msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: jupyterlab\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: jupyterlab\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 409874\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /main/jupyterlab/locale/jupyterlab.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 191\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"PO-Revision-Date: 2023-04-27 12:40\n"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Markdown viewer settings."
msgstr "마크다운 뷰어 설정"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Markdown Viewer"
msgstr "마크다운 뷰어"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/description
msgctxt "settings"
msgid "The font family used to render markdown.\n"
"If `null`, value from current theme is used."
msgstr "마크다운을 표시할 때 사용하는 글꼴.\n"
"값이 `null`이면 현재 테마의 해당 값이 사용됩니다."

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/title /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/fontFamily/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/fontFamily/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/fontFamily/title
msgctxt "settings"
msgid "Font Family"
msgstr "글꼴 집합"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/fontSize/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/fontSize/description
msgctxt "settings"
msgid "The size in pixel of the font used to render markdown.\n"
"If `null`, value from current theme is used."
msgstr "마크다운 렌더링으로 표시되는 글꼴 크기.\n"
"'null' 이면 현재 테마의 기본값을 사용합니다."

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/fontSize/title /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/fontSize/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/fontSize/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/fontSize/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/fontSize/title
msgctxt "settings"
msgid "Font Size"
msgstr "글꼴 크기"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/hideFrontMatter/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/hideFrontMatter/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to hide YAML front matter.\n"
"The YAML front matter must be placed at the top of the document,\n"
"started by a line of three dashes (---) and ended by a line of\n"
"three dashes (---) or three points (...)."
msgstr "YAML 머리말(front matter) 를 숨길지 여부.\n"
"머리말은 문서의 최상단에 위치해야 하며, 세개의 대쉬(---) 로 시작하고 세개의 대쉬(---) 또는 세개의 점(...) 으로 끝나야 합니다."

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/hideFrontMatter/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/hideFrontMatter/title
msgctxt "settings"
msgid "Hide Front Matter"
msgstr "머리말(Front Matter) 숨기기"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/description
msgctxt "settings"
msgid "The line height used to render markdown.\n"
"If `null`, value from current theme is used."
msgstr "마크다운에서 표시되는 줄 간격.\n"
"'null'이면 현재 테마의 기본값을 사용합니다."

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/title /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineHeight/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/lineHeight/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineHeight/title
msgctxt "settings"
msgid "Line Height"
msgstr "줄 간격"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/lineWidth/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/lineWidth/description
msgctxt "settings"
msgid "The text line width expressed in CSS ch units.\n"
"If `null`, lines fit the viewport width."
msgstr "글자 간격 (CSS ch단위).\n"
"'null'이면 뷰포트 넓이에 맞춥니다."

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/lineWidth/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/lineWidth/title
msgctxt "settings"
msgid "Line Width"
msgstr "글자 간격"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/renderTimeout/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/renderTimeout/description
msgctxt "settings"
msgid "The render timeout in milliseconds."
msgstr "렌더링 타임아웃 (ms)"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/renderTimeout/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/renderTimeout/title
msgctxt "settings"
msgid "Render Timeout"
msgstr "렌더링 시간 초과"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Markdown Viewer"
msgstr "마크다운 뷰어"

#: /jupyterlab/extensions/readonly.py:63
msgid "Extension installation not supported."
msgstr ""

#: /jupyterlab/extensions/readonly.py:81
msgid "Extension removal not supported."
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/commands.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Application commands settings."
msgstr "어플리케이션 명령어 설정."

#: /packages/application-extension/schema/commands.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/items[0]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Appearance"
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/commands.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Application Commands"
msgstr "어플리케이션 명령어"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/disabled/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/disabled/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the menu is disabled or not"
msgstr "메뉴 활성화/비활성화 선택"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/icon/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/icon/description
msgctxt "settings"
msgid "Menu icon id"
msgstr "메뉴 아이콘 ID"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/id/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/id/description
msgctxt "settings"
msgid "Menu unique id"
msgstr "메뉴 고유 ID"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/items/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/items/description
msgctxt "settings"
msgid "Menu items"
msgstr "메뉴 항목"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/label/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/label/description
msgctxt "settings"
msgid "Menu label"
msgstr "메뉴 레이블"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/mnemonic/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/mnemonic/description
msgctxt "settings"
msgid "Mnemonic index for the label"
msgstr "레이블의 니모닉 인덱스"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/rank/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/rank/description
msgctxt "settings"
msgid "Menu rank"
msgstr "메뉴 순위"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/args/description /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/args/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title
msgctxt "settings"
msgid "Command arguments"
msgstr "명령 인수"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/command/description /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/command/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title
msgctxt "settings"
msgid "Command id"
msgstr "명령어 ID"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/disabled/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/disabled/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the item is disabled or not"
msgstr "아이템 활성화 여부"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/rank/description /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/rank/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title
msgctxt "settings"
msgid "Item rank"
msgstr "항목 순위"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/submenu/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/submenu/description
msgctxt "settings"
msgid "Submenu definition"
msgstr "하위 메뉴 정의"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/type/description /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/type/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title
msgctxt "settings"
msgid "Item type"
msgstr "항목 유형"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "JupyterLab context menu settings."
msgstr "JupyterLab 상황별 메뉴 설정."

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Application Context Menu"
msgstr "응용 프로그램 컨텍스트 메뉴"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/properties/contextMenu/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a context menu item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable Download item on files:\n"
"{\n"
"  \"contextMenu\": [\n"
"    {\n"
"      \"command\": \"filebrowser:download\",\n"
"      \"selector\": \".jp-DirListing-item[data-isdir=\\\"false\\\"]\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Context menu description:"
msgstr "주의: 컨텍스트 메뉴 아이템을 비활성화 하려면 \n"
"다음을 복사하여 \"사용자 개인 설정\"에 \"disabled\" 키를 추가합니다. \n"
"다음 예제는 파일에 대한 아이템 다운로드를 비활성화하는 예 입니다. \n"
"{\n"
"  \"contextMenu\": [\n"
"    {\n"
"      \"command\": \"filebrowser:download\",\n"
"      \"selector\": \".jp-DirListing-item[data-isdir=\\\"false\\\"]\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"컨텍스트 메뉴 설명:"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/properties/contextMenu/items/allOf[1]/properties/selector/description
msgctxt "settings"
msgid "The CSS selector for the context menu item."
msgstr "상황에 맞는 메뉴 항목의 CSS 선택창입니다."

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/properties/contextMenu/title
msgctxt "settings"
msgid "The application context menu."
msgstr "응용 프로그램 컨텍스트 메뉴."

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Application Context Menu"
msgstr "응용 프로그램 컨텍스트 메뉴"

#: /packages/application-extension/schema/property-inspector.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Property Inspector Settings."
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/property-inspector.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Property Inspector"
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "JupyterLab Shell layout settings."
msgstr "JupyterLab 쉘 레이아웃 설정."

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/hiddenMode/description
msgctxt "settings"
msgid "The method for hiding widgets in the main dock panel. Using `scale` will increase performance on Firefox but don't use it with Chrome, Chromium or Edge. Similar performance gains are seen with `contentVisibility` which is only available in Chromium-based browsers."
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/hiddenMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Hidden mode of main panel widgets"
msgstr "메인 패널 위젯 숨기기 모드."

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/layout/description
msgctxt "settings"
msgid "Overrides default widget position in the application layout\n"
"e.g. to position terminals in the right sidebar in multiple documents mode and in the down are in single document mode, {\n"
"  \"single\": { \"Terminal\": { \"area\": \"down\" } },\n"
"  \"multiple\": { \"Terminal\": { \"area\": \"right\" } }\n"
"}."
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/layout/title
msgctxt "settings"
msgid "Customize shell widget positioning"
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/startMode/description /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/properties/startMode/description
msgctxt "settings"
msgid "The mode under which JupyterLab should start. If empty, the mode will be imposed by the URL"
msgstr "JupyterLab이 시작하는 모드입니다. 비어 있으면 URL에 의해 모드가 적용됩니다."

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/startMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Start mode: ``, `single` or `multiple`"
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "JupyterLab Shell"
msgstr "JupyterLab 쉘"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Sidebar layout settings."
msgstr "사이드바 레이아웃 설정."

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Sidebar"
msgstr "사이드바"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:/properties/overrides/description
msgctxt "settings"
msgid "Overrides for where to show sidebar items\n"
"e.g., {\"jp-debugger-sidebar\": \"left\"}\n"
"You can also change this by right-clicking the sidebar icons."
msgstr "사이드 바가 보여지는 위치를 변경\n"
"e.g., {\"jp-debugger-sidebar\": \"left\"}\n"
"사이브 바 아이콘에서 오른쪽 마우스 버튼으로 변경할 수 있습니다."

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:/properties/overrides/title
msgctxt "settings"
msgid "Overrides"
msgstr "덮어쓰기"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Sidebar"
msgstr "사이드바"

#: /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title
msgctxt "settings"
msgid "Whether the item is ignored or not"
msgstr "항목 무시 여부"

#: /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description
msgctxt "settings"
msgid "If defined, it will override the command icon"
msgstr "정의가 되면, 명령어 아이콘을 변경합니다."

#: /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title
msgctxt "settings"
msgid "Item icon id"
msgstr "항목 아이콘 ID"

#: /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description
msgctxt "settings"
msgid "If defined, it will override the command label"
msgstr "정의가 되면, 명령어 레이블을 변경합니다."

#: /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title
msgctxt "settings"
msgid "Item label"
msgstr "항목 레이블"

#: /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title
msgctxt "settings"
msgid "Unique name"
msgstr "고유 이름"

#: /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Top Bar settings."
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the user menu:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"user-menu\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Top bar description:"
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "Top bar items"
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/top-bar.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Top Bar"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notifications settings."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/checkForUpdates/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to check for newer version of JupyterLab or not. It requires `fechNews` to be `true` to be active. If `true`, it will make a request to a website."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/checkForUpdates/title
msgctxt "settings"
msgid "Check for JupyterLab updates"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/doNotDisturbMode/description
msgctxt "settings"
msgid "If `true`, no toast notifications will be automatically displayed."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/doNotDisturbMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Silence all notifications"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/fetchNews/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to fetch news from Jupyter news feed. If `true`, it will make a request to a website."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/fetchNews/title
msgctxt "settings"
msgid "Fetch official Jupyter news"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notifications"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Command palette settings."
msgstr "명령어 팔레트 설정."

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Command Palette"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:/properties/modal/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the command palette should be modal or in the left panel."
msgstr "명령어 팔레트 위치의 팝업 또는 왼쪽 패널 여부"

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:/properties/modal/title
msgctxt "settings"
msgid "Modal Command Palette"
msgstr "팝업 명령어 팔레트"

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Command Palette"
msgstr "명령어 팔레트"

#: /packages/apputils-extension/schema/print.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Print settings."
msgstr "인쇄 설정."

#: /packages/apputils-extension/schema/print.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Print"
msgstr "인쇄"

#: /packages/apputils-extension/schema/sanitizer.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "HTML Sanitizer settings."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/sanitizer.json:/properties/allowedSchemes/description
msgctxt "settings"
msgid "Scheme allowed by the HTML sanitizer."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/sanitizer.json:/properties/allowedSchemes/title
msgctxt "settings"
msgid "Allowed URL Scheme"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/sanitizer.json:/properties/autolink/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to replace URLs with links or not."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/sanitizer.json:/properties/autolink/title
msgctxt "settings"
msgid "Autolink URL replacement"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/sanitizer.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "HTML Sanitizer"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/code-font-family/description /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/content-font-family/description /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/ui-font-family/description
msgctxt "settings"
msgid "font-family"
msgstr "글꼴 집합"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/code-font-size/description /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/content-font-size1/description /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/ui-font-size1/description
msgctxt "settings"
msgid "font-size"
msgstr "글꼴 크기"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Theme manager settings."
msgstr "테마 관리자 설정."

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/items[0]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Theme Manager"
msgstr "테마 관리자"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/overrides/description
msgctxt "settings"
msgid "Override theme CSS variables by setting key-value pairs here"
msgstr "여기서 키-값 쌍을 설정하여 테마 CSS 변수 재정의"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/overrides/title
msgctxt "settings"
msgid "Theme CSS Overrides"
msgstr "테마 CSS 재정의"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/theme-scrollbars/description
msgctxt "settings"
msgid "Enable/disable styling of the application scrollbars"
msgstr "어플리케이션의 스크롤바에 테마 적용 여부 선택"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/theme-scrollbars/title
msgctxt "settings"
msgid "Scrollbar Theming"
msgstr "스크롤바에 테마 적용"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/theme/description
msgctxt "settings"
msgid "Application-level visual styling theme"
msgstr "응용 프로그램 수준의 시각적 스타일 테마"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/theme/title
msgctxt "settings"
msgid "Selected Theme"
msgstr "선택한 테마"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: /packages/apputils-extension/schema/utilityCommands.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Shortcut help settings."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/utilityCommands.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Shortcuts Help"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/workspaces.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Workspaces settings."
msgstr "작업 공간 설정."

#: /packages/apputils-extension/schema/workspaces.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Workspaces"
msgstr "작업 공간"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Cell Toolbar Settings."
msgstr "셀 도구 모음 설정."

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "An item is defined by a 'name', a 'command' name, and an 'icon' name"
msgstr "아이템은 'name'과 'command' 이름, 'icon' 이름으로 정의됩니다."

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "List of toolbar items"
msgstr "도구 모음 항목 목록"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Cell Toolbar"
msgstr "셀 도구 모음"

#: /packages/celltags-extension/schema/plugin.json:/description /packages/notebook-extension/schema/tools.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Setting for the common tools"
msgstr ""

#: /packages/celltags-extension/schema/plugin.json:/title /packages/notebook-extension/schema/tools.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Common tools"
msgstr ""

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/description /packages/codemirror-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Text editor settings for all CodeMirror editors."
msgstr "모든 CodeMirror 편집기의 텍스트 에디터 설정"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/items[1]/submenu/label /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Text Editor Syntax Highlighting"
msgstr "텍스트 편집기 구문 강조(Syntax Highlighting)"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/items[0]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Text Editor Key Map"
msgstr "텍스트 편집기 키맵"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/items[1]/submenu/label /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[2]/items[5]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Text Editor Theme"
msgstr "텍스트 편집기 테마"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/codemirror-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "CodeMirror"
msgstr "CodeMirror"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/keyMap/description
msgctxt "settings"
msgid "Configures the keymap to use"
msgstr "사용할 키맵 구성"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/keyMap/title
msgctxt "settings"
msgid "Key Map"
msgstr "키맵"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/lineWiseCopyCut/description /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWiseCopyCut/description /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWiseCopyCut/description
msgctxt "settings"
msgid "When enabled, which is the default, doing copy or cut when there is no selection will copy or cut the whole lines that have cursors on them."
msgstr "기본값인 활성화로 설정되면, 선택된 영역 없이 복사하기와 잘라내기가 커서가 위치한 전체 라인을 복사하거나 잘라내기로 작동하게 됩니다."

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/lineWiseCopyCut/title /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWiseCopyCut/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWiseCopyCut/title
msgctxt "settings"
msgid "Line-wise Ctrl-C"
msgstr "줄단위로 Ctrl-C"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/scrollPastEnd/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to scroll past the end of text document"
msgstr "텍스트 문서의 끝을 지나서 스크롤 할 수 있는지 여부"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/scrollPastEnd/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/scrollPastEnd/title
msgctxt "settings"
msgid "Scroll behavior"
msgstr "스크롤 동작"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/selectionPointer/description
msgctxt "settings"
msgid "Control the mouse cursor appearance when hovering over the selection. Value is boolean or string, e.g. 'pointer'."
msgstr "마우스 커서를 선택 영역에서 움직일때 모양을 변경할지 여부를 결정. 값은 부울 값 혹은 문자열, 예 'pointer'"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/selectionPointer/oneOf[0]/title
msgctxt "settings"
msgid "Use default"
msgstr "기본값 사용"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/selectionPointer/oneOf[1]/title
msgctxt "settings"
msgid "Cursor pointer name"
msgstr "커서 포인터 이름"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/selectionPointer/title
msgctxt "settings"
msgid "Selection Pointer"
msgstr "선택 포인터"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/styleActiveLine/description
msgctxt "settings"
msgid "Highlight active line. Value is boolean, or { nonEmpty: boolean }."
msgstr "활성화된 라인 하이라이트. 값은 부울 값 또는 { nonEmpty: boolean }."

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/styleActiveLine/oneOf[0]/title
msgctxt "settings"
msgid "Boolean"
msgstr "부울형"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/styleActiveLine/oneOf[1]/title
msgctxt "settings"
msgid "Object"
msgstr "객체"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/styleActiveLine/title
msgctxt "settings"
msgid "Style Active Line"
msgstr "활성화된 줄 스타일"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/styleSelectedText/title
msgctxt "settings"
msgid "Style Selected Text"
msgstr "선택한 텍스트 스타일"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/theme/description
msgctxt "settings"
msgid "CSS file defining the corresponding\n"
".cm-s-[name] styles is loaded"
msgstr "해당되는 스타일 이름으로 .cm-s-[name] 된 \n"
"CSS 파일을 로딩한다."

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/theme/title /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/theme/title
msgctxt "settings"
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/title /packages/codemirror-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "CodeMirror"
msgstr "CodeMirror"

#: /packages/codemirror-extension/schema/plugin.json:/properties/defaultConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "Base configuration used by all CodeMirror editors."
msgstr ""

#: /packages/codemirror-extension/schema/plugin.json:/properties/defaultConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Default editor configuration"
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/consoles.json:/description /packages/console-extension/schema/completer.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Console completer settings."
msgstr "콘솔 자동 완성 설정."

#: /packages/completer-extension/schema/consoles.json:/title /packages/console-extension/schema/completer.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Console Completer"
msgstr "콘솔 자동 완성기"

#: /packages/completer-extension/schema/files.json:/description /packages/fileeditor-extension/schema/completer.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File editor completer settings."
msgstr "파일 에디터 자동 완성기 설정."

#: /packages/completer-extension/schema/files.json:/title /packages/fileeditor-extension/schema/completer.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Editor Completer"
msgstr "파일 에디터 자동 완성기"

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Code Completion settings."
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Code Completion settings"
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/properties/autoCompletion/description
msgctxt "settings"
msgid "Autocompletion setting."
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/properties/autoCompletion/title
msgctxt "settings"
msgid "Enable autocompletion."
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/properties/availableProviders/description
msgctxt "settings"
msgid "Providers with higher rank will be shown before the ones with lower rank, providers with negative rank are disabled."
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/properties/availableProviders/title
msgctxt "settings"
msgid "Completion providers rank setting."
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/properties/providerTimeout/description
msgctxt "settings"
msgid "If a provider can not return the response for a completer request before timeout, the result of this provider will be ignored. Value is in millisecond"
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/properties/providerTimeout/title
msgctxt "settings"
msgid "Default timeout for a provider."
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/properties/showDocumentationPanel/description
msgctxt "settings"
msgid "Documentation panel setting."
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/properties/showDocumentationPanel/title
msgctxt "settings"
msgid "Show the documentation panel."
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/manager.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Completion"
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/notebooks.json:/description /packages/notebook-extension/schema/completer.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook completer settings."
msgstr "노트북 자동 완성기 설정."

#: /packages/completer-extension/schema/notebooks.json:/title /packages/notebook-extension/schema/completer.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Completer"
msgstr "노트북 자동 완성기"

#: /packages/console-extension/schema/foreign.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Code Console Foreign plugin settings."
msgstr "코드 콘솔 외부 플러그인 설정."

#: /packages/console-extension/schema/foreign.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Console Foreign plugin"
msgstr "코드 콘솔 외부 플러그인"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/autoClosingBrackets/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/autoClosingBrackets/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/autoClosingBrackets/title
msgctxt "settings"
msgid "Auto Closing Brackets"
msgstr "자동 괄호 닫기"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/codeFolding/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/codeFolding/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/codeFolding/title
msgctxt "settings"
msgid "Code Folding"
msgstr "코드 접기"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/description /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/description /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/description
msgctxt "settings"
msgid "Half-period in milliseconds used for cursor blinking. The default blink rate is 530ms. By setting this to zero, blinking can be disabled. A negative value hides the cursor entirely."
msgstr "커서가 깜빡이는데 걸리는 시간의 절반을 밀리초로 정의한다. 기본값은 530ms 이다. 0으로 설정하면, 깜박이지 않는다. 음수 값을 넣으면 커서가 완전히 감추어 진다."

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/title
msgctxt "settings"
msgid "Cursor Blinking Rate"
msgstr "커서 깜박임 속도"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/insertSpaces/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/insertSpaces/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/insertSpaces/title
msgctxt "settings"
msgid "Insert Spaces"
msgstr "공백 삽입"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineNumbers/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineNumbers/title
msgctxt "settings"
msgid "Show Line Numbers"
msgstr "줄 번호 표시"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWrap/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWrap/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWrap/title
msgctxt "settings"
msgid "Line Wrap"
msgstr "줄 바꿈"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/matchBrackets/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/matchBrackets/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/matchBrackets/title
msgctxt "settings"
msgid "Match Brackets"
msgstr "대/소문자 일치"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/readOnly/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/readOnly/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/readOnly/title
msgctxt "settings"
msgid "Read Only"
msgstr "읽기 전용"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/rulers/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/rulers/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/rulers/title
msgctxt "settings"
msgid "Rulers"
msgstr "눈금자"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/tabSize/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/tabSize/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/tabSize/title
msgctxt "settings"
msgid "Tab Size"
msgstr "탭 크기"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/wordWrapColumn/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/wordWrapColumn/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/wordWrapColumn/title
msgctxt "settings"
msgid "Word Wrap Column"
msgstr "단어 줄 바꿈 열"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Code Console settings."
msgstr "코드 콘솔 설정."

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Console Run Keystroke"
msgstr "콘솔 실행 키"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Code Console Settings"
msgstr "코드 콘솔 설정"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/interactionMode/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the console interaction mimics the notebook\n"
"or terminal keyboard shortcuts."
msgstr "콘솔 인터렉션 방법이 노트북이나 터미널과 비슷하게 \n"
"설정할 지 여부"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/interactionMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Interaction mode"
msgstr "상호작용 모드"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/promptCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all prompt cells."
msgstr "모든 프롬프트 셀에 대한 구성"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/promptCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all prompt cells; it will override the CodeMirror default configuration."
msgstr ""

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/promptCellConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Prompt Cell Configuration"
msgstr "프롬프트 셀 구성"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/showAllKernelActivity/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the console defaults to showing all\n"
"kernel activity or just kernel activity originating from itself."
msgstr "기본 값으로 콘솔이 커널의 모든 활동을 보여 줄지 \n"
"혹은 자신이 만든 활동만을 보여 줄 것인지 여부"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/showAllKernelActivity/title
msgctxt "settings"
msgid "Show All Kernel Activity"
msgstr "전체 커널 작업 보기"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Console"
msgstr "코드 콘솔"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "CSV Viewer settings."
msgstr "CSV 뷰어 설정."

#: /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "CSV Viewer"
msgstr ""

#: /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/properties/toolbar/description /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the delimiter selector item:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"delimiter\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Toolbar description:"
msgstr "주의: 도구모음 아이템을 비활성화 하려면, \n"
"다음을 복사하여 \"사용자  개인 설정\"에\n"
"\"disabled\" 키를 추가하세요. \n"
"다음은 구분자 선택 아이템을 비활성화하는 예제 입니다:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"delimiter\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"도구모음 설명:"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "CSV viewer toolbar items"
msgstr "CSV 뷰어 도구 모음 항목"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "CSV Viewer"
msgstr "CSV 뷰어"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "TSV Viewer settings."
msgstr "TSV 뷰어 설정."

#: /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "TSV Viewer"
msgstr ""

#: /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "TSV viewer toolbar items"
msgstr "TSV 뷰어 도구 모음 항목"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "TSV Viewer"
msgstr "TSV 뷰어"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Debugger settings"
msgstr "디버거 셋팅"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Debugger"
msgstr "디버거"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/autoCollapseDebuggerSidebar/description
msgctxt "settings"
msgid "Collapse the debugger sidebar when disabling the debugger on a document."
msgstr "문서의 디버거를 비활성화 했을때 디버거 사이드 바를 자동으로 축소"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/autoCollapseDebuggerSidebar/title
msgctxt "settings"
msgid "Auto Collapse Debugger Sidebar"
msgstr "디버거 사이브바를 자동으로 축소"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/defaultKernelSourcesFilter/description
msgctxt "settings"
msgid "A regular expression filter to apply by default when showing the kernel sources"
msgstr "커널 소스를 보기위해 적용되는 기본 정규식 필터"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/defaultKernelSourcesFilter/title
msgctxt "settings"
msgid "Default kernel sources regexp filter"
msgstr "기본 커널 소스 regexp 필터"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/variableFilters/description
msgctxt "settings"
msgid "Variables to filter out in the tree and table viewers"
msgstr "트리와 테이블 보기에서 필터링을 위한 변수"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/variableFilters/title
msgctxt "settings"
msgid "Variable filter"
msgstr "변수 필터"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Debugger"
msgstr "디버거"

#: /packages/docmanager-extension/schema/download.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Document Manager Download settings."
msgstr "문서 관리자 다운로드 설정."

#: /packages/docmanager-extension/schema/download.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Document Manager Download"
msgstr "문서 관리자 다운로드"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Document Manager settings."
msgstr "문서 관리자 설정."

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Document Manager"
msgstr "문서 관리자"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/autosave/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to autosave documents"
msgstr "문서 자동 저장 여부"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/autosave/title
msgctxt "settings"
msgid "Autosave Documents"
msgstr "문서 자동 저장"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/autosaveInterval/description
msgctxt "settings"
msgid "Length of save interval in seconds"
msgstr "저장 간격, 초단위"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/autosaveInterval/title
msgctxt "settings"
msgid "Autosave Interval"
msgstr "자동 저장 간격"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/confirmClosingDocument/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to ask for confirmation to close a document or not."
msgstr ""

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/confirmClosingDocument/title
msgctxt "settings"
msgid "Ask for confirmation to close a document"
msgstr ""

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/defaultViewers/description
msgctxt "settings"
msgid "Overrides for the default viewers for file types"
msgstr "파일 유형에 따른 기본 뷰어 재정의"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/defaultViewers/title
msgctxt "settings"
msgid "Default Viewers"
msgstr "기본 뷰어"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/lastModifiedCheckMargin/description
msgctxt "settings"
msgid "Max acceptable difference, in milliseconds, between last modified timestamps on disk and client"
msgstr "디스크의 최근 수정한 타임스탬프와 클라이언트 간의 최대 허용오차를 밀리초 단위"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/lastModifiedCheckMargin/title
msgctxt "settings"
msgid "Margin for last modified timestamp check"
msgstr "최근 수정 타임스탬프 점검을 위한 허용 오차"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/renameUntitledFileOnSave/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to prompt to rename untitled file on first manual save."
msgstr "첫번째로 수동 저장을 할때 파일 명을 변경하도록 요청할지 여부"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/renameUntitledFileOnSave/title
msgctxt "settings"
msgid "Rename Untitled File On First Save"
msgstr "Untitled File을 첫번째 저장할때 이름 변경"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Document Manager"
msgstr "문서 관리자"

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Document search plugin."
msgstr "문서 검색 플러그인."

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Document Search"
msgstr ""

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:/properties/searchDebounceTime/description
msgctxt "settings"
msgid "The debounce time in milliseconds applied to the search input field. The already opened input files will not be updated if you change that value"
msgstr "디바운스 시간은 밀리초 단위로 정의되어 검색 입력 필드에 적용된다. 이미 열린 입력 파일에는 값을 변경하였다고 하더라도 갱신되지 않는다."

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:/properties/searchDebounceTime/title
msgctxt "settings"
msgid "Search debounce time (ms)"
msgstr "검색 디바운스 타임 (ms)"

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Document Search"
msgstr "문서 검색"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Extension manager settings."
msgstr "확장 프로그램 관리자 설정."

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Extension Manager"
msgstr "확장 프로그램 관리자"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/disclaimed/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the user agrees the access to external web services and understands extensions may introduce security risks or contain malicious code that runs on his machine."
msgstr ""

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/disclaimed/title
msgctxt "settings"
msgid "Disclaimed Status"
msgstr "면책 조건"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/enableCdn/description
msgctxt "settings"
msgid "Enables using the Content Delivery Network (CDN) to fetch full package data.  Otherwise, the configured NPM registry will be used. Due to a lack of CORS support by NPM registry, only disable if supplying a custom registry"
msgstr ""

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/enableCdn/title
msgctxt "settings"
msgid "Enable Content Delivery Network (CDN)"
msgstr ""

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/enabled/description
msgctxt "settings"
msgid "Enables extension manager (requires Node.js/npm).\n"
"WARNING: installing untrusted extensions may be unsafe."
msgstr "확장 프로그램 관리자를 활성화 (Node.js/npm이 필요).\n"
"경고: 신뢰할 수 없는 확장 프로그램 설치는 안전하지 않을 수 있습니다."

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/enabled/description
msgctxt "settings"
msgid "Enables extension manager.\n"
"WARNING: installing untrusted extensions may be unsafe."
msgstr ""

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/enabled/title
msgctxt "settings"
msgid "Enabled Status"
msgstr "활성화된 상태"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/npmCdn/description
msgctxt "settings"
msgid "The URI of the Content Delivery Network (CDN) to use for fetching full package data"
msgstr ""

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/npmCdn/title
msgctxt "settings"
msgid "NPM Content Delivery Network (CDN)"
msgstr ""

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/npmRegistry/description
msgctxt "settings"
msgid "The URI of the NPM registry to use for searching for jupyterlab extensions"
msgstr "Jupyterlab 확장프로그램을 검색하는데 사용될 NPM 레지스트리의 URI."

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/npmRegistry/title
msgctxt "settings"
msgid "NPM Registry"
msgstr "NPM 레지스트리"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Extension Manager"
msgstr "확장 프로그램 관리자"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser settings."
msgstr "파일 브라우저 설정."

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "File Browser"
msgstr "파일 탐색기"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/filterDirectories/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to apply the search on directories"
msgstr "검색을 디렉토리에 적용할 지 여부"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/filterDirectories/title
msgctxt "settings"
msgid "Filter directories"
msgstr "필터 디렉토리"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/navigateToCurrentDirectory/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to automatically navigate to a document's current directory"
msgstr "문서의 현재 디렉토리를 자동으로 둘러볼지 여부"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/navigateToCurrentDirectory/title
msgctxt "settings"
msgid "Navigate to current directory"
msgstr "현재 디렉토리 둘러보기"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showFileCheckboxes/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show checkboxes next to files and folders"
msgstr ""

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showFileCheckboxes/title
msgctxt "settings"
msgid "Use checkboxes to select items"
msgstr ""

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showFileSizeColumn/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show the file size column"
msgstr ""

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showFileSizeColumn/title
msgctxt "settings"
msgid "Show file size column"
msgstr ""

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showHiddenFiles/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show hidden files"
msgstr "숨긴 파일을 보열줄 지 여부"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showHiddenFiles/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show hidden files. The server parameter `ContentsManager.allow_hidden` must be set to `True` to display hidden files."
msgstr ""

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showHiddenFiles/title
msgctxt "settings"
msgid "Show hidden files"
msgstr "숨긴 파일 표시"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showLastModifiedColumn/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show the last modified column"
msgstr "최근 수정된 열을 보여 줄지 여부"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showLastModifiedColumn/title
msgctxt "settings"
msgid "Show last modified column"
msgstr "최근 수정된 열 보기"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/useFuzzyFilter/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to apply fuzzy algorithm while filtering on file names"
msgstr "파일명을 필터링 할때 퍼지 알고리즘을 적용할지 여부."

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/useFuzzyFilter/title
msgctxt "settings"
msgid "Filter on file name with a fuzzy search"
msgstr "퍼지 검색을 이용할때 사용하는 파일 명 필터"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser"
msgstr "파일 탐색기"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/download.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Download settings."
msgstr "파일 브라우저 다운로드 설정."

#: /packages/filebrowser-extension/schema/download.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Download"
msgstr "파일 브라우저 다운로드"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/open-browser-tab.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Open Browser Tab settings."
msgstr "파일 브라우저 오픈 브라우저 탭 설정."

#: /packages/filebrowser-extension/schema/open-browser-tab.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Open Browser Tab"
msgstr "파일 브라우저 오픈 브라우저 탭"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/open-with.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Open With settings."
msgstr "파일 브라우저 다음으로 열기 설정."

#: /packages/filebrowser-extension/schema/open-with.json:/jupyter.lab.menus/context[0]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Open With"
msgstr "다음으로 열기"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/open-with.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Open With"
msgstr "파일 브라우저 다음으로 열기 설정"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser widget settings."
msgstr "파일 탐색 위젯 설정."

#: /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the uploader button:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"uploader\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Toolbar description:"
msgstr "주의: 도구모음 아이템을 비활성화 하려면, \n"
"다음을 복사하여 \"사용자  개인 설정\"에\n"
"\"disabled\" 키를 추가하세요. \n"
"다음은 업로드 버튼을 비활성화하는 예제 입니다:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"uploader\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"도구모음 설명:"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "File browser toolbar items"
msgstr "파일 탐색기 도구 모음 아이템"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Widget"
msgstr "파일 브라우저 위젯"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/title
msgctxt "settings"
msgid "Cursor blinking rate"
msgstr "커서 깜박임 속도"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/lineNumbers/title
msgctxt "settings"
msgid "Line Numbers"
msgstr "줄 번호"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/showTrailingSpace/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/showTrailingSpace/title
msgctxt "settings"
msgid "Show Trailing Space"
msgstr "라인 뒷 부분 공백 보여주기"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Text editor settings."
msgstr "텍스트 에디터 설정."

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/items[1]/submenu/label /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[2]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Text Editor Indentation"
msgstr "텍스트 편집기 들여쓰기(인덴트)"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Editor"
msgstr "편집기"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/editorConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all text editors.\n"
"If `fontFamily`, `fontSize` or `lineHeight` are `null`,\n"
"values from current theme are used."
msgstr "모든 텍스트 편집기를 위한 구성.\n"
"만일 `fontFamily`, `fontSize`, `lineHeight` 가 `null` 이면,\n"
"현재 테마가 지정한 값이 사용된다."

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/editorConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all text editors; it will override the CodeMirror default configuration.\n"
"If `fontFamily`, `fontSize` or `lineHeight` are `null`,\n"
"values from current theme are used."
msgstr ""

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/editorConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Editor Configuration"
msgstr "에디터 구성"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/scrollPastEnd/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to scroll past the end of text document."
msgstr ""

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. Toolbar description:"
msgstr "주의: 도구모음 아이템을 비활성화 하려면, \n"
"다음을 복사하여 \"사용자 개인 설정\"에\n"
"\"disabled\" 키를 추가하세요. 도구모음 설명:"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "Text editor toolbar items"
msgstr "텍스트 편집기 도구 모음 아이템"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Text Editor"
msgstr "텍스트 편집기"

#: /packages/help-extension/schema/about.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Help settings."
msgstr "도움말 설정."

#: /packages/help-extension/schema/about.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "HTML Viewer settings."
msgstr "HTML 뷰어 설정."

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "HTML Viewer"
msgstr ""

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the refresh item:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"refresh\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Toolbar description:"
msgstr "주의: 도구모음 아이템을 비활성화 하려면, \n"
"다음을 복사하여 \"사용자  개인 설정\"에\n"
"\"disabled\" 키를 추가하세요. \n"
"다음은 리프레쉬 아이템을 비활성화하는 예제 입니다:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"refresh\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"도구모음 설명:"

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "HTML viewer toolbar items"
msgstr "HTML 뷰어 도구 모음 항목"

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/trustByDefault/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to trust HTML files upon opening"
msgstr ""

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/trustByDefault/title
msgctxt "settings"
msgid "Trust HTML by default"
msgstr ""

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "HTML Viewer"
msgstr "HTML 뷰어"

#: /packages/hub-extension/schema/menu.json:/description /packages/hub-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "JupyterHub settings."
msgstr "JupyterHub 설정."

#: /packages/hub-extension/schema/menu.json:/title /packages/hub-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "JupyterHub"
msgstr "JupyterHub"

#: /packages/imageviewer-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Image viewer settings."
msgstr "이미지 뷰어 설정."

#: /packages/imageviewer-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Image Viewer"
msgstr "이미지 뷰어"

#: /packages/inspector-extension/schema/consoles.json:/description /packages/inspector-extension/schema/notebooks.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Inspector Notebook settings."
msgstr "관리자 노트북 설정."

#: /packages/inspector-extension/schema/consoles.json:/title /packages/inspector-extension/schema/notebooks.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Inspector Notebook"
msgstr "관리자 노트북"

#: /packages/inspector-extension/schema/inspector.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Inspector settings."
msgstr "관리자 설정."

#: /packages/inspector-extension/schema/inspector.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Inspector"
msgstr "관리자"

#: /packages/launcher-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Launcher settings."
msgstr "런처 설정"

#: /packages/launcher-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Launcher"
msgstr "런처"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Log Console settings."
msgstr "로그 콘솔 설정."

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Log Console"
msgstr "로그 콘솔"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/properties/flash/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to flash on new log message or not"
msgstr "새로운 로그 메시지가 있을 경우 깜박임 여부"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/properties/flash/title
msgctxt "settings"
msgid "Status Bar Item flash"
msgstr "상태 바 아이템 플래쉬"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/properties/maxLogEntries/description
msgctxt "settings"
msgid "Maximum number of log entries to store in memory"
msgstr "메모리에 저장될 최대 로그 아이템의 개수"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/properties/maxLogEntries/title
msgctxt "settings"
msgid "Log entry count limit"
msgstr "로그 항목 최대 개수"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Log Console"
msgstr "로그 콘솔"

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/definitions/languageServer/properties/configuration/description
msgctxt "settings"
msgid "Configuration to be sent to language server over LSP when initialized: see the specific language server's documentation for more"
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/definitions/languageServer/properties/configuration/title
msgctxt "settings"
msgid "Language Server Configurations"
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/definitions/languageServer/properties/rank/description
msgctxt "settings"
msgid "When multiple servers match specific document/language, the server with the highest rank will be used"
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/definitions/languageServer/properties/rank/title
msgctxt "settings"
msgid "Rank of the server"
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Language Server Protocol settings."
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Language integration"
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/properties/activate/description
msgctxt "settings"
msgid "Enable or disable the language server services."
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/properties/activate/title
msgctxt "settings"
msgid "Activate"
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/properties/languageServers/description
msgctxt "settings"
msgid "Language-server specific configuration, keyed by implementation"
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/properties/languageServers/title
msgctxt "settings"
msgid "Language Server"
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/properties/logAllCommunication/description
msgctxt "settings"
msgid "Enable or disable the logging feature of the language servers."
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/properties/logAllCommunication/title
msgctxt "settings"
msgid "Log communication"
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/properties/setTrace/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to ask server to send logs with execution trace (for debugging). Accepted values are: \"off\", \"messages\", \"verbose\". Servers are allowed to ignore this request."
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/properties/setTrace/title
msgctxt "settings"
msgid "Ask servers to send trace notifications"
msgstr ""

#: /packages/lsp-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Language Servers (Experimental)"
msgstr ""

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Main JupyterLab menu settings."
msgstr "JupyterLab 메인 메뉴 설정."

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/items[0]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "New"
msgstr "새로 만들기"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/label
msgctxt "menu"
msgid "File"
msgstr "파일"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/label
msgctxt "menu"
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[2]/label
msgctxt "menu"
msgid "View"
msgstr "보기"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[3]/label
msgctxt "menu"
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[4]/label
msgctxt "menu"
msgid "Kernel"
msgstr "커널"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[5]/label
msgctxt "menu"
msgid "Tabs"
msgstr "탭"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[6]/label
msgctxt "menu"
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[7]/label
msgctxt "menu"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/properties/menus/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a menu or a menu item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable\n"
"the \"Tabs\" menu and \"Restart Kernel and Run up to Selected Cell\"\n"
"item:\n"
"{\n"
"  \"menus\": [\n"
"    {\n"
"      \"id\": \"jp-mainmenu-tabs\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    },\n"
"    {\n"
"      \"id\": \"jp-mainmenu-kernel\",\n"
"      \"items\": [\n"
"        {\n"
"          \"command\": \"notebook:restart-and-run-to-selected\",\n"
"          \"disabled\": true\n"
"        }\n"
"      ]\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Menu description:"
msgstr "주의: 메뉴 혹은 메뉴 아이템을 비활성화 하려면, \n"
"다음을 복사하여 사용자 개인 설정에 \n"
"\"disabled\" 키를 추가합니다. \n"
"다음 예제는 \"탭\" 메뉴와 \"Restart Kernel and Run up to Selected Cell\" \n"
"아이템을 비활성화 합니다:\n"
"{\n"
"  \"menus\": [\n"
"    {\n"
"      \"id\": \"jp-mainmenu-tabs\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    },\n"
"    {\n"
"      \"id\": \"jp-mainmenu-kernel\",\n"
"      \"items\": [\n"
"        {\n"
"          \"command\": \"notebook:restart-and-run-to-selected\",\n"
"          \"disabled\": true\n"
"        }\n"
"      ]\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"메뉴 설명:"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/properties/menus/title
msgctxt "settings"
msgid "The application menu description."
msgstr "응용 프로그램 메뉴 설명."

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

#: /packages/mathjax-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "MathJax math renderer for JupyterLab"
msgstr ""

#: /packages/mathjax-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "MathJax Plugin"
msgstr ""

#: /packages/metadataform-extension/schema/metadataforms.json:/definitions/metadataForm/properties/id/description
msgctxt "settings"
msgid "The section ID"
msgstr ""

#: /packages/metadataform-extension/schema/metadataforms.json:/definitions/metadataForm/properties/label/description
msgctxt "settings"
msgid "The section label"
msgstr ""

#: /packages/metadataform-extension/schema/metadataforms.json:/definitions/metadataForm/properties/rank/description
msgctxt "settings"
msgid "The rank of the section in the right panel"
msgstr ""

#: /packages/metadataform-extension/schema/metadataforms.json:/definitions/metadataForm/properties/showModified/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show that values have been modified from defaults"
msgstr ""

#: /packages/metadataform-extension/schema/metadataforms.json:/definitions/metadataSchema/properties/properties/description
msgctxt "settings"
msgid "The property set up by extension"
msgstr ""

#: /packages/metadataform-extension/schema/metadataforms.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Settings of the metadata form extension."
msgstr ""

#: /packages/metadataform-extension/schema/metadataforms.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Metadata Form"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/export.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Export settings."
msgstr "노트북 내보내기 설정."

#: /packages/notebook-extension/schema/export.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Save and Export Notebook As…"
msgstr "저장하고 내보내기"

#: /packages/notebook-extension/schema/export.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Export"
msgstr "노트북 내보내기"

#: /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Panel settings."
msgstr "노트북 패널 설정."

#: /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the Interrupt button item:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"interrupt\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Toolbar description:"
msgstr "주의: 도구모음 아이템을 비활성화 하려면, \n"
"다음을 복사하여 \"사용자  개인 설정\"에\n"
"\"disabled\" 키를 추가하세요. \n"
"다음은 인터럽트 버튼을 비활성화하는 예제 입니다:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"interrupt\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"도구모음 설명:"

#: /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "Notebook panel toolbar items"
msgstr "노트북 패널 도구모음 항목"

#: /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Panel"
msgstr "노트북 패널"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/kernelStatusConfig/properties/showOnStatusBar/description
msgctxt "settings"
msgid "If `true`, the kernel status progression will be displayed in the status bar otherwise it will be in the toolbar."
msgstr "`true`로 설정되면 커널 상태 진행이 상태 바에 표시되고, 그렇지 않은 경우 도구모음에 표시됩니다."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/kernelStatusConfig/properties/showOnStatusBar/title
msgctxt "settings"
msgid "Show kernel status on toolbar or status bar."
msgstr "도구모음 혹은 상태 바에 커널 상태 보여주기"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/kernelStatusConfig/properties/showProgress/title
msgctxt "settings"
msgid "Show execution progress."
msgstr "실행 진도 보기"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook settings."
msgstr "노트북 설정."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Notebook"
msgstr "노트북"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/autoStartDefaultKernel/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to automatically start the preferred kernel."
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/autoStartDefaultKernel/title
msgctxt "settings"
msgid "Automatically Start Preferred Kernel"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/codeCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all code cells."
msgstr "모든 코드 셀에 대한 구성"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/codeCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all code cells; it will override the CodeMirror default configuration."
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/codeCellConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Code Cell Configuration"
msgstr "코드 셀 구성"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/defaultCell/description
msgctxt "settings"
msgid "The default type (markdown, code, or raw) for new cells"
msgstr "새로운 셀의 디폴트 타입 (마크다운, 코드, raw) 설정"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/defaultCell/title
msgctxt "settings"
msgid "Default cell type"
msgstr "기본 셀 유형"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/documentWideUndoRedo/description
msgctxt "settings"
msgid "Enables the undo/redo actions at the notebook document level; aka undoing within a cell may undo the latest notebook change that happen in another cell. This is deprecated and will be removed in 5.0.0."
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/documentWideUndoRedo/title
msgctxt "settings"
msgid "Enable undo/redo actions at the notebook document level."
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/experimentalDisableDocumentWideUndoRedo/description
msgctxt "settings"
msgid "Disable the undo/redo on the notebook document level, so actions independent cells can have their own history. The undo/redo never applies on the outputs, in other words, outputs don't have history. A moved cell completely looses history capability for now."
msgstr "노트북 문서 수준에서의 취소/재실행 비활성화하여, 작업에 독립적인 셀이 자신의 작업 기록을 가질 수 있습니다. 취소/재실행은 출력에 적용되지 않습니다. 즉, 출력은 작업 기록을 가질 수 없습니다. 지금부터 이동된 셀은 작업 기록 기능을 완전히 잃게 됩니다."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/experimentalDisableDocumentWideUndoRedo/title
msgctxt "settings"
msgid "Experimental settings to enable the undo/redo on the notebook document level."
msgstr "실험적인 설정으로 노트북 문서 수준에서 취소/재실행 기능을 활성화 합니다."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/inputHistoryScope/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the line history for standard input (e.g. the ipdb prompt) should kept separately for different kernel sessions (`session`) or combined (`global`)."
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/inputHistoryScope/title
msgctxt "settings"
msgid "Input History Scope"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/kernelShutdown/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to shut down or not the kernel when closing a notebook."
msgstr "노트북을 닫을때 커널을 종료할 지 여부."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/kernelShutdown/title
msgctxt "settings"
msgid "Shut down kernel"
msgstr "커널 종료"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/kernelStatus/description
msgctxt "settings"
msgid "Defines the position and components of execution progress indicator."
msgstr "실행 진행 상황을 나타낼 위치와 요소를 정의."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/kernelStatus/title
msgctxt "settings"
msgid "Kernel status icon configuration"
msgstr "커널 상태 아이콘 구성"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/markdownCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all markdown cells."
msgstr "모든 마크다운 셀에 대한 구성"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/markdownCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all markdown cells; it will override the CodeMirror default configuration."
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/markdownCellConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Markdown Cell Configuration"
msgstr "마크다운 셀 구성"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/maxNumberOutputs/description
msgctxt "settings"
msgid "Defines the maximum number of output cells to be rendered in the output area for cells with many outputs. The output area will have a head and the remaining outputs will be trimmed and not displayed unless the user clicks on the information message. Set to 0 to have the complete display."
msgstr "많은 출력을 갖고 있는 셀들이 출력 영영에서 렌더링을 할때, 최대 출력 셀을 정의 한다. \n"
"출력 영역은 머릿들과 나머지 출력 부분으로 구성되어 나머지 영역을 보여지지 않고, 사용자가 정보 메시지를 클릭하여야 만 보여지게 된다. 만일 모두 보여지기를 원하는 경우 0으로 설정한다."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/maxNumberOutputs/title
msgctxt "settings"
msgid "The maximum number of output cells to be rendered in the output area."
msgstr "출력 영역에서 렌더링될 출력 셀의 최대 개수."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/numberCellsToRenderDirectly/description
msgctxt "settings"
msgid "Define the number of cells to render directly when virtual notebook intersection observer is available"
msgstr "가상 노트북 검사 옵저버가 활성화 되어 있을때, 직접 렌더링을 할 셀의 개수를 정의"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/numberCellsToRenderDirectly/title
msgctxt "settings"
msgid "Number of cells to render directly"
msgstr "직접 렌더링 할 셀의 수"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/observedBottomMargin/description
msgctxt "settings"
msgid "Defines the observed bottom margin for the virtual notebook, set a positive number of pixels to render cells below the visible view"
msgstr "가상 노트북의 하단 여백을 0보다 큰 숫자로 픽셀단위로 정의하여 셀의 보여지는 영역에서의 여백을 렌더링"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/observedBottomMargin/title
msgctxt "settings"
msgid "Observed bottom margin"
msgstr "보기 하단 여백"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/observedTopMargin/description
msgctxt "settings"
msgid "Defines the observed top margin for the virtual notebook, set a positive number of pixels to render cells above the visible view"
msgstr "가상 노트북의 상단 여백을 0보다 큰 숫자로 픽셀단위로 정의하여 셀의 보여지는 영역에서의 여백을 렌더링"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/observedTopMargin/title
msgctxt "settings"
msgid "Observed top margin"
msgstr "보기 상단 여백"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/overscanCount/description
msgctxt "settings"
msgid "In 'full' windowing mode, this is the number of cells above and below the viewport."
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/overscanCount/title
msgctxt "settings"
msgid "Number of cells to render outside de the viewport"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/rawCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all raw cells."
msgstr "모든 Raw 셀에 대한 구성"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/rawCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all raw cells; it will override the CodeMirror default configuration."
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/rawCellConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Raw Cell Configuration"
msgstr "Raw 셀 구성"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/recordTiming/description
msgctxt "settings"
msgid "Should timing data be recorded in cell metadata"
msgstr "타이밍 데이터가 셀의 메타데이터에 저장되어야 하는지 여부"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/recordTiming/title
msgctxt "settings"
msgid "Recording timing"
msgstr "기록 시간"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/remainingTimeBeforeRescheduling/description
msgctxt "settings"
msgid "Define the remaining time in milliseconds before virtual notebook rendering is rescheduled. Set 0 if you want to disable any rescheduling"
msgstr "가상 노트북 렌더링이 리스케줄링될때까지 남은 시간을 정의. 0으로 설정하면 어떤 리스케줄링도 작동하지 않는다."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/remainingTimeBeforeRescheduling/title
msgctxt "settings"
msgid "Remaining time in milliseconds before virtual notebook rendering is rescheduled"
msgstr "가상 노트북 렌더링이 리스케줄링될때까지 남은 시간"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/renderCellOnIdle/description
msgctxt "settings"
msgid "Defines if the placeholder cells should be rendered when the browser is idle"
msgstr "브라우저가 쉬는 상태 플레이스 홀더 셀을 렌더링해야 하는지 여부를 정의합니다."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/renderCellOnIdle/title
msgctxt "settings"
msgid "Render cell on browser idle time"
msgstr "한가한 시간에 브라우저에 셀을 렌더링"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/renderingLayout/description
msgctxt "settings"
msgid "Global setting to define the rendering layout in notebooks. 'default' or 'side-by-side' are supported."
msgstr "노트북의 렌더링 레이아웃을 정의하는 전역 설정. 'default' 또는 'side-by-site' 가 지원됨."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/renderingLayout/title
msgctxt "settings"
msgid "Rendering Layout"
msgstr "렌더링 레이아웃"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/scrollPastEnd/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to be able to scroll so the last cell is at the top of the panel"
msgstr "마지막 셀이 패널의 맨 위에 오도록 스크롤되도록 하는 여부"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/scrollPastEnd/title
msgctxt "settings"
msgid "Scroll past last cell"
msgstr "마지막 셀 다음으로 스크롤"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/showEditorForReadOnlyMarkdown/description
msgctxt "settings"
msgid "Should an editor be shown for read-only markdown"
msgstr "읽기 전용 마크다운에 에디터를 통해 표시되어야 한다."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/showEditorForReadOnlyMarkdown/title
msgctxt "settings"
msgid "Show editor for read-only Markdown cells"
msgstr "읽기 전용 마크다운 셀 보여주기"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/showHiddenCellsButton/description
msgctxt "settings"
msgid "If set to true, a button is shown below collapsed headings, indicating how many cells are hidden beneath the collapsed heading."
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/showHiddenCellsButton/title
msgctxt "settings"
msgid "Show hidden cells button if collapsed"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideLeftMarginOverride/description
msgctxt "settings"
msgid "Side-by-side left margin override."
msgstr "나란히 보기 왼쪽 여백 무시."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideLeftMarginOverride/title
msgctxt "settings"
msgid "Side-by-side left margin override"
msgstr "나란히 보기 오른쪽 여백 무시"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideOutputRatio/description
msgctxt "settings"
msgid "For the side-by-side rendering, the side-by-side output ratio defines the width of the output vs the input. Set 1 for same size, > 1 for larger output, < 1 for smaller output."
msgstr "나란히 비교 렌더링에서, 나란히 출력 비율은 입력에 대한 출력의 폭 비율을 정의한다. 1로 설정하면 같은 크기이고, > 1 이면 출력이 크고, < 1 이면 출력이 더 작다."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideOutputRatio/title
msgctxt "settings"
msgid "Side-by-side output ratio"
msgstr "나란히 보기 출력 비율"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideRightMarginOverride/description
msgctxt "settings"
msgid "Side-by-side right margin override."
msgstr "나란히 보기 오른쪽 여백 무시."

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideRightMarginOverride/title
msgctxt "settings"
msgid "Side-by-side right margin override"
msgstr "나란히 보기 오른쪽 여백 무시"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/windowingMode/description
msgctxt "settings"
msgid "'defer': Wait for idle CPU cycles to attach out of viewport cells - 'full': Attach to the DOM only cells in viewport - 'none': Attach all cells to the viewport"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/windowingMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Windowing mode"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook"
msgstr "노트북"

#: /packages/running-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Sessions Settings"
msgstr ""

#: /packages/running-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/context[3]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Connected Sessions…"
msgstr ""

#: /packages/running-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Sessions"
msgstr ""

#: /packages/settingeditor-extension/schema/form-ui.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Settings editor form ui settings."
msgstr "설정 편집기 폼 Ui 설정."

#: /packages/settingeditor-extension/schema/form-ui.json:/properties/settingEditorType/description
msgctxt "settings"
msgid "Set the type of editor to use while editing your settings."
msgstr "설정을 편집할때 사용할 편집기의 유형을 설정"

#: /packages/settingeditor-extension/schema/form-ui.json:/properties/settingEditorType/title
msgctxt "settings"
msgid "Type of editor for the setting."
msgstr "설정을 위한 에디터의 유형."

#: /packages/settingeditor-extension/schema/form-ui.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Settings Editor Form UI"
msgstr "설정 에디티 폼 UI"

#: /packages/settingeditor-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Setting editor settings."
msgstr "설정 편집기 설정."

#: /packages/settingeditor-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Setting Editor"
msgstr "설정 편집기"

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Keyboard shortcut settings."
msgstr "단축키 설정."

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "단축키"

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:/properties/shortcuts/description
msgctxt "settings"
msgid "The list of keyboard shortcuts."
msgstr "키보드 단축키 리스트."

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "단축키"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Status Bar settings."
msgstr "상태 바 설정."

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Status Bar"
msgstr "상태 바"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/properties/startMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Start mode: ``, `single`or `multiple`"
msgstr "시작 모드: ``, `single`or `multiple`"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/properties/visible/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show status bar or not"
msgstr "상태 표시줄 표시 여부"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/properties/visible/title
msgctxt "settings"
msgid "Status Bar Visibility"
msgstr "상태 바 표시"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Status Bar"
msgstr "상태 바"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Terminal settings."
msgstr "터미널 설정."

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Terminal"
msgstr "터미널"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/closeOnExit/description
msgctxt "settings"
msgid "Close the widget when exiting the terminal."
msgstr "터미널을 종료하면 위젯도 닫기."

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/closeOnExit/title
msgctxt "settings"
msgid "Close on exit"
msgstr "종료시 닫기"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/description
msgctxt "settings"
msgid "The font family used to render text."
msgstr "텍스트를 렌더링하는데 사용될 글꼴 집합"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/title
msgctxt "settings"
msgid "Font family"
msgstr "글꼴 집합"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/fontSize/description
msgctxt "settings"
msgid "The font size used to render text."
msgstr "텍스트를 렌더링하는데 사용될 글꼴 크기"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/fontSize/title
msgctxt "settings"
msgid "Font size"
msgstr "글꼴 크기"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/description
msgctxt "settings"
msgid "The line height used to render text."
msgstr "텍스트를 렌더링하는데 사용될 라인의 높이"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/title
msgctxt "settings"
msgid "Line height"
msgstr "줄 간격"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/macOptionIsMeta/description
msgctxt "settings"
msgid "Option key on macOS can be used as meta key. This enables to use shortcuts such as option + f to move cursor forward one word"
msgstr "MacOS에서는 Option 키가 meta 키 역할을 하게 된다. 이를 통해 option + f 를 통해 커서를 한 단어 앞으로 보내는 것과 같은 단축 키를 사용할 수 있다."

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/macOptionIsMeta/title
msgctxt "settings"
msgid "Treat option as meta key on macOS"
msgstr "MacOS에서는 option 키를 meta 키로 사용하십시오."

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/pasteWithCtrlV/description
msgctxt "settings"
msgid "Enable pasting with Ctrl+V.  This can be disabled to use Ctrl+V in the vi editor, for instance.  This setting has no effect on macOS, where Cmd+V is available"
msgstr "Ctrl+V로 붙여넣기를 활성화 하면, vi 에디터에서의 Ctrl+V 기능은 사용하지 못하게 됩니다. 하지만 macOS에서는 Cmd+V를 사용하기 때문에 영향을 주지 않습니다."

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/pasteWithCtrlV/title
msgctxt "settings"
msgid "Paste with Ctrl+V"
msgstr "붙여넣기 Ctrl+V"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/screenReaderMode/description
msgctxt "settings"
msgid "Add accessibility elements for use with screen readers."
msgstr "스크린을 통해 읽는 사람들에게 도움을 주는 접근성 요소를 추가한다."

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/screenReaderMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Screen Reader Mode"
msgstr "화면 읽기 모드"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/scrollback/description
msgctxt "settings"
msgid "The amount of scrollback beyond initial viewport"
msgstr "초기 뷰포트에서 뒤로 스크롤 할 수 최대 양"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/scrollback/title
msgctxt "settings"
msgid "Scrollback Buffer"
msgstr "스크롤백 버퍼 "

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/shutdownOnClose/description
msgctxt "settings"
msgid "Shut down the session when closing the terminal."
msgstr "터미널을 닫으면 세션을 종료."

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/shutdownOnClose/title
msgctxt "settings"
msgid "Shut down on close"
msgstr "닫을 때 종료"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/theme/description
msgctxt "settings"
msgid "The theme for the terminal."
msgstr "터미널 테마"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Terminal"
msgstr "터미널"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Table of contents settings."
msgstr "목차 설정."

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/toc-extension/schema/registry.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Table of Contents"
msgstr "목차"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/includeOutput/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to include cell output in headings"
msgstr "셀 출력을 제목에 포함할지 여부"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/includeOutput/title /packages/toc-extension/schema/registry.json:/properties/includeOutput/title
msgctxt "settings"
msgid "Include cell output in headings"
msgstr "셀 출력을 제목에 포함"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/numberingH1/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to number first-level headings"
msgstr "첫번째 수준의 제목에 번호를 넣을지 여부"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/numberingH1/title
msgctxt "settings"
msgid "Enable h1 numbering"
msgstr "h1 번호 활성화"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/syncCollapseState/description
msgctxt "settings"
msgid "If set to true, when a header is collapsed in the table of contents the corresponding section in the notebook is collapsed as well and vice versa."
msgstr "True로 설정하면, 목차에서 제목이 접힘/펼침이 되면, 해당되는 노트북의 섹션이 접힘/펼침이 된다."

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/syncCollapseState/title /packages/toc-extension/schema/registry.json:/properties/syncCollapseState/title
msgctxt "settings"
msgid "Synchronize collapse state"
msgstr "축소 상태를 동기화"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/title /packages/toc-extension/schema/registry.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Table of Contents"
msgstr "목차"

#: /packages/toc-extension/schema/registry.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Default table of contents settings."
msgstr ""

#: /packages/toc-extension/schema/registry.json:/properties/includeOutput/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to include cell output in headings or not."
msgstr ""

#: /packages/toc-extension/schema/registry.json:/properties/maximalDepth/title
msgctxt "settings"
msgid "Maximal headings depth"
msgstr ""

#: /packages/toc-extension/schema/registry.json:/properties/numberHeaders/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to automatically number the headings or not."
msgstr ""

#: /packages/toc-extension/schema/registry.json:/properties/numberHeaders/title
msgctxt "settings"
msgid "Enable headings numbering"
msgstr ""

#: /packages/toc-extension/schema/registry.json:/properties/numberingH1/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to number first-level headings or not."
msgstr ""

#: /packages/toc-extension/schema/registry.json:/properties/numberingH1/title
msgctxt "settings"
msgid "Enable 1st headings numbering"
msgstr ""

#: /packages/toc-extension/schema/registry.json:/properties/syncCollapseState/description
msgctxt "settings"
msgid "If set to true, when a heading is collapsed in the table of contents the corresponding section in the document is collapsed as well and vice versa. This inhibits the cell output headings."
msgstr ""

#: /packages/tooltip-extension/schema/consoles.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Console tooltip settings."
msgstr "콘솔 도구모음 설정"

#: /packages/tooltip-extension/schema/consoles.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Console Tooltips"
msgstr "콘솔 도구모음"

#: /packages/tooltip-extension/schema/files.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File editor tooltip settings."
msgstr "파일 편집기 도구모움 설정."

#: /packages/tooltip-extension/schema/files.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Editor Tooltips"
msgstr "파일 편집기 도구모음"

#: /packages/tooltip-extension/schema/notebooks.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook tooltip settings."
msgstr "노트북 도구모움 설정."

#: /packages/tooltip-extension/schema/notebooks.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Tooltips"
msgstr "노트북 툴팁"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Language settings."
msgstr "언어 설정"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/displayStringsPrefix/description
msgctxt "settings"
msgid "Display the `stringsPrefix` on localized strings."
msgstr "현지화 문자열에 `stringsPrefix`를 표시."

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/displayStringsPrefix/title
msgctxt "settings"
msgid "Display localized strings prefix"
msgstr "현지화 문자열 접두사 표시"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/locale/description
msgctxt "settings"
msgid "Set the interface display language. Examples: 'es_CO', 'fr_FR'. Set 'default' to use the server default locale. Requires corresponding language pack to be installed."
msgstr ""

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/locale/title
msgctxt "settings"
msgid "Language locale"
msgstr "현지화 언어"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/stringsPrefix/description
msgctxt "settings"
msgid "Add a prefix to localized strings."
msgstr "현지화 문자열에 접두사 추가"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/stringsPrefix/title
msgctxt "settings"
msgid "Localized strings prefix"
msgstr "현지화 접두사"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:1078 packages/application-extension/src/index.tsx:1083 packages/application-extension/src/index.tsx:933
msgid "Property Inspector"
msgstr "속성 탐색기"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:111 packages/application-extension/src/index.tsx:132 packages/apputils-extension/src/index.ts:308 packages/apputils-extension/src/index.ts:319 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:254 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:258 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:262 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:326 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:242 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:253 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:228 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:232 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:236 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:240 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:242 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:250 packages/statusbar-extension/src/index.ts:48 packages/statusbar-extension/src/index.ts:74
msgid "Main Area"
msgstr "메인 영역"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:115 packages/application-extension/src/index.tsx:136
msgid "Shift+Right Click for Browser Menu"
msgstr "Shift+오른쪽 클릭으로 브라우저 메뉴 보기"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:1171 packages/statusbar-extension/src/index.ts:381
msgid "Simple Interface (%1)"
msgstr "단순한 인터페이스 (%1)"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:1173 packages/application-extension/src/index.tsx:340 packages/application-extension/src/index.tsx:385 packages/statusbar-extension/src/index.ts:383
msgid "Simple Interface"
msgstr "단순한 인터페이스"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:1181 packages/statusbar-extension/src/index.ts:391
msgid "Simple"
msgstr "단순"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:1208 packages/application-extension/src/index.tsx:1402
msgid "Switch Sidebar Side"
msgstr "사이브바의 위치 변경"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:1220 packages/application-extension/src/index.tsx:791 packages/application-extension/src/index.tsx:989 packages/apputils/src/toolbar/factory.ts:28 packages/apputils/src/toolbar/factory.ts:33 packages/extensionmanager/src/model.ts:504 packages/extensionmanager/src/model.ts:526 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:770 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:942
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:1221 packages/application-extension/src/index.tsx:990
msgid "Context menu customization has changed. You will need to reload JupyterLab to see the changes."
msgstr "사용자 지정 컨텍스트 메뉴가 변경되었습니다. 변경된 사항을 적용하려면 JupyterLab을 다시 불러와야 합니다."

#: packages/application-extension/src/index.tsx:1226 packages/application-extension/src/index.tsx:797 packages/application-extension/src/index.tsx:995 packages/apputils/src/toolbar/factory.ts:34 packages/apputils/src/toolbar/factory.ts:39 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:654 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:739 packages/docprovider/src/yprovider.ts:135 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:776 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:948
msgid "Reload"
msgstr "다시 불러오기"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:200 packages/application-extension/src/index.tsx:205
msgid "Close Tab"
msgstr "탭 닫기"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:214 packages/application-extension/src/index.tsx:219
msgid "Close All Other Tabs"
msgstr "다른 모든 탭 닫기"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:234 packages/application-extension/src/index.tsx:239
msgid "Close Tabs to Right"
msgstr "우측으로 탭 닫기"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:249 packages/application-extension/src/index.tsx:254
msgid "Activate Next Tab"
msgstr "다음 탭"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:256 packages/application-extension/src/index.tsx:261
msgid "Activate Previous Tab"
msgstr "이전 탭"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:263 packages/application-extension/src/index.tsx:268
msgid "Activate Next Tab Bar"
msgstr "다음 탭바"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:270 packages/application-extension/src/index.tsx:275
msgid "Activate Previous Tab Bar"
msgstr "이전 탭바"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:277 packages/application-extension/src/index.tsx:282
msgid "Close All Tabs"
msgstr "모든 탭 닫기"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:284 packages/application-extension/src/index.tsx:300
msgid "Show Left Sidebar"
msgstr "좌측 사이드바 표시"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:289
msgid "Show Header"
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.tsx:300 packages/application-extension/src/index.tsx:316
msgid "Show Right Sidebar"
msgstr "우측 사이드바 표시"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:316 packages/application-extension/src/index.tsx:354
msgid "Presentation Mode"
msgstr "프레젠테이션 모드"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:334
msgid "Show Right Activity Bar"
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.tsx:335
msgid "Show Left Activity Bar"
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.tsx:365
msgid "Set %1 mode."
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.tsx:366
msgid "Set the layout `mode`."
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.tsx:367
msgid "The layout `mode` can be \"single-document\" or \"multiple-document\"."
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.tsx:397
msgid "Reset Default Layout"
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.tsx:431 packages/application-extension/src/index.tsx:527
msgid "Error Registering Plugins"
msgstr "플러그인 등록 오류"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:481 packages/application-extension/src/index.tsx:577 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:27
msgid "Build Complete"
msgstr "빌드 완성"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:484 packages/application-extension/src/index.tsx:580 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:30
msgid "Build successfully completed, reload page?"
msgstr "빌드가 성공적으로 완료되었습니다. 페이지를 다시 불러올까요?"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:486 packages/application-extension/src/index.tsx:582 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:32
msgid "You will lose any unsaved changes."
msgstr "저당되지 않은 변경사항을 잃게 됩니다."

#: packages/application-extension/src/index.tsx:491 packages/application-extension/src/index.tsx:587 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:37
msgid "Reload Without Saving"
msgstr "저장하지 않고 다시 불러오기"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:494 packages/application-extension/src/index.tsx:590 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:40
msgid "Save and Reload"
msgstr "저장하고 다시 불러오기"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:507 packages/application-extension/src/index.tsx:603 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:53
msgid "Save Failed"
msgstr "저장 실패"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:516 packages/application-extension/src/index.tsx:612 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:63
msgid "Build Failed"
msgstr "빌드 실패"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:534 packages/application-extension/src/index.tsx:630
msgid "JupyterLab build is suggested:"
msgstr "JuputerLab 권장 빌드:"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:541 packages/application-extension/src/index.tsx:637
msgid "Build Recommended"
msgstr "권장 빌드"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:545 packages/application-extension/src/index.tsx:641
msgid "Build"
msgstr "빌드"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:608 packages/application-extension/src/index.tsx:707
msgid "Are you sure you want to exit JupyterLab?\n\n"
"Any unsaved changes will be lost."
msgstr "정말 종료하시겠습니까?\n"
"모든 변경 사항이 사라집니다."

#: packages/application-extension/src/index.tsx:781 packages/application-extension/src/index.tsx:925
msgid "The path: %1 was not found. JupyterLab redirected to: %2"
msgstr "경로: %1을 찾을 수 없습니다. JupyterLab이 %2로 변경하였습니다."

#: packages/application-extension/src/index.tsx:790 packages/application-extension/src/index.tsx:934
msgid "Path Not Found"
msgstr "경로를 찾지 못함"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:792
msgid "User layout customization has changed. You may need to reload JupyterLab to see the changes."
msgstr ""

#: packages/application/src/connectionlost.ts:19
msgid "Server Connection Error"
msgstr "서버 연결 오류"

#: packages/application/src/connectionlost.ts:20
msgid "A connection to the Jupyter server could not be established.\n"
"JupyterLab will continue trying to reconnect.\n"
"Check your network connection or Jupyter server configuration.\n"
msgstr "Jupyter 서버에 연결할 수 없습니다.\n"
"JupyterLab이 서버 연결을 계속 시도중입니다.\n"
"네트워크 연결 혹은 Jupyter 서버 구성을 확인해주십시오.\n"

#: packages/application/src/shell.ts:253 packages/application/src/shell.ts:698
msgid "main"
msgstr "메인"

#: packages/application/src/shell.ts:288 packages/application/src/shell.ts:292 packages/application/src/shell.ts:701 packages/application/src/shell.ts:705
msgid "main sidebar"
msgstr "메인 사이드바"

#: packages/application/src/shell.ts:301 packages/application/src/shell.ts:305 packages/application/src/shell.ts:709 packages/application/src/shell.ts:713
msgid "alternate sidebar"
msgstr "대체 사이드바"

#: packages/application/src/utils.ts:148
msgid "%1 and %2"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:102 packages/apputils-extension/src/announcements.ts:95
msgid "Would you like to receive official Jupyter news?\n"
"Please read the privacy policy."
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:103 packages/apputils-extension/src/announcements.ts:110
msgid "Open privacy policy"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:109 packages/apputils-extension/src/announcements.ts:116
msgid "Privacy policies"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:119 packages/apputils-extension/src/announcements.ts:126 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:434
msgid "Yes"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:136 packages/apputils-extension/src/announcements.ts:143 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:424
msgid "No"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:171 packages/apputils-extension/src/announcements.ts:178
msgid "Hide"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:172 packages/apputils-extension/src/announcements.ts:179
msgid "Never show this notification again."
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:232 packages/apputils-extension/src/announcements.ts:239
msgid "Do not check for updates"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:233 packages/apputils-extension/src/announcements.ts:240
msgid "If pressed, you will not be prompted if a new JupyterLab version is found."
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:210 packages/apputils-extension/src/index.ts:219
msgid "Loading…"
msgstr "로딩 중…"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:211 packages/apputils-extension/src/index.ts:220
msgid "The loading screen is taking a long time.\n"
"Would you like to clear the workspace or keep waiting?"
msgstr "화면 로딩 시간이 오래걸리고 있습니다.\n"
"워크스페이스를 초기화 할까요? 아니면 기다리시겠습니까?"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:214 packages/apputils-extension/src/index.ts:223
msgid "Keep Waiting"
msgstr "기다려주세요"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:215 packages/apputils-extension/src/index.ts:224
msgid "Clear Workspace"
msgstr "작업 공간 비우기"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:280 packages/apputils-extension/src/index.ts:290
msgid "Print…"
msgstr "인쇄"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:310 packages/apputils-extension/src/index.ts:321
msgid "Show Header Above Content"
msgstr "내용 위에 헤더 표시"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:429
msgid "Load state for the current workspace."
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:477 packages/apputils-extension/src/index.ts:493
msgid "Reset Application State"
msgstr "애플리케이션 상태 리셋"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:504
msgid "Reset state when loading for the workspace."
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:568 packages/apputils-extension/src/index.ts:595
msgid "Run First Enabled Command"
msgstr "첫번째 활성화된 명령 실행"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:584 packages/apputils-extension/src/index.ts:613
msgid "Run All Enabled Commands Passed as Args"
msgstr "모든 활성화된 명령어를 매개변수로 전달하여 실행"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:634
msgid "Show Keyboard Shortcuts"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:635
msgid "Show relevant keyboard shortcuts for the current active widget"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:655 packages/help-extension/src/index.tsx:182 packages/help-extension/src/index.tsx:183 packages/help-extension/src/index.tsx:212 packages/help-extension/src/index.tsx:217 packages/help-extension/src/index.tsx:244 packages/help-extension/src/index.tsx:479 packages/help-extension/src/index.tsx:485 packages/help-extension/src/index.tsx:90
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:156 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:160 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:347 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:351
msgid "%1 notification"
msgid_plural "%1 notifications"
msgstr[0] ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:157 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:161 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:348 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:352
msgid "No notifications"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:166 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:170
msgid "Dismiss all notifications"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:173 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:177
msgid "Hide notifications"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:218 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:222
msgid "Dismiss notification"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:395 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:400
msgid "Emit a notification"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:396 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:401
msgid "Notification is described by {message: string, type?: string, options?: {autoClose?: number | false, actions: {label: string, commandId: string, args?: ReadOnlyJSONObject, caption?: string, className?: string}[], data?: ReadOnlyJSONValue}}."
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:433 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:438
msgid "Update a notification"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:434 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:439
msgid "Notification is described by {id: string, message: string, type?: string, options?: {autoClose?: number | false, actions: {label: string, commandId: string, args?: ReadOnlyJSONObject, caption?: string, className?: string}[], data?: ReadOnlyJSONValue}}."
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:473 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:478
msgid "Dismiss a notification"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:597 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:599
msgid "Show Notifications"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:647 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:649
msgid "Hide notification"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:101
msgid "Command Palette Section"
msgstr "명령어 팔레트 섹션"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:141 packages/apputils-extension/src/palette.ts:142
msgid "Commands (%1)"
msgstr "명령어 (%1)"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:143 packages/apputils-extension/src/palette.ts:144 packages/apputils-extension/src/palette.ts:208 packages/apputils-extension/src/palette.ts:209
msgid "Commands"
msgstr "명령어"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:159 packages/apputils-extension/src/palette.ts:160
msgid "Activate Command Palette"
msgstr "명령어 팔레트 활성화"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:162 packages/apputils-extension/src/palette.ts:163 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:742
msgid "SEARCH"
msgstr "검색"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:42
msgid "Command Palette"
msgstr "명령어 팔레트"

#: packages/apputils-extension/src/shortcuts.tsx:183
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/shortcuts.tsx:187 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:397 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:399 packages/filebrowser/src/listing.ts:1140 packages/filebrowser/src/listing.ts:1399 packages/running-extension/src/opentabs.ts:86 packages/running-extension/src/opentabs.ts:87
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:103 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:131
msgid "Theme Scrollbars"
msgstr "테마 스크롤바"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:110 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:138
msgid "waiting for fonts"
msgstr "글꼴 로딩 중"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:112
msgid "Switch to the provided `theme`."
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:117 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:89
msgid "Use Theme: %1"
msgstr "테마: %1"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:121 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:149
msgid "Increase Code Font Size"
msgstr "코드 글자 크기 크게"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:123 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:151
msgid "Increase Content Font Size"
msgstr "콘텐츠 글자 크기 크게"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:125 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:153
msgid "Increase UI Font Size"
msgstr "UI 글자 크기 크게"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:127 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:155 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:280 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:298
msgid "Increase Font Size"
msgstr "글자 크기 확대"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:137 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:165
msgid "Decrease Code Font Size"
msgstr "코드 글자 크기 작게"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:139 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:167
msgid "Decrease Content Font Size"
msgstr "콘텐츠 글자 크기 작게"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:141 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:169
msgid "Decrease UI Font Size"
msgstr "UI 글자 크기 작게"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:143 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:171 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:284 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:302
msgid "Decrease Font Size"
msgstr "글자 크기 축소"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:202 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:231 packages/codemirror/src/extension.ts:851
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:181 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:189
msgid "Workspace loader"
msgstr "작업 공간 로더"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:266 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:272 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:274 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:280 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:436 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:438 packages/docregistry/src/context.ts:1019 packages/docregistry/src/context.ts:1035 packages/docregistry/src/context.ts:1042 packages/docregistry/src/context.ts:1101 packages/docregistry/src/context.ts:1108
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:268 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:276 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:79 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:82
msgid "Save Current Workspace As…"
msgstr "다른 이름으로 저장"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:278 packages/apputils/src/dialog.tsx:763 packages/apputils/src/dialog.tsx:862 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1292 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1335 packages/debugger-extension/src/index.ts:625 packages/debugger-extension/src/index.ts:696 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:66 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1015 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:653 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:703 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:994 packages/docmanager/src/dialogs.ts:115 packages/docmanager/src/dialogs.ts:52 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:444 packages/extensionmanager/src/companions.tsx:216 packages/filebrowser/src/listing.ts:415 packages/filebrowser/src/listing.ts:429 packages/filebrowser/src/model.ts:449 packages/filebrowser/src/model.ts:456 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:87 packages/notebook/src/actions.tsx:1911 packages/notebook/src/searchprovider.ts:504 packages/running/src/index.tsx:232 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:132 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:137 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:224 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:247 packages/translation-extension/src/index.ts:138 packages/translation-extension/src/index.ts:147
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:72 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:75
msgid "JupyterLab workspace File"
msgstr "JupyterLab 작업 공간 파일"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:93 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:96
msgid "Save Current Workspace"
msgstr "저장"

#: packages/apputils/src/dialog.tsx:47 packages/help-extension/src/index.tsx:153 packages/help-extension/src/index.tsx:395 packages/help-extension/src/index.tsx:404 packages/hub-extension/src/index.ts:161 packages/hub-extension/src/index.ts:173 packages/lsp/src/adapters/adapter.ts:470 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:548 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:551
msgid "Dismiss"
msgstr "취소"

#: packages/apputils/src/dialog.tsx:763 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:642 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:687 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:750 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:761 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:874 packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:37 packages/extensionmanager/src/model.ts:508 packages/extensionmanager/src/model.ts:531 packages/notebook/src/actions.tsx:1903 packages/notebook/src/actions.tsx:1912 packages/notebook/src/actions.tsx:1984 packages/notebook/src/actions.tsx:2155 packages/notebook/src/actions.tsx:2165 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:70 packages/notebook/src/model.ts:373 packages/notebook/src/model.ts:377 packages/notebook/src/panel.ts:213 packages/notebook/src/panel.ts:219 packages/notebook/src/searchprovider.ts:505 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:133 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:138
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:17 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:29
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:18 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:30
msgid "Starting"
msgstr "시작 중"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:19 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:31
msgid "Idle"
msgstr "대기"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:20 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:32
msgid "Busy"
msgstr "바쁨"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:21 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:33
msgid "Terminating"
msgstr "종료 중"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:22 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:34
msgid "Restarting"
msgstr "재시작 중"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:23 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:35
msgid "Autorestarting"
msgstr "자동 재시작 중"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:24 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:36
msgid "Dead"
msgstr "Dead"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:25 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:37
msgid "Connected"
msgstr "연결됨"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:26 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:38
msgid "Connecting"
msgstr "연결중"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:27 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:39
msgid "Disconnected"
msgstr "연결 끊김"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:28 packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:40
msgid "Initializing"
msgstr "초기화중"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:210 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1689 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1746 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:613 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:631 packages/statusbar/src/defaults/kernelStatus.tsx:185
msgid "No Kernel"
msgstr "커널 선택 안함"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.tsx:62 packages/statusbar/src/defaults/kernelStatus.tsx:36
msgid "Change kernel for %1"
msgstr "%1에서 사용할 커널 변경"

#: packages/apputils/src/mainareawidget.ts:47
msgid "notebook content"
msgstr "노트북 내용"

#: packages/apputils/src/mainareawidget.ts:50
msgid "notebook actions"
msgstr "노트북 작업"

#: packages/apputils/src/runningSessions.tsx:115 packages/statusbar/src/defaults/runningSessions.tsx:111
msgid "%1 Terminals, %2 Kernel sessions"
msgstr "%1개의 터미널, %2개의 커널 세션"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1019 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1051
msgid "Error Starting Kernel"
msgstr "커널 시작 오류"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1298 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1341 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:83 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:89
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1302 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1348
msgid "Select Kernel"
msgstr "커널 선택"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1353
msgid "Always start the preferred kernel"
msgstr ""

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1354
msgid "Remember my choice and always start the preferred kernel"
msgstr ""

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1355 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1415
msgid "Restart Kernel?"
msgstr "커널을 재시작할까요?"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1356
msgid "Do you want to restart the current kernel? All variables will be lost."
msgstr "현재 커널을 재시작합니다. 저장된 모든 변수가 초기화됩니다."

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1410 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1473
msgid "Select kernel for:"
msgstr "커널을 선택하세요:"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1416
msgid "Do you want to restart the kernel of %1? All variables will be lost."
msgstr ""

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1550 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1607
msgid "Start Preferred Kernel"
msgstr "선호하는 커널 시작"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1565 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1622
msgid "Start Other Kernel"
msgstr "다른 커널 시작"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1622 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1679
msgid "Use Kernel from Preferred Session"
msgstr "선호하는 세션의 커널 사용"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1637 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1694
msgid "Use Kernel from Other Session"
msgstr "다른 세션의 커널 사용"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1687 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1744
msgid "Use No Kernel"
msgstr "커널 사용하지 않음"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1711 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1768
msgid "Path:"
msgstr "경로:"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1712 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1769
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1713 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1770
msgid "Kernel Name:"
msgstr "커널 이름:"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1714 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1771
msgid "Kernel Id:"
msgstr "커널 Id:"

#: packages/apputils/src/thememanager.ts:362 packages/apputils/src/thememanager.ts:371 packages/apputils/src/thememanager.ts:373
msgid "Neither theme %1 nor default %2 loaded."
msgstr "테마 %1 혹은 기본 %2 모두 로딩되지 않았습니다."

#: packages/apputils/src/thememanager.ts:446 packages/apputils/src/thememanager.ts:455 packages/apputils/src/thememanager.ts:457
msgid "Error Loading Theme"
msgstr "테마 로딩 오류"

#: packages/apputils/src/thememanager.ts:448 packages/apputils/src/thememanager.ts:457 packages/apputils/src/thememanager.ts:459 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:406 packages/extensionmanager/src/companions.tsx:218 packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:39 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:354 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:355
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: packages/apputils/src/toolbar/factory.ts:29 packages/apputils/src/toolbar/factory.ts:34
msgid "Toolbar customization has changed. You will need to reload JupyterLab to see the changes."
msgstr "사용자 지정 도구모음이 변경되었습니다. 변경된 사항을 적용하려면 JupyterLab을 다시 불러와야 합니다."

#: packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:1274 packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:168
msgid "Switch kernel"
msgstr "커널 변경"

#: packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:1314 packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:208
msgid "Kernel %1"
msgstr "커널 %1"

#: packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:56 packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:610 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:469 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:472 packages/notebook-extension/src/index.ts:2453
msgid "Interrupt the kernel"
msgstr "커널 중지"

#: packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:635 packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:80 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:494 packages/notebook-extension/src/index.ts:2321
msgid "Restart the kernel"
msgstr "커널 재시작"

#: packages/cells/src/placeholder.ts:85
msgid "Click to expand"
msgstr ""

#: packages/cells/src/widget.ts:1009 packages/cells/src/widget.ts:1094 packages/cells/src/widget.ts:1466
msgid "Code Cell Content"
msgstr ""

#: packages/cells/src/widget.ts:1010 packages/cells/src/widget.ts:1095 packages/cells/src/widget.ts:1467
msgid "Code Cell Content with Output"
msgstr ""

#: packages/cells/src/widget.ts:1875
msgid "Markdown Cell Content"
msgstr ""

#: packages/cells/src/widget.ts:2118
msgid "%1 cell hidden"
msgid_plural "%1 cells hidden"
msgstr[0] ""

#: packages/cells/src/widget.ts:2338
msgid "Raw Cell Content"
msgstr ""

#: packages/celltags-extension/src/celltag.tsx:211 packages/celltags/src/addwidget.ts:159 packages/celltags/src/addwidget.ts:31
msgid "Add Tag"
msgstr "태그 추가"

#: packages/celltags/src/tool.ts:200
msgid "Cell Tags"
msgstr "셀 태그"

#: packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:315 packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:327 packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:78
msgid "No data!"
msgstr "데이터가 없습니다."

#: packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:58 packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:59
msgid "Revert changes to data"
msgstr "데이터로 변경 취소"

#: packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:63 packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:64
msgid "Commit changes to data"
msgstr "데이터로 변경 확정"

#: packages/codeeditor/src/lineCol.tsx:131 packages/statusbar/src/defaults/lineCol.tsx:133
msgid "Go to line number between 1 and %1"
msgstr "라인 넘버 1에서 %1 사이로 이동"

#: packages/codeeditor/src/lineCol.tsx:229 packages/statusbar/src/defaults/lineCol.tsx:231
msgid "Ln %1, Col %2"
msgstr "열 %1, 행 %2"

#: packages/codeeditor/src/lineCol.tsx:230 packages/statusbar/src/defaults/lineCol.tsx:232
msgid "Go to line number…"
msgstr "원하는 라인으로 이동"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:297 packages/codemirror/src/theme.ts:215
msgid "codemirror"
msgstr "codeMirror"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:314
msgid "Sublime Text"
msgstr "Sublime Text"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:329 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:168 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:229 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:525
msgid "Find…"
msgstr "찾기..."

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:342 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:538 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:313 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:324
msgid "Go to Line…"
msgstr "라인으로 가기"

#: packages/codemirror/src/editor.ts:1144
msgid "Code Editor out of Sync"
msgstr "코드 편집기가 동기화 되지 않음"

#: packages/codemirror/src/editor.ts:1145
msgid "Please open your browser JavaScript console for bug report instructions"
msgstr "브라우저의 JavaScript 콘솔을 열어, 버그 리포트 방법을 확인하기 바랍니다."

#: packages/codemirror/src/extension.ts:608
msgid "Auto Closing Brackets"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:617
msgid "Code Folding"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:629
msgid "Cursor blinking rate"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:630
msgid "Half-period in milliseconds used for cursor blinking. The default blink rate is 1200ms. By setting this to zero, blinking can be disabled."
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:641
msgid "Highlight the active line"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:651
msgid "Highlight trailing white spaces"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:660
msgid "Highlight white spaces"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:674
msgid "Indentation unit"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:675
msgid "The indentation is a `Tab` or the number of spaces. This defaults to 4 spaces."
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:702 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:329
msgid "Line Numbers"
msgstr "줄 번호"

#: packages/codemirror/src/extension.ts:711
msgid "Line Wrap"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:720 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:420 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:421 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:428 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:588 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:593
msgid "Match Brackets"
msgstr "괄호 맞춤"

#: packages/codemirror/src/extension.ts:733
msgid "Rectangular selection"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:734
msgid "Rectangular (block) selection can be created by dragging the mouse pointer while holding the left mouse button and the Alt key. When the Alt key is pressed, a crosshair cursor will appear, indicating that the rectangular selection mode is active."
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:759
msgid "Rulers"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:778
msgid "Smart Indentation"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:790
msgid "Tab size"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:802
msgid "Multiple selections"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:817
msgid "Custom editor styles"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:822
msgid "Font Family"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:828
msgid "Font Size"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:832
msgid "Line Height"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:852
msgid "CodeMirror theme"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:865
msgid "Control character"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:867
msgid "Selection deleted"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:869
msgid "Folded lines"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:870
msgid "Unfolded lines"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:871
msgid "to"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:872
msgid "folded code"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:873
msgid "unfold"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:874
msgid "Fold line"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:875
msgid "Unfold line"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:877
msgid "Go to line"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:878
msgid "go"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:879 packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:124 packages/documentsearch/src/searchview.tsx:154 packages/documentsearch/src/searchview.tsx:159
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#: packages/codemirror/src/extension.ts:880 packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:173 packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:191 packages/documentsearch/src/searchview.tsx:217 packages/documentsearch/src/searchview.tsx:221 packages/documentsearch/src/searchview.tsx:248
msgid "Replace"
msgstr "바꾸기"

#: packages/codemirror/src/extension.ts:881
msgid "next"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:882
msgid "previous"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:883
msgid "all"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:884
msgid "match case"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:885
msgid "replace"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:886
msgid "replace all"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:887
msgid "close"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:888
msgid "current match"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:889
msgid "replaced $ matches"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:890
msgid "replaced match on line $"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:891
msgid "on line"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:893
msgid "Completions"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:895
msgid "Diagnostics"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/extension.ts:896
msgid "No diagnostics"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1006
msgid "JSON-LD"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1017
msgid "Jinja2"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1027
msgid "Julia"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1037
msgid "Kotlin"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1047
msgid "LESS"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1057
msgid "LiveScript"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1068
msgid "Lua"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1078
msgid "mIRC"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1087
msgid "Mathematica"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1097
msgid "Modelica"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1107
msgid "MUMPS"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1117
msgid "mbox"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1127
msgid "Nginx"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1137
msgid "NSIS"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1147
msgid "NTriples"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1161
msgid "Objective-C"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1172
msgid "Objective-C++"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1183
msgid "OCaml"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1193
msgid "Octave"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1203
msgid "Oz"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1213
msgid "Pascal"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1223
msgid "Perl"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1233
msgid "Pig"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1243
msgid "PowerShell"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1253
msgid "Properties files"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1264
msgid "ProtoBuf"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1274
msgid "Puppet"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1284
msgid "Q"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1294
msgid "R"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1305
msgid "RPM Changes"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1314
msgid "RPM Spec"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1324
msgid "Ruby"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1335
msgid "SAS"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1345
msgid "Scala"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1355
msgid "Scheme"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1365
msgid "SCSS"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1375
msgid "Shell"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1387
msgid "Sieve"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1397
msgid "Smalltalk"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1407
msgid "Solr"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1416
msgid "SML"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1426
msgid "SPARQL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1437
msgid "Spreadsheet"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1447
msgid "Squirrel"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1457
msgid "Stylus"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1467
msgid "Swift"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1477
msgid "sTeX"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1486 packages/notebook-extension/src/index.ts:2868 packages/notebook-extension/src/index.ts:3678
msgid "LaTeX"
msgstr "LaTeX"

#: packages/codemirror/src/language.ts:1497
msgid "SystemVerilog"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1507
msgid "Tcl"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1517
msgid "Textile"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1527
msgid "TiddlyWiki"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1536
msgid "Tiki wiki"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1545
msgid "TOML"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1555
msgid "troff"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1565
msgid "TTCN"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1575
msgid "TTCN_CFG"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1585
msgid "Turtle"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1595
msgid "Web IDL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1605
msgid "VB.NET"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1615
msgid "VBScript"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1625
msgid "Velocity"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1635
msgid "Verilog"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1645
msgid "VHDL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1655
msgid "XQuery"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1665
msgid "Yacas"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1675
msgid "YAML"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1686
msgid "Z80"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1696
msgid "mscgen"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1706
msgid "xu"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:1716
msgid "msgenny"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:307
msgid "C"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:317
msgid "C++"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:327
msgid "CQL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:336
msgid "CSS"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:346 packages/notebook-extension/src/index.ts:2867 packages/notebook-extension/src/index.ts:3677
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: packages/codemirror/src/language.ts:357
msgid "Java"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:367
msgid "Javascript"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:384
msgid "JSON"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:395
msgid "JSX"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:405
msgid "MariaDB SQL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:413 packages/notebook-extension/src/index.ts:2869 packages/notebook-extension/src/index.ts:3679 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:360 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:379
msgid "Markdown"
msgstr "마크다운"

#: packages/codemirror/src/language.ts:423
msgid "MS SQL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:431
msgid "MySQL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:439
msgid "PHP"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:453
msgid "PLSQL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:462
msgid "PostgreSQL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:470
msgid "Python"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:481
msgid "ipython"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:493
msgid "Rust"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:503
msgid "SQL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:512
msgid "SQLite"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:520
msgid "TSX"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:531
msgid "TypeScript"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:542
msgid "WebAssembly"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:552
msgid "XML"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:564
msgid "APL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:574
msgid "PGP"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:590
msgid "ASN.1"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:600
msgid "Asterisk"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:610
msgid "Brainfuck"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:620
msgid "Cobol"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:630
msgid "C#"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:641
msgid "Clojure"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:651
msgid "ClojureScript"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:661
msgid "Closure Stylesheets (GSS)"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:671
msgid "CMake"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:682
msgid "CoffeeScript"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:697
msgid "Common Lisp"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:708
msgid "Cypher"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:718
msgid "Cython"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:728
msgid "Crystal"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:738
msgid "D"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:748
msgid "Dart"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:758
msgid "diff"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:768
msgid "Dockerfile"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:778
msgid "DTD"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:788
msgid "Dylan"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:798
msgid "EBNF"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:807
msgid "ECL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:817
msgid "edn"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:827
msgid "Eiffel"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:837
msgid "Elm"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:847
msgid "Erlang"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:857
msgid "Esper"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:866
msgid "Factor"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:876
msgid "FCL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:885
msgid "Forth"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:895
msgid "Fortran"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:905
msgid "F#"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:916
msgid "Gas"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:926
msgid "Gherkin"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:936
msgid "Go"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:946
msgid "Groovy"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:957
msgid "Haskell"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:967
msgid "Haxe"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:977
msgid "HXML"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:987
msgid "HTTP"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/language.ts:996
msgid "IDL"
msgstr ""

#: packages/codemirror/src/syntaxstatus.tsx:66 packages/fileeditor/src/syntaxstatus.tsx:66
msgid "Change text editor syntax highlighting"
msgstr "텍스트 편집기의 구문 강조 변경"

#: packages/collaboration-extension/src/index.ts:163
msgid "User info"
msgstr ""

#: packages/collaboration-extension/src/index.ts:164
msgid "User information"
msgstr ""

#: packages/collaboration-extension/src/index.ts:176
msgid "Online Collaborators"
msgstr ""

#: packages/console-extension/src/foreign.ts:65 packages/console-extension/src/foreign.ts:66 packages/console-extension/src/index.ts:155 packages/console-extension/src/index.ts:203 packages/console-extension/src/index.ts:262 packages/console-extension/src/index.ts:311 packages/console-extension/src/index.ts:483 packages/console-extension/src/index.ts:530 packages/console/src/panel.ts:331 packages/console/src/panel.ts:333 packages/launcher/src/index.tsx:150 packages/launcher/src/index.tsx:155 packages/launcher/src/widget.tsx:116 packages/launcher/src/widget.tsx:121
msgid "Console"
msgstr "콘솔"

#: packages/console-extension/src/foreign.ts:79 packages/console-extension/src/foreign.ts:80
msgid "Show All Kernel Activity"
msgstr "전체 활동기록 보기"

#: packages/console-extension/src/index.ts:418 packages/console-extension/src/index.ts:464
msgid "Auto Close Brackets for Code Console Prompt"
msgstr "코드 콘솔 프롬프트의 자동 괄호 닫기"

#: packages/console-extension/src/index.ts:472 packages/console-extension/src/index.ts:519
msgid "New Console"
msgstr "새 콘솔"

#: packages/console-extension/src/index.ts:490
msgid "Open a console for the provided `path`."
msgstr ""

#: packages/console-extension/src/index.ts:507 packages/console-extension/src/index.ts:554
msgid "Clear Console Cells"
msgstr "콘솔 셀 지우기"

#: packages/console-extension/src/index.ts:519 packages/console-extension/src/index.ts:566
msgid "Run Cell (unforced)"
msgstr "셀 실행 (강제하지 않음)"

#: packages/console-extension/src/index.ts:531 packages/console-extension/src/index.ts:578
msgid "Run Cell (forced)"
msgstr "셀 실행 (강제)"

#: packages/console-extension/src/index.ts:543 packages/console-extension/src/index.ts:590
msgid "Insert Line Break"
msgstr "나누기 삽입"

#: packages/console-extension/src/index.ts:555 packages/console-extension/src/index.ts:602
msgid "Replace Selection in Console"
msgstr "콘솔에서 선택영역 바꾸기"

#: packages/console-extension/src/index.ts:568 packages/console-extension/src/index.ts:615 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:468 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:471 packages/notebook-extension/src/index.ts:1852 packages/notebook-extension/src/index.ts:2452
msgid "Interrupt Kernel"
msgstr "커널 중지"

#: packages/console-extension/src/index.ts:583 packages/console-extension/src/index.ts:630 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:493 packages/notebook-extension/src/index.ts:1724 packages/notebook-extension/src/index.ts:2320
msgid "Restart Kernel…"
msgstr "커널 재시작"

#: packages/console-extension/src/index.ts:598 packages/console-extension/src/index.ts:654
msgid "Close and Shut Down…"
msgstr "파일 닫고 종료"

#: packages/console-extension/src/index.ts:605 packages/console-extension/src/index.ts:661
msgid "Shut down the console?"
msgstr "콘솔을 종료 하겠습니까?"

#: packages/console-extension/src/index.ts:606 packages/console-extension/src/index.ts:662 packages/console-extension/src/index.ts:685 packages/notebook-extension/src/index.ts:1747 packages/notebook-extension/src/index.ts:2357 packages/notebook-extension/src/index.ts:2654
msgid "Are you sure you want to close \"%1\"?"
msgstr "\"%1\"을 닫으시겠습니까?"

#: packages/console-extension/src/index.ts:642 packages/lsp-extension/src/index.ts:275 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:375 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:382 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:385 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:392 packages/running-extension/src/kernels.ts:39 packages/running/src/index.tsx:142 packages/running/src/index.tsx:161 packages/terminal-extension/src/index.ts:302 packages/terminal-extension/src/index.ts:322
msgid "Shut Down"
msgstr "서버 종료"

#: packages/console-extension/src/index.ts:646 packages/console-extension/src/index.ts:705 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:519 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:530 packages/notebook-extension/src/index.ts:2225 packages/notebook-extension/src/index.ts:3059
msgid "Change Kernel…"
msgstr "커널 변경"

#: packages/console-extension/src/index.ts:681
msgid "Shutdown Console"
msgstr "콘솔 종료"

#: packages/console-extension/src/index.ts:684
msgid "Inject some code in a console."
msgstr ""

#: packages/console-extension/src/index.ts:684
msgid "Shut down the Console?"
msgstr "콘솔을 종료 하겠습니까?"

#: packages/console-extension/src/index.ts:706
msgid "Restart Kernel and Clear Console"
msgstr "커널 재시작 후 콘솔 초기화"

#: packages/console-extension/src/index.ts:717 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:754 packages/notebook-extension/src/index.ts:3070
msgid "Get Kernel"
msgstr ""

#: packages/console-extension/src/index.ts:737
msgid "Run Cell"
msgstr "셀 실행하기"

#: packages/console-extension/src/index.ts:744
msgid "Clear Console Cell"
msgstr "콘솔 셀 지우기"

#: packages/console-extension/src/index.ts:757 packages/console-extension/src/index.ts:799
msgid "Execute with Shift+Enter"
msgstr "Shift+Enter 로 실행"

#: packages/console-extension/src/index.ts:758 packages/console-extension/src/index.ts:800
msgid "Execute with Enter"
msgstr "Enter 로 실행"

#: packages/console-extension/src/index.ts:844 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1005 packages/notebook-extension/src/index.ts:1974
msgid "Display the completion helper."
msgstr ""

#: packages/console-extension/src/index.ts:855 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1016 packages/notebook-extension/src/index.ts:1984
msgid "Select the completion suggestion."
msgstr ""

#: packages/console/src/panel.ts:314 packages/console/src/panel.ts:316
msgid "Name: %1\n"
msgstr "이름: %1\n"

#: packages/console/src/panel.ts:315 packages/console/src/panel.ts:317
msgid "Directory: %1\n"
msgstr "디렉토리: %1\n"

#: packages/console/src/panel.ts:316 packages/console/src/panel.ts:318
msgid "Kernel: %1"
msgstr "커널: %1"

#: packages/console/src/panel.ts:319 packages/console/src/panel.ts:321
msgid "\n"
"Connected: %1"
msgstr "\n"
"연결됨: %1"

#: packages/console/src/panel.ts:326 packages/console/src/panel.ts:328
msgid "\n"
"Last Execution: %1"
msgstr "\n"
"최근 실행: %1"

#: packages/console/src/panel.ts:66 packages/console/src/panel.ts:67
msgid "Console %1"
msgstr "콘솔 %1"

#: packages/csvviewer-extension/src/index.ts:134
msgid "CSV Viewer"
msgstr ""

#: packages/csvviewer-extension/src/index.ts:212 packages/csvviewer-extension/src/index.ts:219 packages/csvviewer-extension/src/index.ts:362 packages/csvviewer-extension/src/index.ts:369 packages/csvviewer-extension/src/index.ts:92
msgid "Go to Line"
msgstr "라인으로 가기"

#: packages/csvviewer-extension/src/index.ts:284
msgid "TSV Viewer"
msgstr ""

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:119 packages/csvviewer/src/toolbar.ts:133
msgid "tab"
msgstr "탭"

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:120 packages/csvviewer/src/toolbar.ts:134
msgid "pipe"
msgstr "파이프"

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:121 packages/csvviewer/src/toolbar.ts:135
msgid "hash"
msgstr "해시"

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:127 packages/csvviewer/src/toolbar.ts:141
msgid "Delimiter: "
msgstr "구분자: "

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:192 packages/debugger-extension/src/index.ts:193 packages/debugger-extension/src/index.ts:214 packages/debugger-extension/src/index.ts:215
msgid "Restart Kernel and Debug…"
msgstr "커널 재시작 후 디버깅"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:339 packages/debugger-extension/src/index.ts:340 packages/debugger-extension/src/index.ts:373 packages/debugger-extension/src/index.ts:374
msgid "Inspect Variable"
msgstr "변수 검사"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:403 packages/debugger-extension/src/index.ts:440
msgid "Render Variable"
msgstr "변수 레더링"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:404 packages/debugger-extension/src/index.ts:441
msgid "Render variable according to its mime type"
msgstr "Mime 타입에 따라 변수 렌더링"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:518
msgid "Copy to Clipboard"
msgstr ""

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:519
msgid "Copy text representation of the value to clipboard"
msgstr ""

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:536
msgid "Copy Variable to Globals"
msgstr ""

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:537
msgid "Copy variable to globals scope"
msgstr ""

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:616 packages/debugger-extension/src/index.ts:617 packages/debugger-extension/src/index.ts:623 packages/debugger-extension/src/index.ts:687 packages/debugger-extension/src/index.ts:688 packages/debugger-extension/src/index.ts:694
msgid "Evaluate Code"
msgstr "코드 평가"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:624 packages/debugger-extension/src/index.ts:695
msgid "Evaluate"
msgstr "평가"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:653 packages/debugger-extension/src/index.ts:658 packages/debugger-extension/src/index.ts:728 packages/debugger-extension/src/index.ts:733
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:654 packages/debugger-extension/src/index.ts:659 packages/debugger-extension/src/index.ts:729 packages/debugger-extension/src/index.ts:734
msgid "Pause"
msgstr ""

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:678 packages/debugger-extension/src/index.ts:679 packages/debugger-extension/src/index.ts:753 packages/debugger-extension/src/index.ts:754
msgid "Terminate"
msgstr "종료"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:689 packages/debugger-extension/src/index.ts:690 packages/debugger-extension/src/index.ts:764 packages/debugger-extension/src/index.ts:765
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:699 packages/debugger-extension/src/index.ts:700 packages/debugger-extension/src/index.ts:774 packages/debugger-extension/src/index.ts:775
msgid "Step In"
msgstr "들어가기"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:709 packages/debugger-extension/src/index.ts:710 packages/debugger-extension/src/index.ts:784 packages/debugger-extension/src/index.ts:785
msgid "Step Out"
msgstr "나오기"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:719 packages/debugger-extension/src/index.ts:727
msgid "Enable / Disable pausing on exceptions"
msgstr "예외 발생하면 일시 정지 활성화/비활성화"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:724
msgid "Disable pausing on exceptions"
msgstr "예외 발생하면 일시 정지 비활성화"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:725
msgid "Enable pausing on exceptions"
msgstr "예외 발생하면 일시 정지 활성화"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:726
msgid "Kernel does not support pausing on exceptions."
msgstr "커널이 예외에서 일시정지를 지원하지 않습니다."

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:775 packages/debugger-extension/src/index.ts:859
msgid "Debugger section"
msgstr "디버거 섹션"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:780 packages/debugger-extension/src/index.ts:861 packages/debugger-extension/src/index.ts:873
msgid "Debugger"
msgstr "디버거"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:811
msgid "Select a filter for breakpoints on exception"
msgstr ""

#: packages/debugger/src/handler.ts:39 packages/debugger/src/handler.ts:57
msgid "Enable Debugger"
msgstr "디버거 활성화"

#: packages/debugger/src/handler.ts:41 packages/debugger/src/handler.ts:59
msgid "Disable Debugger"
msgstr "디버거 비활성화"

#: packages/debugger/src/handler.ts:42 packages/debugger/src/handler.ts:60
msgid "Select a kernel that supports debugging to enable debugger"
msgstr "디버거를 활성화할 수 있는 커널을 선택하십시오."

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/header.ts:25 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:28 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:39
msgid "Breakpoints"
msgstr "중단점"

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:38
msgid "Pause on exception filter"
msgstr ""

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:51 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:62 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:63 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:74
msgid "Remove All Breakpoints"
msgstr "모든 중단점 제거"

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:52 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:63
msgid "Are you sure you want to remove all breakpoints?"
msgstr "모든 중단점을 제거 하시겠습니까?"

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:54 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:65
msgid "Remove breakpoints"
msgstr "중단점 제거"

#: packages/debugger/src/panels/callstack/header.ts:25 packages/debugger/src/panels/callstack/index.ts:27
msgid "Callstack"
msgstr "콜 스택"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/body.tsx:83
msgid "Fail to get source"
msgstr "소스 가져오기 실패"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/body.tsx:84
msgid "Fail to get '%1' source:\n"
"%2"
msgstr "'%1' 소스를 가져오는데 실패:\n"
"%2"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/header.tsx:32 packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:33 packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:34
msgid "Kernel Sources"
msgstr "커널 소스"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:49 packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:53
msgid "Toggle search filter"
msgstr "검색 필터 토글"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:61 packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:65
msgid "Fail to get kernel sources"
msgstr "커널 소스를 가져오는데 실패"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:62 packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:66
msgid "Fail to get kernel sources:\n"
"%2"
msgstr "커널 소스를 가져오는데 실패:\n"
"%2"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:66 packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:70
msgid "Refresh kernel sources"
msgstr "커널 소스 새로 고침"

#: packages/debugger/src/panels/sources/header.tsx:34 packages/debugger/src/panels/sources/index.tsx:29 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:185 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:277
msgid "Source"
msgstr "소스"

#: packages/debugger/src/panels/sources/index.ts:48 packages/debugger/src/panels/sources/index.tsx:42
msgid "Open in the Main Area"
msgstr "메인 영역에서 오픈"

#: packages/debugger/src/panels/variables/gridpanel.ts:218
msgid "Type"
msgstr ""

#: packages/debugger/src/panels/variables/gridpanel.ts:218
msgid "Value"
msgstr ""

#: packages/debugger/src/panels/variables/gridpanel.ts:221 packages/filebrowser/src/listing.ts:1878 packages/filebrowser/src/listing.ts:2258
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: packages/debugger/src/panels/variables/header.ts:25 packages/debugger/src/panels/variables/index.ts:33
msgid "Variables"
msgstr "변수"

#: packages/debugger/src/panels/variables/index.ts:78
msgid "Tree View"
msgstr "트리 뷰"

#: packages/debugger/src/panels/variables/index.ts:85
msgid "Table View"
msgstr "테이블 보기"

#: packages/debugger/src/panels/variables/mimerenderer.ts:53 packages/debugger/src/panels/variables/mimerenderer.ts:58
msgid "The variable is undefined in the active context."
msgstr "활성 컨텍스트에서 변수가 정의되지 않았습니다."

#: packages/debugger/src/panels/variables/scope.tsx:51 packages/debugger/src/panels/variables/scope.tsx:53
msgid "Scope"
msgstr "스코프"

#: packages/debugger/src/panels/variables/tree.tsx:275
msgid "Render variable: %1"
msgstr ""

#: packages/debugger/src/panels/variables/tree.tsx:282
msgid "Render variable"
msgstr "변수 레더링"

#: packages/debugger/src/service.ts:378
msgid "Globals"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1002 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1113 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:981
msgid "Delete %1"
msgstr "%1 삭제"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1009 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1030 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1141
msgid "Show in File Browser"
msgstr "파일 탐색기에서 보기"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1012 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1016 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1123 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1127 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:991 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:995 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:819 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:922 packages/filebrowser/src/listing.ts:412 packages/filebrowser/src/listing.ts:416 packages/filebrowser/src/listing.ts:426 packages/filebrowser/src/listing.ts:430
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1013 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1124 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:992
msgid "Are you sure you want to delete %1"
msgstr "정말로 %1를 삭제하시겠습니까?"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1060 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:943 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:964
msgid "New View for %1"
msgstr "새로운 %1 뷰포트 열기"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1075 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1096
msgid "Are you sure you want to revert the %1 to the latest checkpoint? "
msgstr "%1을 가장 최신 체크 포인트로 되돌리시겠습니까? "

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1081 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1102 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1213
msgid "This cannot be undone."
msgstr "이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1084 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:967 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:988
msgid "Rename%1…"
msgstr "이름변경 %1..."

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1088 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1109 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1220
msgid "The checkpoint was last updated at: "
msgstr "체크 포인트가 갱신됨: "

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1098
msgid "Duplicate %1"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1207
msgid "Are you sure you want to revert the %1 to checkpoint? "
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1254
msgid "Choose a checkpoint"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:271 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:344
msgid "Overrides for the default viewers for file types.\n"
"Specify a mapping from file type name to document viewer name, for example:\n\n"
"defaultViewers: {\n"
"  markdown: \"Markdown Preview\"\n"
"}\n\n"
"If you specify non-existent file types or viewers, or if a viewer cannot\n"
"open a given file type, the override will not function.\n\n"
"Available viewers:\n"
"%1\n\n"
"Available file types:\n"
"%2"
msgstr "파일 유형에 따른 기본 뷰어를 재정의.\n"
"파일 유형 이름에서 문서 뷰어 이름으로의 매핑을 지정합니다. 예를 들면:\n\n"
"defaultViewers: {\n"
"  markdown: \"Markdown Preview\"\n"
"}\n\n"
"만일 존재하지 않는 파일 유형이나 뷰어를 지정하거나, 혹은 뷰어가 주어진 파일 유형에서 \n"
"파일을 열수 없는 경우, 이러한 재정의는 작동하지 않는다. \n\n"
"사용가능한 뷰어:\n"
"%1\n\n"
"사용가능한 파일 유형:\n"
"%2"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:395 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:474 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:343 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:367
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:396 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:475
msgid "Download the file to your computer"
msgstr "파일을 당신의 컴퓨터에 다운로드"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:404 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:483
msgid "Cannot Download"
msgstr "다운로드할 수 없음"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:405 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:484 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:641 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:686 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:726 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:749 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:771 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:844 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:873 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:968
msgid "No context found for current widget!"
msgstr "현재 위젯에서는 컨텍스트를 찾을 수 없습니다!"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:414 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:493 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:550 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:634 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1074 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1200 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:566 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:790 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:892 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:968 packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:180 packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:206
msgid "File Operations"
msgstr "파일 명령"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:461 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:542 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:671 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:772
msgid "Open in New Browser Tab"
msgstr "새로운 탐색 창에서 열기"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:587 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:670 packages/filebrowser/src/browser.ts:236 packages/filebrowser/src/browser.ts:282 packages/filebrowser/src/browser.ts:312 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:381 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:392
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:625 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:647 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:710 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:732
msgid "Reload %1 from Disk"
msgstr "디스크에서 %1 다시 불러오기"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:629 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:714
msgid "Reload contents from disk"
msgstr "디스크에서 컨텐츠 다시 불러오기"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:640 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:725
msgid "Cannot Reload"
msgstr "다시 불러올 수 없음"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:648 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:733
msgid "Are you sure you want to reload the %1 from the disk?"
msgstr "디스크로 부터 %1을 다시 불러오겠습니까?"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:671
msgid "Revert %1 to Checkpoint"
msgstr "체크포인트로 %1 되돌리기"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:675 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:760
msgid "Revert contents to previous checkpoint"
msgstr "이전 체크포인트로 컨텐츠 되돌리기"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:685 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:770
msgid "Cannot Revert"
msgstr "복구할 수 없음"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:700 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:793
msgid "Revert %1 to checkpoint"
msgstr "체크포인트로 %1 되돌리기"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:704
msgid "Open the provided `path`."
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:704 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:797 packages/docregistry/src/context.ts:805 packages/docregistry/src/context.ts:851 packages/docregistry/src/context.ts:869 packages/docregistry/src/context.ts:874 packages/docregistry/src/context.ts:892
msgid "Revert"
msgstr "되돌리기"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:725 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:820
msgid "In collaborative mode, the document is saved automatically after every change"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:731 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:826
msgid "Save and create checkpoint"
msgstr "저장"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:737 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:832
msgid "Save %1"
msgstr "%1 저장"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:748 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:759 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:843 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:854 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:872 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:967 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:68
msgid "Cannot Save"
msgstr "저장 불가"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:756
msgid "Revert %1 to Checkpoint…"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:760 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:855 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:69
msgid "Document is read-only"
msgstr "읽기 전용 문서입니다"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:775 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:870
msgid "Rename file"
msgstr "파일 이름 변경"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:776 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:871 packages/docmanager/src/dialogs.ts:53 packages/docmanager/src/dialogs.ts:57 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1087 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1197
msgid "Rename"
msgstr "이름 변경"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:777 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:872
msgid "File name"
msgstr "파일 이름"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:779
msgid "No checkpoints"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:780
msgid "No checkpoints are available for this %1."
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:781 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:876 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:414 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:416
msgid "Do not ask me again."
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:782 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:877
msgid "If checked, you will not be asked to rename future untitled files when saving them."
msgstr "활성화되면, untitled 파일을 저장할 때 이름을 바꿀것을 요청하지 않는다."

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:839 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:934
msgid "Save All"
msgstr "모두 저장"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:840 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:935
msgid "Save all open documents"
msgstr "열린 문서 모두 저장하기"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:863 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:958
msgid "Save %1 As…"
msgstr "%1 다른 이름으로 저장..."

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:864 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:959
msgid "Save with new path"
msgstr "새로운 경로에 저장"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:883 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:904 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:999
msgid "Autosave Documents"
msgstr "문서 자동 저장"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:112 packages/docmanager/src/dialogs.ts:114
msgid "Overwrite file?"
msgstr "덮어쓰시겠습니까?"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:113 packages/docmanager/src/dialogs.ts:115
msgid "\"%1\" already exists, overwrite?"
msgstr "\"%1\" 파일이 이미 있습니다. 덮어쓸까요?"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:116 packages/docmanager/src/dialogs.ts:118 packages/docregistry/src/context.ts:809 packages/docregistry/src/context.ts:845 packages/docregistry/src/context.ts:853 packages/docregistry/src/context.ts:865 packages/docregistry/src/context.ts:876 packages/docregistry/src/context.ts:887 packages/docregistry/src/context.ts:888 packages/docregistry/src/context.ts:898 packages/docregistry/src/context.ts:910 packages/docregistry/src/context.ts:921 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutInput.tsx:495 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutInput.tsx:499 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:231 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:254
msgid "Overwrite"
msgstr "덮어쓰기"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:180 packages/docmanager/src/dialogs.ts:182
msgid "File Path"
msgstr "파일 경로"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:185 packages/docmanager/src/dialogs.ts:187
msgid "New Name"
msgstr "새 이름"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:48 packages/docmanager/src/dialogs.ts:52
msgid "Rename File"
msgstr "파일 이름 변경"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:61 packages/docmanager/src/dialogs.ts:65 packages/filebrowser/src/listing.ts:1527 packages/filebrowser/src/listing.ts:1875
msgid "Rename Error"
msgstr "이름 변경 에러"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:63 packages/docmanager/src/dialogs.ts:67
msgid "\"%1\" is not a valid name for a file. Names must have nonzero length, and cannot include \"/\", \"\\\", or \":\""
msgstr "\"%1\" 은 파일명으로 유효하지 않습니다. 이름은 한글자 이상이어야 하고, \"/\", \"\\\", \":\" 을 포함하지 않아야 합니다."

#: packages/docmanager/src/savingstatus.tsx:58
msgid "Saving completed"
msgstr "저장 완료"

#: packages/docmanager/src/savingstatus.tsx:59
msgid "Saving started"
msgstr "저장 시작"

#: packages/docmanager/src/savingstatus.tsx:60
msgid "Saving failed"
msgstr "저장 실패"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:296
msgid "Name: %1\n"
"Path: %2\n"
msgstr "이름: %1\n"
"경로: %2\n"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:302
msgid "Read-only"
msgstr "읽기 전용"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:305
msgid "Last Saved: %1\n"
msgstr "최근 저장: %1\n"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:306
msgid "Last Checkpoint: %1"
msgstr "최근 체크포인트: %1"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:397 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:399
msgid "Close and save"
msgstr ""

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:404 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:406
msgid "Close without saving"
msgstr ""

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:409 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:411 packages/notebook/src/searchprovider.ts:499
msgid "Confirmation"
msgstr ""

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:410 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:412
msgid "Please confirm you want to close \"%1\"."
msgstr ""

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:415 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:417
msgid "If checked, no confirmation to close a document will be asked in the future."
msgstr ""

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:437 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:439
msgid "Save as"
msgstr "다른 이름으로 저장"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:439 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:441
msgid "Save your work"
msgstr "저장하시겠습니까?"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:440 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:442
msgid "Save changes in \"%1\" before closing?"
msgstr "\"%1\"에 대한 변경 내용을 저장할까요?"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:443 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:445
msgid "Discard"
msgstr "버리기"

#: packages/docprovider/src/yprovider.ts:131
msgid "Session expired"
msgstr "세션 만료"

#: packages/docprovider/src/yprovider.ts:132
msgid "The document session expired. You need to reload this browser tab."
msgstr "문서 세션이 만료되었습니다. 브라우저 탭에서 새로고침 하세요."

#: packages/docregistry/src/context.ts:1021
msgid "Save File As…"
msgstr ""

#: packages/docregistry/src/context.ts:1037 packages/docregistry/src/context.ts:1103
msgid "Save File As.."
msgstr "다른 이름으로 파일 저장..."

#: packages/docregistry/src/context.ts:631 packages/docregistry/src/context.ts:642 packages/docregistry/src/context.ts:665 packages/docregistry/src/context.ts:894 packages/docregistry/src/context.ts:958
msgid "File Save Error for %1"
msgstr "파일 저장 오류 %1"

#: packages/docregistry/src/context.ts:686 packages/docregistry/src/context.ts:695 packages/docregistry/src/context.ts:709 packages/docregistry/src/context.ts:744 packages/docregistry/src/context.ts:767
msgid "File Load Error for %1"
msgstr "파일 로딩 오류 %1"

#: packages/docregistry/src/context.ts:798 packages/docregistry/src/context.ts:845 packages/docregistry/src/context.ts:868
msgid "\"%1\" has changed on disk since the last time it was opened or saved.\n"
"Do you want to overwrite the file on disk with the version open here,\n"
"or load the version on disk (revert)?"
msgstr "\"%1\"이 가장 최근에 열거나 저장된 이후에 디스크에서 변경되었습니다. \n"
"디스크의 파일에 지금 열려있는 버전으로 덮어 쓰겠습니까? 아니면\n"
"디스크의 버전을 가져와 현재 파일을 되돌리겠습니까?"

#: packages/docregistry/src/context.ts:814 packages/docregistry/src/context.ts:857 packages/docregistry/src/context.ts:880
msgid "File Changed"
msgstr "파일 변경됨"

#: packages/docregistry/src/context.ts:840 packages/docregistry/src/context.ts:882 packages/docregistry/src/context.ts:905
msgid "\"%1\" already exists. Do you want to replace it?"
msgstr "'%1\"가 이미 존재합니다. 바꾸시겠습니까?"

#: packages/docregistry/src/context.ts:849 packages/docregistry/src/context.ts:890 packages/docregistry/src/context.ts:913
msgid "File Overwrite?"
msgstr "파일을 덮어 쓰겠습니까?"

#: packages/docregistry/src/mimedocument.ts:174 packages/docregistry/src/mimedocument.ts:70 packages/markdownviewer/src/widget.ts:201 packages/markdownviewer/src/widget.ts:211
msgid "Renderer Failure: %1"
msgstr "렌더링 실패: %1"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1287 packages/docregistry/src/registry.ts:1352
msgid "default"
msgstr "기본값"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1310 packages/docregistry/src/registry.ts:1375
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1333 packages/docregistry/src/registry.ts:1398 packages/launcher/src/index.tsx:149 packages/launcher/src/index.tsx:154 packages/launcher/src/widget.tsx:115 packages/launcher/src/widget.tsx:120 packages/notebook-extension/src/index.ts:1210 packages/notebook-extension/src/index.ts:1482 packages/notebook-extension/src/index.ts:1519 packages/notebook-extension/src/index.ts:1902 packages/notebook-extension/src/index.ts:1938 packages/notebook-extension/src/index.ts:760
msgid "Notebook"
msgstr "노트북"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1358 packages/docregistry/src/registry.ts:1423
msgid "Directory"
msgstr "디렉토리"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1385 packages/docregistry/src/registry.ts:1450 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:810 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:989
msgid "Markdown File"
msgstr "마크다운 파일"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1392 packages/docregistry/src/registry.ts:1457
msgid "PDF File"
msgstr "PDF 파일"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1399 packages/docregistry/src/registry.ts:1464 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:209 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:329
msgid "Python File"
msgstr "파이썬 파일"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1406 packages/docregistry/src/registry.ts:1471
msgid "JSON File"
msgstr "JSON 파일"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1413 packages/docregistry/src/registry.ts:1478 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:221 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:341
msgid "Julia File"
msgstr "Julia 파일"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1420 packages/docregistry/src/registry.ts:1485
msgid "CSV File"
msgstr "CSV 파일"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1427 packages/docregistry/src/registry.ts:1492
msgid "TSV File"
msgstr "TSV 파일"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1434 packages/docregistry/src/registry.ts:1499 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:233 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:353
msgid "R File"
msgstr "R 파일"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1441 packages/docregistry/src/registry.ts:1506
msgid "YAML File"
msgstr "YAML 파일"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1448 packages/docregistry/src/registry.ts:1456 packages/docregistry/src/registry.ts:1464 packages/docregistry/src/registry.ts:1472 packages/docregistry/src/registry.ts:1480 packages/docregistry/src/registry.ts:1488 packages/docregistry/src/registry.ts:1496 packages/docregistry/src/registry.ts:1513 packages/docregistry/src/registry.ts:1521 packages/docregistry/src/registry.ts:1529 packages/docregistry/src/registry.ts:1537 packages/docregistry/src/registry.ts:1545 packages/docregistry/src/registry.ts:1553 packages/docregistry/src/registry.ts:1561 packages/imageviewer-extension/src/index.ts:119
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:183 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:248
msgid "Find and Replace…"
msgstr "찾아 바꾸기..."

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:203 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:272
msgid "Find Next"
msgstr "다음 찾기"

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:227 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:287
msgid "Find Previous"
msgstr "이전 찾기"

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:302
msgid "End Search"
msgstr ""

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:203 packages/documentsearch/src/searchview.tsx:260
msgid "Replace All"
msgstr "모두 바꾸기"

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:321 packages/notebook/src/searchprovider.ts:222
msgid "Search Cell Outputs"
msgstr "셀 출력 검색"

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:338
msgid "Search Selected Cell(s)"
msgstr "선택한 셀 검색"

#: packages/documentsearch/src/searchview.tsx:169
msgid "Match Case"
msgstr ""

#: packages/documentsearch/src/searchview.tsx:177
msgid "Match Whole Word"
msgstr ""

#: packages/documentsearch/src/searchview.tsx:185
msgid "Use Regular Expression"
msgstr ""

#: packages/documentsearch/src/searchview.tsx:230
msgid "Preserve Case"
msgstr ""

#: packages/documentsearch/src/searchview.tsx:280
msgid "Previous Match"
msgstr ""

#: packages/documentsearch/src/searchview.tsx:291
msgid "Next Match"
msgstr ""

#: packages/documentsearch/src/searchview.tsx:341
msgid "Hide Search Filters"
msgstr ""

#: packages/documentsearch/src/searchview.tsx:342
msgid "Show Search Filters"
msgstr ""

#: packages/documentsearch/src/searchview.tsx:637
msgid "Toggle Replace"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:107 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:141
msgid "Enable Extension Manager"
msgstr "확장 프로그램 관리자 활성화"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:117 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:131 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:153 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:56 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:59
msgid "Extension Manager"
msgstr "확장 프로그램 관리자"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:143 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:177
msgid "Enable Extension Manager?"
msgstr "확장 프로그램 관리자 활성화?"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:144 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:178
msgid "Thanks for trying out JupyterLab's extension manager.\n"
"The JupyterLab development team is excited to have a robust\n"
"third-party extension community.\n"
"However, we cannot vouch for every extension,\n"
"and some may introduce security risks.\n"
"Do you want to continue?"
msgstr "JupyterLab의 확장 프로그램 관리자를 사용해주셔서 감사합니다.\n"
"JupyterLab 개발 팀은 강력한 Third-party Extension 커뮤니티를 선보이게 되어서 매우 기쁩니다.\n"
"하지만 개발 팀은 모든 확장 플러그인에 대한 안전성 보증을 제공해드리지 않으며, 몇몇 플러그인들은 보안상의 위험을 초래할 수 있습니다. 계속하시겠습니까?"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:151 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:185 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:161 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:329 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:807
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:152 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:186 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:170 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:338 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:822
msgid "Enable"
msgstr "활성화"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:61 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:68 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:89
msgid "Extension Manager section"
msgstr "확장 관리자 섹션"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:137
msgid "This package has indicated that it needs a corresponding server\n"
"extension. Please contact your Administrator to update the server with\n"
"one of the following commands:"
msgstr "이 패키지는 해당하는 커널 패키지를 특별히 요구하고 있습니다.\n"
"관리자와 협의하여 서버를 업데이트 하기를 권장합니다. \n"
"서버 업데이트는 다음 명령 중 하나로 할 수 있습니다."

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:153
msgid "This package has indicated that it needs a corresponding package for the kernel."
msgstr "이 패키지는 커널에 해당되는 패키지가 필요한 것으로 판단됩니다."

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:161
msgid "The package <code>%1</code>, is required by the following kernels:"
msgstr "이 패키지 <code>%1</code>는 다음과 같은 커널을 요구합니다:"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:178
msgid "This package has indicated that it needs a corresponding kernel\n"
"package. Please contact your Administrator to update the server with\n"
"one of the following commands:"
msgstr "이 패키지는 해당하는 커널 패키지를 특별히 요구하고 있습니다.\n"
"관리자와 협의하여 서버를 업데이트 하기를 권장합니다. \n"
"서버 업데이트는 다음 명령으로 할 수 있습니다."

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:196
msgid "You should make sure that the indicated packages are installed before\n"
"trying to use the extension. Do you want to continue with the extension\n"
"installation?"
msgstr "지정한 패키지가 확장 프로그램을 사용하기 전에 설치된 것으로 보입니다. \n"
"확장 프로그램 설치를 통해 계속 하시겠습니까?"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:206
msgid "Kernel and Server Companions"
msgstr "커널과 서버 도우미"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:208
msgid "Kernel Companions"
msgstr "커널 도우미"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:210
msgid "Server Companion"
msgstr "서버 도우미"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:219
msgid "Install the JupyterLab extension."
msgstr "JupyterLab 확장 프로그램 설치"

#: packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:23
msgid "An error occurred installing <code>%1</code>."
msgstr "<code>%1</code>를 설치히는 과정에서 오류 발생."

#: packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:27 packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:29
msgid "Error message:"
msgstr "오류 메시지:"

#: packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:35 packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:37
msgid "Extension Installation Error"
msgstr "확장 프로그램 설치 오류"

#: packages/extensionmanager/src/model.ts:505
msgid "You will need to restart JupyterLab to apply the changes."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/model.ts:516
msgid "reload JupyterLab"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/model.ts:517
msgid "refresh the web page"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/model.ts:522
msgid "install the extension in all kernels and restart them"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/model.ts:527
msgid "You will need to %1 to apply the changes."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/model.ts:529
msgid " and "
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:114
msgid "This extension is approved by your security team."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:133
msgid "Update \"%1\" to \"%2\""
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:135
msgid "A build is needed to include the latest changes"
msgstr "최근 변경으로 인해 빌드를 다시 해야 합니다."

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:138
msgid "Rebuild"
msgstr "다시 빌드"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:141
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:141
msgid "Update to %1"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:146
msgid "Uninstall \"%1\""
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:150 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:320
msgid "Uninstall"
msgstr "설치 제거"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:157
msgid "Disable \"%1\""
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:166
msgid "Enable \"%1\""
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:178
msgid "Install \"%1\""
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:182 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:298
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:193
msgid "%1 (Developed by Project Jupyter)"
msgstr "%1 (Developed by Project Jupyter)"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:247
msgid "%1 extension has been blockedExtensions since install. Please uninstall immediately and contact your blockedExtensions administrator."
msgstr "%1 확장 프로그램이 설치 과정에서 blockedExtensions 에 있었습니다. 즉시 설치를 제거하고 blockedExtensions 관리자와 논의하기 바랍니다."

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:251 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:491
msgid "No entries"
msgstr "항목 없음"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:263
msgid "%1 extension has been removed from the allowedExtensions since installation. Please uninstall immediately and contact your allowedExtensions administrator."
msgstr "%1 확장 프로그램이 설치 과정에서 allowedExtensions 에서 삭제되었습니다. 즉시 설치를 제거하고 allowedExtensions 관리자와 논의하기 바랍니다."

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:311
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:350
msgid "%1 Manager"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:355
msgid "Extension installation path: %1"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:363 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:258
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:365
msgid "About"
msgstr "관하여"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:379
msgid "Error when performing an action."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:380 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:844
msgid "Reason given:"
msgstr "주어진 이유:"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:384
msgid "This is a prebuilt extension. To uninstall it, please\n"
"    apply following instructions."
msgstr "해당 확장 프로그램은 빌드 이전 상태에 있습니다. 제거를 위하여    다음의 절차를 수행하십시오."

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:394
msgid "This is a prebuilt extension. To uninstall it, please\n"
"    read the user guide on:"
msgstr "해당 확장 프로그램은 빌드 이전 상태에 있습니다. 제거를 위하여    다음의 유저 가이드를 참조하십시오:"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:400
msgid "The JupyterLab development team is excited to have a robust\n"
"third-party extension community. However, we do not review\n"
"third-party extensions, and some extensions may introduce security\n"
"risks or contain malicious code that runs on your machine. Moreover in order\n"
"to work, this panel needs to fetch data from web services. Do you agree to\n"
"activate this feature?"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:413 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:792
msgid "Please read the privacy policy."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:422
msgid "This will withdraw your consent."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:441
msgid "This will disable the extension manager panel; including the listing of installed extension."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:445
msgid "No, disable"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:471 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:565
msgid "Updating extensions list…"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:591 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:952
msgid "Search Results"
msgstr "검색 결과"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:592 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:953
msgid "Discover"
msgstr "살펴보기"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:617 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:776 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:382 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:393 packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:117 packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:122 packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:129 packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:134
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:623 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:899
msgid "Installed"
msgstr "설치됨"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:636
msgid "Refresh extensions list"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:722
msgid "The extension manager is disabled. Please contact your system\n"
"administrator to verify the listings configuration."
msgstr "확장 프로그램 관리자가 비활성화 되었습니다. 시스템 관리자화 협의하여 \n"
"구성 리스트를 확인하기 바랍니다."

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:732
msgid "Read more in the JupyterLab documentation."
msgstr "JupyterLab 문서에서 상세한 정보를 찾을 수 있습니다."

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:780
msgid "The JupyterLab development team is excited to have a robust\n"
"third-party extension community. However, we do not review\n"
"third-party extensions, and some extensions may introduce security\n"
"risks or contain malicious code that runs on your machine. Moreover in order\n"
"to work, this panel needs to fetch data from web services."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:81
msgid "%1 extension home page"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:832
msgid "Updating extensions list"
msgstr "확장프로그램 리스트 업데이트"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:839
msgid "Error communicating with server extension. Consult the documentation\n"
"            for how to ensure that it is enabled."
msgstr "서버 확장 프로그램과 통신에 오류가 발생했습니다. 문서를 확인하여\n"
"            활성화가 확실히 되었는지 확인하기 바랍니다."

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:852
msgid "The server has some missing requirements for installing extensions."
msgstr "이 서버에는 확장 프로그램을 설치하기 위해 요구되는 것이 일부 없습니다."

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:857
msgid "Details:"
msgstr "세부정보:"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:90
msgid "Version: %1"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:907
msgid "Refresh extension list"
msgstr "확장 프로그램 리스트 새로 고침"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:97
msgid "%1 extension is not allowed anymore. Please uninstall it immediately or contact your administrator."
msgstr ""

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1012 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1028 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1117 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:747 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:849 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:926
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1014 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1016 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:735 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:737 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:837 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:839 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:912 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:914
msgid "Open %1"
msgstr "%1 열기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1014 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:912
msgid "Open from Path…"
msgstr "열기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1016 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:914
msgid "Open from path"
msgstr "경로에서 열기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1025 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1130 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:866 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:974 packages/terminal-extension/src/index.ts:488 packages/terminal-extension/src/index.ts:512
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1025 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:923
msgid "Path"
msgstr "경로"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1027 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:925
msgid "Open Path"
msgstr "경로 열기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1038 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1143 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:153 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:156
msgid "New Folder"
msgstr "새 폴더"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1050 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1155
msgid "New File"
msgstr "새 파일"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1062 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1167 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:809 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:988
msgid "New Markdown File"
msgstr "새 마크다운 파일"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1063 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:957
msgid "Could not find path: %1"
msgstr "다음 경로를 찾을 수 없습니다:%1"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1065 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:959
msgid "Cannot open"
msgstr "열 수 없음"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1074 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1179
msgid "Refresh the file browser."
msgstr "파일 탐색창 새로고침"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1075 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1180 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:168 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:171
msgid "Refresh File List"
msgstr "파일 목록 새로 고침"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1108 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1220
msgid "Copy Path"
msgstr "경로 복사"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1120 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1232 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:531 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:536 packages/notebook-extension/src/index.ts:2332 packages/running-extension/src/kernels.ts:118 packages/running-extension/src/kernels.ts:66
msgid "Shut Down Kernel"
msgstr "커널 종료"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1134 packages/launcher-extension/src/index.ts:59 packages/launcher-extension/src/index.ts:72 packages/ui-components/src/icon/widgets/tabbarsvg.ts:29 packages/ui-components/src/icon/widgets/tabbarsvg.ts:31
msgid "New Launcher"
msgstr "새 런처 열기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1145 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:550
msgid "Show Active File in File Browser"
msgstr "활성화된 파일 보이기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1160 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1236
msgid "Show Last Modified Column"
msgstr "최근 수정된 열 보기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1176 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1268
msgid "Show Hidden Files"
msgstr "숨긴 파일 표시"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1193 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1301
msgid "Search on File Names"
msgstr "파일 이름으로 검색"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1252
msgid "Show File Size Column"
msgstr ""

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1272 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1370
msgid "No browser for path"
msgstr "경로의 탐색기가 없습니다."

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1285
msgid "Show File Checkboxes"
msgstr ""

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:196 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:443
msgid "File Browser (%1)"
msgstr "파일 탐색기 (%1)"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:198 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:445 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:497 packages/filebrowser/src/browser.ts:75
msgid "File Browser"
msgstr "파일 탐색기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:360 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:389
msgid "Copy Download Link"
msgstr "다운로드 링크 복사"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:396 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:432
msgid "File Browser Section"
msgstr "파일 탐색기 섹션"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:475 packages/filebrowser/src/browser.ts:101 packages/filebrowser/src/browser.ts:178
msgid "Filter files by name"
msgstr "이름으로 파일 검색"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:508
msgid "Open the file browser for the provided `path`."
msgstr ""

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:540
msgid "Hide the file browser."
msgstr ""

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:549 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:647
msgid "Copy Shareable Link"
msgstr "공유 가능한 링크 복사"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:670 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:771
msgid "Open in Simple Mode"
msgstr "단순 모드로 열기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:735 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:837
msgid "Open from URL…"
msgstr "URL에서 열기..."

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:737 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:839
msgid "Open from URL"
msgstr "URL에서 열기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:744 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:846
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:746 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:848
msgid "Open URL"
msgstr "URL 열기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:765 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:867
msgid "Could not open URL: %1"
msgstr "다음 URL을 열 수 없습니다:%1"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:767 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:869
msgid "Cannot fetch"
msgstr "가져올 수 없음"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:780 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:882 packages/filebrowser/src/upload.ts:51 packages/filebrowser/src/upload.ts:52
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Upload Error"
msgstr "업로드 에러"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:832 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:935 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:832 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:947 packages/terminal-extension/src/index.ts:463 packages/terminal-extension/src/index.ts:475
msgid "Copy"
msgstr "복사하기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:845 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:948 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:791 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:913
msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:857 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:960
msgid "Duplicate"
msgstr "복제하기"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:964
msgid "Update the file browser to display the provided `path`."
msgstr ""

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:372 packages/filebrowser/src/browser.ts:400
msgid "Directory not found"
msgstr "디렉토리를 찾지 못했습니다"

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:373 packages/filebrowser/src/browser.ts:401 packages/filebrowser/src/model.ts:298 packages/filebrowser/src/model.ts:305
msgid "Directory not found: \"%1\""
msgstr "디렉토리를 찾지 못했습니다: \"%1\""

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:69 packages/filebrowser/src/browser.ts:81
msgid "file browser"
msgstr "파일 탐색기"

#: packages/filebrowser/src/crumbs.ts:175 packages/filebrowser/src/crumbs.ts:194
msgid "Open Error"
msgstr "열기 오류"

#: packages/filebrowser/src/crumbs.ts:302
msgid "Move Error"
msgstr "이동 오류"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1015 packages/filebrowser/src/listing.ts:1120
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Open directory"
msgstr "디렉토리 열기"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1136 packages/filebrowser/src/listing.ts:1395
msgid "Error Uploading Folder"
msgstr "폴더 업로드 오류"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1137 packages/filebrowser/src/listing.ts:1396
msgid "Drag and Drop is currently not supported for folders"
msgstr "폴더에 대해서는 드래그 앤 드랍이 현재 지원되지 않습니다."

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1256 packages/filebrowser/src/listing.ts:1515
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Error while copying/moving files"
msgstr "파일 복사/이동 중 오류 발생"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1495 packages/filebrowser/src/listing.ts:1814
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Delete Failed"
msgstr "삭제 실패"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1529 packages/filebrowser/src/listing.ts:1877
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "\"%1\" is not a valid name for a file. Names must have nonzero length, and cannot include \"/\", \"\\\", or \":\""
msgstr "\"%1\" 은 파일명으로 유효하지 않습니다. 이름은 한글자 이상이어야 하고, \"/\", \"\\\", \":\" 을 포함하지 않아야 합니다."

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1553 packages/filebrowser/src/listing.ts:1896
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Rename Error"
msgstr "이름 변경 에러"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1880 packages/filebrowser/src/listing.ts:2260
msgid "Last Modified"
msgstr "마지막 수정"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2051 packages/filebrowser/src/listing.ts:2549
msgid "Name: %1"
msgstr "이름: %1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2055 packages/filebrowser/src/listing.ts:2555
msgid "\n"
"Size: %1"
msgstr "\n"
"크기: %1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2063 packages/filebrowser/src/listing.ts:2565
msgid "\n"
"Path: %1"
msgstr "\n"
"경로: %1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2070 packages/filebrowser/src/listing.ts:2572
msgid "\n"
"Created: %1"
msgstr "\n"
"생성: %1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2076 packages/filebrowser/src/listing.ts:2578
msgid "\n"
"Modified: %1"
msgstr "\n"
"수정: %1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2081 packages/filebrowser/src/listing.ts:2583
msgid "\n"
"Writable: %1"
msgstr "\n"
"수정가능: %1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2151 packages/filebrowser/src/listing.ts:2687
msgid "%1 Item"
msgid_plural "%1 Items"
msgstr[0] "%1 항목"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2261
msgid "File Size"
msgstr ""

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2608
msgid "Deselect directory \"%1\""
msgstr ""

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2609
msgid "Select directory \"%1\""
msgstr ""

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2612
msgid "Deselect file \"%1\""
msgstr ""

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2613
msgid "Select file \"%1\""
msgstr ""

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:382 packages/filebrowser/src/listing.ts:396
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Paste Error"
msgstr "붙여넣기 오류"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:402 packages/filebrowser/src/listing.ts:416
msgid "Are you sure you want to permanently delete: %1?"
msgstr "정말 %1를 영구적으로 삭제하시겠습니까?"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:406 packages/filebrowser/src/listing.ts:420
msgid "Are you sure you want to permanently delete the %1 selected item?"
msgid_plural "Are you sure you want to permanently delete the %1 selected items?"
msgstr[0] "%1 개의 선택한 아이템을 영구적으로 삭제하시겠습니까?"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:448 packages/filebrowser/src/listing.ts:472
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Duplicate file"
msgstr "중복 파일"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:488 packages/filebrowser/src/listing.ts:512
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Shut down kernel"
msgstr "커널 종료"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:845 packages/filebrowser/src/listing.ts:908
msgid "%1\n"
"Kernel: %2"
msgstr "%1\n"
"커널: %2"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:852
msgid "Deselect all files and directories"
msgstr ""

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:853
msgid "Select all files and directories"
msgstr ""

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:906
msgid "unknown"
msgstr ""

#: packages/filebrowser/src/model.ts:414 packages/filebrowser/src/model.ts:421
msgid "Cannot upload file (>%1 MB). %2"
msgstr "파일을 업로드 할 수 없습니다. (>%1 MB). %2"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:443 packages/filebrowser/src/model.ts:450
msgid "Large file size warning"
msgstr "화일 크기 초과 경고"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:444 packages/filebrowser/src/model.ts:451
msgid "The file size is %1 MB. Do you still want to upload it?"
msgstr "파일 크기가 %1 MB 입니다. 그래도 업로드 하시겠습니까?"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:450 packages/filebrowser/src/model.ts:457
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:83 packages/filebrowser/src/model.ts:90
msgid "Files still uploading"
msgstr "파일 업로드 중"

#: packages/filebrowser/src/upload.ts:111 packages/filebrowser/src/upload.ts:117
msgid "Upload Files"
msgstr "파일 업로드"

#: packages/filebrowser/src/uploadstatus.tsx:36 packages/filebrowser/src/uploadstatus.tsx:37
msgid "Uploading…"
msgstr "업로드 중..."

#: packages/filebrowser/src/uploadstatus.tsx:95 packages/filebrowser/src/uploadstatus.tsx:96
msgid "Complete!"
msgstr "완료"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1020 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1034 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1050 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1100 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1114 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1130 packages/launcher/src/index.tsx:151 packages/launcher/src/index.tsx:161 packages/launcher/src/index.tsx:437 packages/launcher/src/widget.tsx:117 packages/launcher/src/widget.tsx:127 packages/launcher/src/widget.tsx:295 packages/terminal-extension/src/index.ts:271
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1080 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1104 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1119 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1134 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1152 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1160 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1182 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1197 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1212 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1230
msgid "Text Editor"
msgstr "텍스트 편집기"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1274 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:524 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:619
msgid "Create Console for Editor"
msgstr "에디터를 위한 콘솔 생성"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1292 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:595
msgid "Run Code"
msgstr "코드 실행하기"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1293 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:640 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:743
msgid "Run All Code"
msgstr "모든 코드 실행"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1295
msgid "Restart Kernel and Run All Code"
msgstr "커널 재시작 후 모든 코드 실행"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1358
msgid "Code Viewer"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1377
msgid "Open Code Viewer"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:279 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:297
msgid "Increase Text Editor Font Size"
msgstr "텍스트 편집기 글꼴 크기 크게"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:283 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:301
msgid "Decrease Text Editor Font Size"
msgstr "텍스트 편집기 글꼴 크기 작게"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:306 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:310 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:574 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:576 packages/notebook-extension/src/index.ts:2963
msgid "Show Line Numbers"
msgstr "줄 번호 표시"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:311
msgid "Show the line numbers for the current file."
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:351 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:359
msgid "Word Wrap"
msgstr "단어 줄 바꿈"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:355 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:600 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:612
msgid "Wrap Words"
msgstr "자동 줄바꿈"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:356
msgid "Wrap words for the current file."
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:375 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:102
msgid "Spaces: %1"
msgid_plural "Spaces: %1"
msgstr[0] "공백: %1"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:381 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:384 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:138 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:95
msgid "Indent with Tab"
msgstr "탭으로 들여쓰기"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:382 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:145
msgctxt "v4"
msgid "Spaces: %1"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:429
msgid "Change match brackets for the current file."
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:446
msgid "Auto Close Brackets for Text Editor"
msgstr "텍스트 편집기 자동 괄호 닫기"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:467
msgid "Auto Close Brackets in Text Editor"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:472 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:495
msgid "Auto Close Brackets"
msgstr "자동 괄호 닫기"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:499 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:601
msgid "Replace Selection in Editor"
msgstr "편집기에서 선택영역 바꾸기"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:510
msgid "Editor Theme"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:563
msgid "Change editor language."
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:640
msgid "Restart Kernel"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:673 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:770
msgid "Show Markdown Preview"
msgstr "마크다운 프리뷰 표시하기"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:705
msgid "Run Selected Code"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:711 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:847 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:264 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:277 packages/notebook-extension/src/index.ts:3045
msgid "Undo"
msgstr "실행 취소"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:749 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:878 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:269 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:288 packages/notebook-extension/src/index.ts:3031
msgid "Redo"
msgstr "되돌리기"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:781 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:954
msgid "New Text File"
msgstr "새 텍스트 파일"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:783 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:956
msgid "Text File"
msgstr "텍스트 파일"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:786 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:959
msgid "Create a new text file"
msgstr "새 텍스트 파일 생성"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:811 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:990
msgid "Create a new markdown file"
msgstr "새 마크다운 파일 생성"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:891 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:992
msgid "Select All"
msgstr "전체 선택"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:210 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:330
msgid "New Python File"
msgstr "새 파이썬 파일"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:211 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:331
msgid "Create a new Python file"
msgstr "새 파이썬 파일 생성"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:222 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:342
msgid "New Julia File"
msgstr "새 Julia 파일"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:223 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:343
msgid "Create a new Julia file"
msgstr "새 Julia 파일 생성"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:234 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:354
msgid "New R File"
msgstr "새 R 파일"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:235 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:355
msgid "Create a new R file"
msgstr "새 R 파일 생성"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:307
msgid "Editor"
msgstr ""

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:48 packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:57
msgid "Spaces"
msgstr "공백"

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:49
msgid "Tab Indent"
msgstr ""

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:58
msgid "Change the indentation…"
msgstr ""

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:58
msgid "Tab Size"
msgstr "탭 크기"

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:63
msgid "Change Tab indentation…"
msgstr "탭 정의 변경..."

#: packages/help-extension/src/index.tsx:124
msgid "CONTRIBUTOR LIST"
msgstr "기여자 리스트"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:132
msgid "ABOUT PROJECT JUPYTER"
msgstr "JUPTER 프로젝트에 대해"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:138
msgid "© 2015-2023 Project Jupyter Contributors"
msgstr ""

#: packages/help-extension/src/index.tsx:185
msgid "Launch Classic Notebook"
msgstr "클래식 노트북 열기"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:186 packages/help-extension/src/index.tsx:215
msgid "Jupyter Forum"
msgstr "Jupyter 포럼"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:223 packages/help-extension/src/index.tsx:250
msgid "JupyterLab Reference"
msgstr "JupyterLab 참고문헌"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:227 packages/help-extension/src/index.tsx:254
msgid "JupyterLab FAQ"
msgstr "JupyterLab 자주 묻는 질문"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:231 packages/help-extension/src/index.tsx:259
msgid "Jupyter Reference"
msgstr "Jupyter 참고문헌"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:235 packages/help-extension/src/index.tsx:263
msgid "Markdown Reference"
msgstr "마크다운 참고문헌"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:268
msgid "Open the provided `url` in a tab."
msgstr ""

#: packages/help-extension/src/index.tsx:375 packages/help-extension/src/index.tsx:384
msgid "About the %1 Kernel"
msgstr "%1 커널에 대하여"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:480 packages/help-extension/src/index.tsx:486
msgid "Download All Licenses as"
msgstr "모든 라이선스를 다른 이름으로 다운로드"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:481 packages/help-extension/src/index.tsx:487 packages/help-extension/src/licenses.tsx:438 packages/help-extension/src/licenses.tsx:441
msgid "Licenses"
msgstr "라이선스"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:482 packages/help-extension/src/index.tsx:488
msgid "Refresh Licenses"
msgstr "라이센스 새로 고침"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:93
msgid "About %1"
msgstr "%1 에 대하여"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:96
msgid "Version %1"
msgstr "버전 %1"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:513 packages/help-extension/src/licenses.tsx:517
msgid "Filter Licenses By"
msgstr "필터 라이센서"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:517 packages/help-extension/src/licenses.tsx:522 packages/help-extension/src/licenses.tsx:643 packages/help-extension/src/licenses.tsx:650
msgid "Package"
msgstr "패키지"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:521 packages/help-extension/src/licenses.tsx:526 packages/help-extension/src/licenses.tsx:644 packages/help-extension/src/licenses.tsx:651
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:525 packages/help-extension/src/licenses.tsx:530 packages/help-extension/src/licenses.tsx:645 packages/help-extension/src/licenses.tsx:652 packages/help-extension/src/licenses.tsx:712 packages/help-extension/src/licenses.tsx:719
msgid "License"
msgstr "라이선스"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:530 packages/help-extension/src/licenses.tsx:536
msgid "Distributions"
msgstr "배포"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:633 packages/help-extension/src/licenses.tsx:640
msgid "No Packages found"
msgstr "패키지를 찾을 수 없습니다"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:707 packages/help-extension/src/licenses.tsx:714
msgid "No Package selected"
msgstr "선택된 패키지가 없음"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:713 packages/help-extension/src/licenses.tsx:720
msgid "No License ID found"
msgstr "라이센스 ID를 찾을 수 없습니다."

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:715 packages/help-extension/src/licenses.tsx:722
msgid "No License Text found"
msgstr "라이센스 문서를 찾을 수 없습니다."

#: packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:102 packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:105
msgid "HTML File"
msgstr "HTML 파일"

#: packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:115
msgid "HTML Viewer"
msgstr ""

#: packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:155 packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:181
msgid "Trust HTML File"
msgstr "HTML 파일 신뢰함"

#: packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:156 packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:182
msgid "Whether the HTML file is trusted.\n"
"    Trusting the file allows scripts to run in it,\n"
"    which may result in security risks.\n"
"    Only enable for files you trust."
msgstr "HTML 파일을 신뢰하는 파일로 설정할지 여부.\n"
"    파일내의 스크립트를 실행할 수 있게 됩니다.  \n"
"    이는 보안상 위험을 초래할 수 있으므로 \n"
"    확실히 신뢰할 수 있는 경우에만 설정하십시오."

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:258 packages/htmlviewer/src/widget.tsx:240
msgid "Rerender HTML Document"
msgstr "HTML 문서 렌더러"

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:333 packages/htmlviewer/src/widget.tsx:315
msgid "Whether the HTML file is trusted.\n"
"Trusting the file allows scripts to run in it,\n"
"which may result in security risks.\n"
"Only enable for files you trust."
msgstr "HTML 파일이 신뢰하는 파일로 설정할지 여부.\n"
"파일내의 스크립트가 실행될 수 있습니다. \n"
"이는 보안상 위험을 초래할 수 있으므로 \n"
"확실히 신뢰할 수 있는 경우에만 설정하십시오."

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:339 packages/htmlviewer/src/widget.tsx:321
msgid "Distrust HTML"
msgstr "HTML 신뢰하지 않음"

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:340 packages/htmlviewer/src/widget.tsx:322
msgid "Trust HTML"
msgstr "HTML 신뢰함"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:154 packages/hub-extension/src/index.ts:166
msgid "Server unavailable or unreachable"
msgstr "서버에 접근할 수 없습니다"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:155 packages/hub-extension/src/index.ts:167
msgid "Your server at %1 is not running.\n"
"Would you like to restart it?"
msgstr "%1 서버가 실행되고 있지 않습니다. 재시작 할까요?"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:160 packages/hub-extension/src/index.ts:172
msgid "Restart"
msgstr "재시작"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:66 packages/hub-extension/src/index.ts:67
msgid "Restart Server"
msgstr "서버 재시작"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:67 packages/hub-extension/src/index.ts:68
msgid "Request that the Hub restart this server"
msgstr "허브가 이 이서버를 재시작 하도록 요청"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:74 packages/hub-extension/src/index.ts:75
msgid "Hub Control Panel"
msgstr "허브 컨트롤 패널"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:75 packages/hub-extension/src/index.ts:76
msgid "Open the Hub control panel in a new browser tab"
msgstr "새로운 탐색 탭에서 허브 컨트롤 패널 열기"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:82 packages/hub-extension/src/index.ts:83 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:443 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:450
msgid "Log Out"
msgstr "로그아웃"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:83 packages/hub-extension/src/index.ts:84
msgid "Log out of the Hub"
msgstr "허브에서 로그아웃"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:91 packages/hub-extension/src/index.ts:92
msgid "Hub"
msgstr "허브"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:128
msgid "Image (Text)"
msgstr ""

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:158 packages/imageviewer-extension/src/index.ts:161
msgid "Image Viewer"
msgstr "이미지 뷰어"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:199 packages/imageviewer-extension/src/index.ts:202
msgid "Zoom In"
msgstr "확대"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:205 packages/imageviewer-extension/src/index.ts:208
msgid "Zoom Out"
msgstr "축소"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:211 packages/imageviewer-extension/src/index.ts:214
msgid "Reset Image"
msgstr "이미지 초기화"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:217 packages/imageviewer-extension/src/index.ts:220
msgid "Rotate Clockwise"
msgstr "시계 방향 회전"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:223 packages/imageviewer-extension/src/index.ts:226
msgid "Rotate Counterclockwise"
msgstr "반시계 방향으로 회전"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:229 packages/imageviewer-extension/src/index.ts:232
msgid "Flip image horizontally"
msgstr "이미지를 수평으로 뒤집기"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:235 packages/imageviewer-extension/src/index.ts:238
msgid "Flip image vertically"
msgstr "이미지를 수직으로 뒤집기"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:241 packages/imageviewer-extension/src/index.ts:244
msgid "Invert Colors"
msgstr "색상 반전"

#: packages/inspector-extension/src/index.ts:105 packages/inspector-extension/src/index.ts:136 packages/inspector-extension/src/index.ts:57
msgid "Show Contextual Help"
msgstr "컨텍스트 도움말"

#: packages/inspector-extension/src/index.ts:126
msgid "Hide Contextual Help"
msgstr ""

#: packages/inspector-extension/src/index.ts:59 packages/inspector-extension/src/index.ts:91
msgid "Live updating code documentation from the active kernel"
msgstr "활성화된 커널로부터 실시간으로 코드 문서 갱신"

#: packages/inspector-extension/src/index.ts:62
msgid "Contextual Help"
msgstr ""

#: packages/inspector/src/inspector.ts:51 packages/inspector/src/inspector.ts:52
msgid "Click on a function to see documentation."
msgstr "문서를 보려면 함수를 클릭 하세요."

#: packages/javascript-extension/src/index.ts:41
msgid "Are you sure that you want to run arbitrary Javascript within your JupyterLab session?"
msgstr "당신의 JupyterLab 세션에서 모든 Javascript를 실행할 수 있도록 허용 하겠습니까?"

#: packages/javascript-extension/src/index.ts:45 packages/rendermime/src/renderers.ts:66 packages/rendermime/src/renderers.ts:70
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: packages/json-extension/src/component.tsx:63 packages/json-extension/src/component.tsx:78
msgid "Filter…"
msgstr "필터..."

#: packages/launcher-extension/src/index.ts:103 packages/launcher-extension/src/index.ts:148 packages/launcher-extension/src/index.ts:76 packages/launcher-extension/src/index.ts:94
msgid "Launcher"
msgstr "런처"

#: packages/launcher/src/index.tsx:411 packages/launcher/src/widget.tsx:272
msgctxt "Error"
msgid "Launcher Error"
msgstr "런처 오류"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:142 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:143 packages/logconsole/src/widget.ts:389
msgid "Log Console"
msgstr "로그 콘솔"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:191 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:200
msgid "Show Log Console"
msgstr "로그 콘솔 표시"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:211 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:220
msgid "Add Checkpoint"
msgstr "체크포인트 추가"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:220 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:229
msgid "Clear Log"
msgstr "로그 삭제"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:236 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:246
msgid "Set Log Level to %1"
msgstr "로그 레벨을 %1으로 설정"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:247
msgid "Set log level to `level`."
msgstr ""

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:366 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:377
msgid "Log Level:"
msgstr "로그 레벨:"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:374 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:385
msgid "Log level"
msgstr "로그 레벨"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:380 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:391
msgid "Critical"
msgstr "심각"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:383 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:394
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:384 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:395
msgid "Debug"
msgstr "디버그"

#: packages/logconsole-extension/src/status.tsx:29 packages/logconsole-extension/src/status.tsx:30
msgid "%1 new messages, %2 log entries for %3"
msgstr "%1 새 메시지, %2 로그 엔트리 / %3"

#: packages/logconsole-extension/src/status.tsx:36 packages/logconsole-extension/src/status.tsx:37
msgid "%1 log entries for %2"
msgstr "%1 로그 엔트리 / %2"

#: packages/logconsole/src/widget.ts:390
msgid "Log: %1"
msgstr "로그: %1"

#: packages/logconsole/src/widget.ts:397
msgid "No source selected."
msgstr "선택된 소스 없음"

#: packages/logconsole/src/widget.ts:402
msgid "No log messages."
msgstr "로그 메시지가 없습니다."

#: packages/lsp-extension/src/index.ts:257
msgid "Language servers"
msgstr ""

#: packages/lsp-extension/src/index.ts:276 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:549 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:552 packages/running-extension/src/kernels.ts:40 packages/running-extension/src/kernels.ts:67 packages/running/src/index.tsx:222 packages/running/src/index.tsx:357 packages/terminal-extension/src/index.ts:303 packages/terminal-extension/src/index.ts:323
msgid "Shut Down All"
msgstr "모두 종료"

#: packages/lsp-extension/src/index.ts:277
msgid "Are you sure you want to permanently shut down all running language servers?"
msgstr ""

#: packages/lsp-extension/src/renderer.tsx:216
msgid "Server name:"
msgstr ""

#: packages/lsp-extension/src/renderer.tsx:233
msgid "is a required property"
msgstr ""

#: packages/lsp-extension/src/renderer.tsx:296
msgid "Add property"
msgstr ""

#: packages/lsp-extension/src/renderer.tsx:302
msgid "Remove server"
msgstr ""

#: packages/lsp-extension/src/renderer.tsx:573
msgid "Add server"
msgstr ""

#: packages/lsp/src/adapters/adapter.ts:455 packages/lsp/src/adapters/adapter.ts:473
msgid "Message from "
msgstr ""

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:185 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:193
msgid "Open Edit Menu"
msgstr "편집 메뉴 열기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:189 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:197
msgid "Open File Menu"
msgstr "파일 메뉴 열기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:193 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:201
msgid "Open Kernel Menu"
msgstr "커널 메뉴 열기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:197 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:205
msgid "Open Run Menu"
msgstr "실행 메뉴 열기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:201 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:209
msgid "Open View Menu"
msgstr "보기 메뉴 열기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:205 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:213
msgid "Open Settings Menu"
msgstr "설정 메뉴 열기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:209 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:217
msgid "Open Tabs Menu"
msgstr "탭 메뉴 열기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:213 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:221
msgid "Open Help Menu"
msgstr "도움말 메뉴 열기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:217 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:225
msgid "Open First Menu"
msgstr "첫번째 메뉴 열기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:237 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:245
msgid "Kernel Operations"
msgstr "커널 명령"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:282 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:301
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:298 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:312
msgid "Clear All"
msgstr "모두 지우기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:341
msgid "Close and Shutdown"
msgstr "파일 닫고 종료"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:352 packages/notebook-extension/src/index.ts:1735
msgid "Close and Shut Down"
msgstr "파일 닫고 종료"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:368 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:371
msgid "New Console for Activity"
msgstr "현재 활동을 위한 새 콘솔 열기"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:376 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:383
msgid "Shut down JupyterLab"
msgstr "JupyterLab 종료"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:381 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:388
msgid "Shutdown confirmation"
msgstr "종료 확인"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:382 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:389
msgid "Please confirm you want to shut down JupyterLab."
msgstr "JupyterLab을 종료할 것인지 확인해 주십시오."

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:414 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:421
msgid "You have shut down the Jupyter server. You can now close this tab."
msgstr "Jupyter 서버를 종료했습니다. 탭을 닫으셔도 됩니다."

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:418 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:425
msgid "To use JupyterLab again, you will need to relaunch it."
msgstr "JupyterLab을 다시 사용하려면 서버를 재구동 해주세요."

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:425 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:432
msgid "Server stopped"
msgstr "서버 종료됨"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:444 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:451
msgid "Log out of JupyterLab"
msgstr "JupyterLab에서 로그 아웃"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:482 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:483 packages/notebook-extension/src/index.ts:3081
msgid "Reconnect to Kernel"
msgstr "커널 재연결 시도"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:507
msgid "Restart Kernel and Clear…"
msgstr "커널 재시작 후 클리어"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:532
msgid "Shut down kernel"
msgstr ""

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:539 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:542
msgid "Shut Down All Kernels…"
msgstr "모든 커널 종료"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:545 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:548
msgid "Shut Down All?"
msgstr "모두 종료?"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:546 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:549
msgid "Shut down all kernels?"
msgstr "모든 커널 종료"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:622 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:623 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:645 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:654
msgid "Run Selected"
msgstr "선택된 셀 실행"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:636 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:637 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:663 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:679
msgid "Run All"
msgstr "모두 실행"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:648 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:649 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:699 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:715
msgid "Restart Kernel and Run All"
msgstr "커널 재시작 후 모두 실행"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:677
msgid "Activate a widget by its `id`."
msgstr ""

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:694 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:774
msgid "Activate Previously Used Tab"
msgstr "방금 전 사용한 탭"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:771 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:943
msgid "Menu customization has changed. You will need to reload JupyterLab to see the changes."
msgstr "사용자 지정 메뉴가 변경되었습니다. 변경된 사항을 적용하려면 JupyterLab을 다시 불러와야 합니다."

#: packages/markdownviewer-extension/src/index.ts:117 packages/markdownviewer-extension/src/index.ts:138 packages/markdownviewer-extension/src/index.ts:143
msgid "Markdown Preview"
msgstr "마크다운 프리뷰"

#: packages/markdownviewer-extension/src/index.ts:173 packages/markdownviewer-extension/src/index.ts:178
msgid "Show Markdown Editor"
msgstr "마크다운 편집기 보여주기"

#: packages/metadataform/src/metadataform.ts:54
msgid "No metadata."
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1012 packages/notebook-extension/src/index.ts:1335 packages/notebook-extension/src/index.ts:2705
msgid "New Console for Notebook"
msgstr "노트북 용 새로운 콘솔"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1030 packages/notebook-extension/src/index.ts:1353
msgid "Run Selected Text or Current Line in Console"
msgstr "선택된 텍스트 콘솔의 현재 라인을 실행"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1113 packages/notebook-extension/src/index.ts:783
msgid "Notebook Tools"
msgstr "노트북 도구"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1190 packages/notebook-extension/src/index.ts:1517
msgid "Copy Output to Clipboard"
msgstr "출력을 클립보드에 복사"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1265
msgid "Create New View for Cell Output"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1283 packages/notebook-extension/src/index.ts:1673
msgid "Auto Close Brackets for All Notebook Cell Types"
msgstr "모든 노트북 셀 유형에서 괄호 자동으로 닫기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1290 packages/notebook-extension/src/index.ts:1682
msgid "Set side-by-side ratio"
msgstr "나란히 비교 비율 설정"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1293 packages/notebook-extension/src/index.ts:1685
msgid "Width of the output in side-by-side mode"
msgstr "나란히 비교 모드의 출력 폭"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1480 packages/notebook-extension/src/index.ts:1900
msgid "New Notebook"
msgstr "새 노트북"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1484 packages/notebook-extension/src/index.ts:1904
msgid "Create a new notebook"
msgstr "새 노트북 만들기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1617 packages/notebook-extension/src/index.ts:2728
msgid "Run Selected Cells"
msgstr "선택된 셀 실행 후 아래로 이동"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1630
msgid "Run Selected Cells and Do not Advance"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1643
msgid "Run Selected Cells and Insert Below"
msgstr "선택된 셀 실행 후 아래에 셀 추가"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1656 packages/notebook-extension/src/index.ts:2239 packages/notebook-extension/src/index.ts:2730
msgid "Run All Cells"
msgstr "모든 셀 실행"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1669 packages/notebook-extension/src/index.ts:2258
msgid "Run All Above Selected Cell"
msgstr "위의 모든 셀 실행"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1689 packages/notebook-extension/src/index.ts:2283
msgid "Run Selected Cell and All Below"
msgstr "선택된 셀과 아래 셀 모두 실행"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1710 packages/notebook-extension/src/index.ts:2309
msgid "Render All Markdown Cells"
msgstr "모든 마크다운 셀을 렌더링"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1746 packages/notebook-extension/src/index.ts:2356
msgid "Shut down the notebook?"
msgstr "노트북을 종료 하겠습니까?"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1760 packages/notebook-extension/src/index.ts:2372
msgid "Trust Notebook"
msgstr "노트북 신뢰함"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1771 packages/notebook-extension/src/index.ts:2684
msgid "Restart Kernel and Clear All Outputs…"
msgstr "커널 재시작 후 모든 출력 지우기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1786 packages/notebook-extension/src/index.ts:2396
msgid "Restart Kernel and Run up to Selected Cell…"
msgstr "커널 재시작 후 선택한 셀 실행"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1810 packages/notebook-extension/src/index.ts:2414 packages/notebook-extension/src/index.ts:2733
msgid "Restart Kernel and Run All Cells…"
msgstr "커널 재시작 후 모든 셀 실행"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1830 packages/notebook-extension/src/index.ts:2635
msgid "Clear All Outputs"
msgstr "모든 출력 지우기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1841
msgid "Clear Outputs"
msgstr "출력 지우기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1869 packages/notebook-extension/src/index.ts:2470
msgid "Change to Code Cell Type"
msgstr "코드 셀 타입으로 변경"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1880 packages/notebook-extension/src/index.ts:2481
msgid "Change to Markdown Cell Type"
msgstr "마크다운 셀 타입으로 변경"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1891 packages/notebook-extension/src/index.ts:2492
msgid "Change to Raw Cell Type"
msgstr "Raw 셀 타입으로 변경"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1902
msgid "Cut Cells"
msgstr "셀 잘라내기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1903 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:140 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:141
msgid "Cut the selected cells"
msgstr "선택한 셀 잘라내기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1915
msgid "Copy Cells"
msgstr "셀 복사"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1916 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:160 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:161
msgid "Copy the selected cells"
msgstr "선택한 셀 복사"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1928
msgid "Paste Cells Below"
msgstr "아래에 셀 붙여넣기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1929 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:180 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:181
msgid "Paste cells from the clipboard"
msgstr "클립보드에서 셀 붙여넣기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1941
msgid "Paste Cells Above"
msgstr "위에 셀 붙여넣기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1952
msgid "Duplicate Cells Below"
msgstr "아래로 셀을 복사"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1953
msgid "Copy the selected cells and paste them below the selection"
msgstr "선택한 셀 복사하고 아래에 붙여넣기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1967
msgid "Paste Cells and Replace"
msgstr "셀을 붙여 넣고 변경"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1978
msgid "Delete Cells"
msgstr "셀 삭제"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1989 packages/notebook-extension/src/index.ts:2682
msgid "Split Cell"
msgstr "셀 나누기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2000 packages/notebook-extension/src/index.ts:2693
msgid "Merge Selected Cells"
msgstr "선택한 셀 합치기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2011 packages/notebook-extension/src/index.ts:2704
msgid "Merge Cell Above"
msgstr "위 셀과 합치기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2022 packages/notebook-extension/src/index.ts:2715
msgid "Merge Cell Below"
msgstr "아래 셀과 합치기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2033 packages/notebook-extension/src/index.ts:2726
msgid "Insert Cell Above"
msgstr "셀 위로 추가하기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2045 packages/notebook-extension/src/index.ts:2739
msgid "Insert Cell Below"
msgstr "셀 아래에 추가하기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2046 packages/notebook-extension/src/index.ts:2740 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:120 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:121
msgid "Insert a cell below"
msgstr "셀 아래에 추가하기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2058 packages/notebook-extension/src/index.ts:2752
msgid "Select Cell Above"
msgstr "블록 위로 선택"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2069 packages/notebook-extension/src/index.ts:2763
msgid "Select Cell Below"
msgstr "블록 아래로 선택"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2080 packages/notebook-extension/src/index.ts:2821
msgid "Extend Selection Above"
msgstr "선택 범위를 위로 확장"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2091 packages/notebook-extension/src/index.ts:2832
msgid "Extend Selection to Top"
msgstr "선택 범위를 맨위까지 확장"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2102 packages/notebook-extension/src/index.ts:2843
msgid "Extend Selection Below"
msgstr "선택 범위를 아래로 확장"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2113 packages/notebook-extension/src/index.ts:2854
msgid "Extend Selection to Bottom"
msgstr "선택 범위를 맨아래까지 확장"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2124 packages/notebook-extension/src/index.ts:2865
msgid "Select All Cells"
msgstr "전체 셀 선택"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2135 packages/notebook-extension/src/index.ts:2876
msgid "Deselect All Cells"
msgstr "모든 셀 선택 해제"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2146
msgid "Move Cells Up"
msgstr "셀을 위로 이동"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2158
msgid "Move Cells Down"
msgstr "셀을 아래로 이동"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2158
msgid "Run Selected Cell"
msgid_plural "Run Selected Cells"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2166
msgid "Run this cell and advance"
msgid_plural "Run these %1 cells and advance"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2170
msgid "Toggle All Line Numbers"
msgstr "줄번호 토글"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2181 packages/notebook-extension/src/index.ts:2987
msgid "Enter Command Mode"
msgstr "명령어 모드로 들어가기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2191
msgid "Run Selected Cell and Do not Advance"
msgid_plural "Run Selected Cells and Do not Advance"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2192 packages/notebook-extension/src/index.ts:2998
msgid "Enter Edit Mode"
msgstr "편집 모드 열기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2203 packages/notebook-extension/src/index.ts:3009
msgid "Undo Cell Operation"
msgstr "셀 명령 실행 취소"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2214 packages/notebook-extension/src/index.ts:3020
msgid "Redo Cell Operation"
msgstr "셀 명령 되돌리기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2216
msgid "Run Selected Cell and Insert Below"
msgid_plural "Run Selected Cells and Insert Below"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2239
msgid "Reconnect To Kernel"
msgstr "커널 재연결 시도"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2240
msgid "Run all cells"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2256 packages/notebook-extension/src/index.ts:3098
msgid "Change to Heading 1"
msgstr "로 변경"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2267 packages/notebook-extension/src/index.ts:3109
msgid "Change to Heading 2"
msgstr "Heading 2 로 변경"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2278 packages/notebook-extension/src/index.ts:3120
msgid "Change to Heading 3"
msgstr "Heading 3 으로 변경"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2289 packages/notebook-extension/src/index.ts:3131
msgid "Change to Heading 4"
msgstr "Heading 4 로 변경"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2300 packages/notebook-extension/src/index.ts:3142
msgid "Change to Heading 5"
msgstr "Heading 5 로 변경"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2311 packages/notebook-extension/src/index.ts:3153
msgid "Change to Heading 6"
msgstr "Heading 6 으로 변경"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2322 packages/notebook-extension/src/index.ts:3164
msgid "Collapse Selected Code"
msgstr "선택한 코드 숨기기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2333 packages/notebook-extension/src/index.ts:3175
msgid "Expand Selected Code"
msgstr "선택한 항목 펼치기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2344 packages/notebook-extension/src/index.ts:3186
msgid "Collapse All Code"
msgstr "전체 코드 숨기기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2345
msgid "Close and Shut Down Notebook"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2355 packages/notebook-extension/src/index.ts:3197
msgid "Expand All Code"
msgstr "모든 코드 표시"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2366 packages/notebook-extension/src/index.ts:3208
msgid "Collapse Selected Outputs"
msgstr "선택한 항목 접기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2377 packages/notebook-extension/src/index.ts:3219
msgid "Expand Selected Outputs"
msgstr "선택한 항목 접기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2383
msgid "Restart Kernel and Clear Outputs of All Cells…"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2384
msgid "Restart the kernel and clear all outputs of all cells"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2388 packages/notebook-extension/src/index.ts:3230
msgid "Collapse All Outputs"
msgstr "모든 출력 숨기기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2400 packages/notebook-extension/src/index.ts:3242
msgid "Render Side-by-Side"
msgstr "나란히 보기 렌더링"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2415
msgid "Restart the kernel and run all cells"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2422 packages/notebook-extension/src/index.ts:3264
msgid "Expand All Outputs"
msgstr "모든 출력 표시"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2428
msgid "Clear Outputs of All Cells"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2429
msgid "Clear all outputs of all cells"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2433 packages/notebook-extension/src/index.ts:3275
msgid "Enable Scrolling for Outputs"
msgstr "출력 스크롤 활성화"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2440
msgid "Clear Cell Output"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2441
msgid "Clear outputs for the selected cells"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2444 packages/notebook-extension/src/index.ts:3286
msgid "Disable Scrolling for Outputs"
msgstr "출력 스크롤 비활성화"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2455 packages/notebook-extension/src/index.ts:3297
msgid "Select current running or last run cell"
msgstr "최근 실행 셀 선택"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2466 packages/notebook-extension/src/index.ts:3308
msgid "Replace Selection in Notebook Cell"
msgstr "선택한 셀 바꾸기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2505
msgid "Cut Cell"
msgid_plural "Cut Cells"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2513
msgid "Cut this cell"
msgid_plural "Cut these %1 cells"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2514 packages/notebook-extension/src/index.ts:3399 packages/notebook-extension/src/index.ts:572 packages/notebook-extension/src/index.ts:657
msgid "Notebook Operations"
msgstr "노트북 명령"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2532
msgid "Copy Cell"
msgid_plural "Copy Cells"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2540
msgid "Copy this cell"
msgid_plural "Copy these %1 cells"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2550 packages/notebook-extension/src/index.ts:3435
msgid "Notebook Cell Operations"
msgstr "노트북 셀 명령"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2559
msgid "Paste Cell Below"
msgid_plural "Paste Cells Below"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2567 packages/notebook-extension/src/index.ts:2594
msgid "Paste this cell from the clipboard"
msgid_plural "Paste these %1 cells from the clipboard"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2586
msgid "Paste Cell Above"
msgid_plural "Paste Cells Above"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2612
msgid "Duplicate Cell Below"
msgid_plural "Duplicate Cells Below"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2620
msgid "Create a duplicate of this cell below"
msgid_plural "Create duplicates of %1 cells below"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2633
msgid "Clear Output"
msgstr "출력 지우기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2639
msgid "Paste Cell and Replace"
msgid_plural "Paste Cells and Replace"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2649
msgid "Close and Shutdown Notebook"
msgstr "노트북을 종료하고 닫기"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2653
msgid "Shut down the Notebook?"
msgstr "노트북을 종료 하겠습니까?"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2657
msgid "Delete Cell"
msgid_plural "Delete Cells"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2665
msgid "Delete this cell"
msgid_plural "Delete these %1 cells"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2727
msgid "Insert a cell above"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2729 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:200 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:207
msgid "Run the selected cells and advance"
msgstr "선택한 셀 실행하고 진행"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2731
msgid "Run the all notebook cells"
msgstr "모두 실행"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2735 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:227 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:238
msgid "Restart the kernel, then re-run the whole notebook"
msgstr "커널 재시작 후 노트북 전체 실행"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2773
msgid "Insert Heading Above Current Heading"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2784
msgid "Insert Heading Below Current Heading"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2795
msgid "Select Heading Above or Collapse Heading"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2808
msgid "Select Heading Below or Expand Heading"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2870 packages/notebook-extension/src/index.ts:3680 packages/notebook-extension/src/index.ts:757
msgid "PDF"
msgstr "PDF"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2871 packages/notebook-extension/src/index.ts:3681
msgid "ReStructured Text"
msgstr "ReStructured 텍스트"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2872 packages/notebook-extension/src/index.ts:3682
msgid "Executable Script"
msgstr "스크립트 실행"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2873 packages/notebook-extension/src/index.ts:3683
msgid "Reveal.js Slides"
msgstr "Reveal.js 슬라이드"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2889
msgid "Move Cell Up"
msgid_plural "Move Cells Up"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2891 packages/notebook-extension/src/index.ts:3737
msgid "For Notebook: %1"
msgstr "노트북: %1"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2892 packages/notebook-extension/src/index.ts:3738
msgid "For Notebook:"
msgstr "노트북:"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2897
msgid "Move this cell up"
msgid_plural "Move these %1 cells up"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2909
msgid "Notebook cell shifted up successfully"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2926
msgid "Move Cell Down"
msgid_plural "Move Cells Down"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2934
msgid "Move this cell down"
msgid_plural "Move these %1 cells down"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2946
msgid "Notebook cell shifted down successfully"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:3320
msgid "Toggle Collapse Notebook Heading"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:3330 packages/toc-extension/src/index.ts:141
msgid "Collapse All Headings"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:3339 packages/toc-extension/src/index.ts:140
msgid "Expand All Headings"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:3349
msgid "Select and Run Cell(s) for this Heading"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:504 packages/notebook-extension/src/index.ts:573
msgid "Save and Export Notebook: %1"
msgstr "저장하고 내보내기 노트북: %1"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:569
msgid "Save and Export Notebook to the given `format`."
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:758
msgid "Slides"
msgstr "슬라이드"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:759
msgid "Script"
msgstr "스크립트"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:761
msgid "Custom"
msgstr "사용자 정의"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:943
msgid "Create New View for Output"
msgstr "새로운 뷰에 출력 표시"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1881 packages/notebook/src/actions.tsx:2026
msgid "A trusted Jupyter notebook may execute hidden malicious code when you open it."
msgstr "신뢰함 설정된 노트북 파일을 열면 숨겨져 있는 악성 코드가 실행될 수도 있습니다."

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1885
msgid "Selecting trust will re-render this notebook in a trusted state."
msgstr "신뢰함으로 설정하면 이 노트북을 신뢰 상태로 다시 렌더링 합니다."

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1889 packages/notebook/src/actions.tsx:2034
msgid "For more information, see"
msgstr "더 자세한 정보는 다음을 참고하세요."

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1895 packages/notebook/src/actions.tsx:2040
msgid "the Jupyter security documentation"
msgstr "Jupyter 보안 문서"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1902 packages/notebook/src/actions.tsx:2048
msgid "Notebook is already trusted"
msgstr "노트북은 이미 신뢰함 상태임"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1909 packages/notebook/src/actions.tsx:2055
msgid "Trust this notebook?"
msgstr "이 노트북을 신뢰함으로 설정하겠습니까?"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1978
msgid "Notebook is still rendering and has for now (%1) remaining cells to render.\n\n"
"Please wait for the complete rendering before invoking that action."
msgstr "노트북은 렌더링 중이고, 현재 (%1) 셀이 더 렌더링 되어야 합니다. \n\n"
"그 작업을 수행하기 전에 렌더링이 끝나기를 기다리기 바랍니다."

#: packages/notebook/src/actions.tsx:2030
msgid "Selecting \"Trust\" will re-render this notebook in a trusted state."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/actions.tsx:2058
msgid "Trust"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/actions.tsx:2150 packages/notebook/src/actions.tsx:2273
msgid "Kernel Terminating"
msgstr "커널 종료"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:2151 packages/notebook/src/actions.tsx:2274
msgid "The kernel for %1 appears to be terminating. You can not run any cell for now."
msgstr "%1에 대한 커널이 종료된 것으로 보입니다. 지금은 어떤 셀도 실행할 수 없습니다."

#: packages/notebook/src/actions.tsx:2161 packages/notebook/src/actions.tsx:2284
msgid "Cell not executed due to pending input"
msgstr "이전 실행이 예기치 못하게 종료되었습니다"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:2162 packages/notebook/src/actions.tsx:2285
msgid "The cell has not been executed to avoid kernel deadlock as there is another pending input! Submit your pending input and try again."
msgstr "이전 실행을 제출하고 다시 시도해보십시오."

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:355 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:374
msgid "Cell type"
msgstr "셀 타입"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:356 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:375
msgid "Select the cell type"
msgstr "셀 유형 바꾸기"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:359 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:378
msgid "Code"
msgstr "코드"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:361 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:380
msgid "Raw"
msgstr "Raw"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:86 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:87
msgid "Save the notebook contents and create checkpoint"
msgstr "노트북 저장 및 체크포인트 생성"

#: packages/notebook/src/executionindicator.tsx:127 packages/notebook/src/executionindicator.tsx:129 packages/notebook/src/executionindicator.tsx:145 packages/notebook/src/executionindicator.tsx:147
msgid "Elapsed time: %1 second"
msgid_plural "Elapsed time: %1 seconds"
msgstr[0] "경과 시간: %1 초"

#: packages/notebook/src/executionindicator.tsx:138 packages/notebook/src/executionindicator.tsx:140
msgid "Executed %1 cell"
msgid_plural "Executed %1 cells"
msgstr[0] "%1 셀이 실행됨"

#: packages/notebook/src/executionindicator.tsx:71
msgid "Kernel status"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/executionindicator.tsx:73 packages/notebook/src/executionindicator.tsx:75
msgid "Kernel status: %1"
msgstr "커널 상태: %1"

#: packages/notebook/src/model.ts:350 packages/notebook/src/model.ts:354
msgid "This notebook has been converted from an older notebook format (v%1)\n"
"to the current notebook format (v%2).\n"
"The next time you save this notebook, the current notebook format (v%2) will be used.\n"
"'Older versions of Jupyter may not be able to read the new format.' To preserve the original format version,\n"
"close the notebook without saving it."
msgstr "이 노트북은 이전 노트 북 포맷 버전 (v%1) 으로 부터\n"
"현재 노트북 포맷 버전 (v%2) 로 변환되었습니다.\n"
"다음 이 노트북이 저장될 때에는 현재 노트북 포맷 버전 (v%2) 이 사용될 것입니다.\n"
"'이전 버전의 Jupyer 프로그램은 새 버전을 읽지 못할 수 있습니다.' 원래의 버전으로 유지하고 싶다면, \n"
"저장하지 말고 노트북을 닫아야 합니다."

#: packages/notebook/src/model.ts:360 packages/notebook/src/model.ts:364
msgid "This notebook has been converted from an newer notebook format (v%1)\n"
"to the current notebook format (v%2).\n"
"The next time you save this notebook, the current notebook format (v%2) will be used.\n"
"Some features of the original notebook may not be available.' To preserve the original format version,\n"
"close the notebook without saving it."
msgstr "이 노트북은 좀더 최신의 노트 북 포맷 버전 (v%1) 으로 부터\n"
"현재 노트북 포맷 버전 (v%2) 로 변환되었습니다.\n"
"다음 이 노트북이 저장될 때에는 현재 노트북 포맷 버전 (v%2) 이 사용될 것입니다.\n"
"원래의 노트북에 포함된 일 부 기능을 사용할 수 없을 수 있습니다. 원래의 버전으로 유지하고 싶다면, \n"
"저장하지 말고 노트북을 닫아야 합니다."

#: packages/notebook/src/model.ts:371 packages/notebook/src/model.ts:375
msgid "Notebook converted"
msgstr "노트북 변환됨"

#: packages/notebook/src/modestatus.tsx:24 packages/notebook/src/modestatus.tsx:29
msgid "Mode: %1"
msgstr "모드: %1"

#: packages/notebook/src/modestatus.tsx:66 packages/notebook/src/modestatus.tsx:71 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:181 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:273
msgid "Command"
msgstr "명령어"

#: packages/notebook/src/modestatus.tsx:67 packages/notebook/src/modestatus.tsx:72 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:61 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:80
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: packages/notebook/src/modestatus.tsx:78 packages/notebook/src/modestatus.tsx:83
msgid "Notebook is in %1 mode"
msgstr "노트북이 현재 %1 모드에 있습니다"

#: packages/notebook/src/notebookfooter.ts:24
msgid "Click to add a cell."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:614
msgid "Notebook Metadata"
msgstr "노트북 메타데이터"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:650
msgid "Cell Metadata"
msgstr "셀 메타데이터"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:78
msgid "Advanced Tools"
msgstr "고급 도구"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:918
msgid "Slide Type"
msgstr "슬라이드 유형"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:921
msgid "Slide"
msgstr "슬라이드"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:922
msgid "Sub-Slide"
msgstr "하위 슬라이드"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:923
msgid "Fragment"
msgstr "프래그먼트"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:924
msgid "Skip"
msgstr "건너뛰기"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:925
msgid "Notes"
msgstr "노트"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:963
msgid "Raw NBConvert Format"
msgstr "Raw NBConvert 포맷"

#: packages/notebook/src/panel.ts:208 packages/notebook/src/panel.ts:214
msgid "Kernel Restarting"
msgstr "커널 재시작"

#: packages/notebook/src/panel.ts:209 packages/notebook/src/panel.ts:215
msgid "The kernel for %1 appears to have died. It will restart automatically."
msgstr "%1의 커널이 죽은 것으로 보입니다. 자동으로 다시 시작합니다."

#: packages/notebook/src/searchprovider.ts:223
msgid "Search in the cell outputs."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/searchprovider.ts:230
msgid "Search in %1 Selected Cell"
msgid_plural "Search in %1 Selected Cells"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook/src/searchprovider.ts:235
msgid "Search in %1 Selected Line"
msgid_plural "Search in %1 Selected Lines"
msgstr[0] ""

#: packages/notebook/src/searchprovider.ts:240
msgid "Search only in the selected cells or text (depending on edit/command mode)."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/searchprovider.ts:500
msgid "Searching outputs is expensive and requires to first rendered all outputs. Are you sure you want to search in the cell outputs?"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:21
msgid "Notebook trusted: %1 of %2 cells trusted."
msgstr "노트북 신뢰함: %2 중 %1 셀을 신뢰함"

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:30
msgid "Active cell trusted: %1 of %2 cells trusted."
msgstr "활성 셀을 신뢰함: %2 중 %1 셀을 신뢰함"

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:30
msgid "Notebook trusted: %1 of %2 code cells trusted."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:36
msgid "Active cell trusted: %1 of %2 code cells trusted."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:39
msgid "Notebook not trusted: %1 of %2 cells trusted."
msgstr "노트북 신뢰하지 않음: %2 중 %1 셀을 신뢰함"

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:42
msgid "Notebook not trusted: %1 of %2 code cells trusted."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/widget.ts:439
msgid "The notebook is empty. Click the + button on the toolbar to add a new cell."
msgstr ""

#: packages/outputarea/src/widget.ts:1054
msgid "↑↓ for history. Search history with c-↑/c-↓"
msgstr ""

#: packages/outputarea/src/widget.ts:320
msgid "Toggle output scrolling"
msgstr ""

#: packages/outputarea/src/widget.ts:605
msgid "Javascript Error: %1"
msgstr ""

#: packages/property-inspector/src/index.ts:170 packages/property-inspector/src/index.ts:189
msgid "No properties to inspect."
msgstr "검사할 속성이 없습니다."

#: packages/rendermime-extension/src/index.ts:58 packages/rendermime-extension/src/index.ts:67
msgid "Handle Local Link"
msgstr "로컬 링크 핸들"

#: packages/rendermime/src/renderers.ts:62 packages/rendermime/src/renderers.ts:66
msgid "This HTML output contains inline scripts. Are you sure that you want to run arbitrary Javascript within your JupyterLab session?"
msgstr "이 HTML 출력은 인라인 스크립트를 갖고 있습니다. 당신의 JupyterLab 세션에서 이러한 Javascript 코드를 실행하시겠습니까?"

#: packages/rendermime/src/widgets.ts:420 packages/rendermime/src/widgets.ts:428
msgid "JavaScript output is disabled in JupyterLab"
msgstr "JavaScript 출력이 JupyterLab에서 비활성화 되었습니다."

#: packages/running-extension/src/index.ts:54 packages/running-extension/src/index.ts:66
msgid "Running Terminals and Kernels"
msgstr "현재 실행중인 탭"

#: packages/running-extension/src/index.ts:57 packages/running-extension/src/index.ts:69
msgid "Running Sessions section"
msgstr "실행 세션 섹션"

#: packages/running-extension/src/index.ts:86
msgid "Sessions and Tabs"
msgstr ""

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:107
msgid "Unknown Session"
msgstr ""

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:250
msgid "%1\n"
"Path: %2"
msgstr ""

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:30 packages/running-extension/src/kernels.ts:49
msgid "Kernels"
msgstr "커널"

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:41 packages/running-extension/src/kernels.ts:68
msgid "Are you sure you want to permanently shut down all running kernels?"
msgstr "현재 작동 중인 모든 커널들을 영구적으로 종료하시겠습니까?"

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:77
msgid "New Console for Kernel"
msgstr ""

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:80
msgid "Path: %1\n"
"Kernel: %2"
msgstr "경로: %1\n"
"커널: %2"

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:88
msgid "New Notebook for Kernel"
msgstr ""

#: packages/running-extension/src/opentabs.ts:70 packages/running-extension/src/opentabs.ts:71
msgid "Open Tabs"
msgstr "탭 열기"

#: packages/running-extension/src/opentabs.ts:87 packages/running-extension/src/opentabs.ts:88
msgid "Close All"
msgstr "모두 닫기"

#: packages/running-extension/src/opentabs.ts:88 packages/running-extension/src/opentabs.ts:89
msgid "Are you sure you want to close all open tabs?"
msgstr "열려있는 모든 탭을 닫으시겠습니까?"

#: packages/running/src/index.tsx:288 packages/running/src/index.tsx:443
msgid "Refresh List"
msgstr "목록 새로 고침"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:141 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:145
msgid "JSON Settings Editor"
msgstr "JSON 설정 편집기"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:148 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:152 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:183 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:187 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:312 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:319 packages/settingeditor/src/jsonsettingeditor.tsx:67 packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:455 packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:467
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:177 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:302 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:309 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:315
msgid "Advanced Settings Editor"
msgstr "고급 설정 편집기"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:181
msgid "Settings Editor"
msgstr ""

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:308
msgid "Advanced JSON Settings Editor"
msgstr "고급 JSON 설정 편집기"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:322 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:329
msgid "Revert User Settings"
msgstr "사용자 설정 복원"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:329 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:336
msgid "Save User Settings"
msgstr "설정 저장"

#: packages/settingeditor/src/InstructionsPlaceholder.tsx:21
msgid "No Plugin Selected"
msgstr ""

#: packages/settingeditor/src/InstructionsPlaceholder.tsx:23 packages/settingeditor/src/jsonsettingeditor.tsx:71
msgid "Select a plugin from the list to view and edit its preferences."
msgstr "리스트에서 플러그인을 선택하여 사용자 옵션을 편집하십시오."

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:158
msgid "Move Up"
msgstr "위로 이동"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:165
msgid "Move Down"
msgstr "아래로 이동"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:166 packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:441
msgid "Error saving settings."
msgstr "설정 저장 오류."

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:172 packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:348 packages/ui-components/src/components/form.tsx:183 packages/ui-components/src/components/form.tsx:570
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:183 packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:225 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:416 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:432 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:66 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:71 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:85 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:90 packages/ui-components/src/components/form.tsx:212
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:197 packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:485
msgid "Restore to Defaults"
msgstr "기본 값 복원"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:356 packages/ui-components/src/components/form.tsx:580
msgid "Default: %1"
msgstr "기본값: %1"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:114
msgid "additional property error"
msgstr "추가 속성 오류"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:115
msgid "`%1` is not a valid property"
msgstr "`%1` 은 유효한 속성이 아닙니다."

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:120
msgid "syntax error"
msgstr "구문 오류"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:122
msgid "type error"
msgstr "타입 오류"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:125
msgid "error"
msgstr "오류"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:34
msgid "Any errors will be listed here"
msgstr "모든 오류가 여기 표시될 것입니다."

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:90
msgid "No errors found"
msgstr "발견된 오류가 없습니다."

#: packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:129 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:134
msgid "You have unsaved changes."
msgstr "변경하신 내용을 저장하지 않았습니다."

#: packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:130 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:135
msgid "Do you want to leave without saving?"
msgstr "저장 하지 않고 떠나 시겠습니까?"

#: packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:255 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:257
msgid "Your changes were not saved."
msgstr "변경한 내용이 저장되지 않았습니다."

#: packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:442 packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:454 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:167
msgid "Search…"
msgstr "검색중..."

#: packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:449 packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:461
msgid "Modified"
msgstr "수정됨"

#: packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:461 packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:473
msgid "No items match your search."
msgstr "일치하는 항목이 없습니다."

#: packages/settingeditor/src/raweditor.ts:368 packages/settingeditor/src/raweditor.ts:377
msgid "System Defaults"
msgstr "시스템 기본값"

#: packages/settingeditor/src/raweditor.ts:409 packages/settingeditor/src/raweditor.ts:418
msgid "User Preferences"
msgstr "사용자 개인 설정"

#: packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:118 packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:123
msgid "Unsaved changes due to validation error. Continue without saving?"
msgstr "검증 오류로 인해 변경 사항을 저장할 수 없습니다. 저장 없이 계속 하겠습니까?"

#: packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:130 packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:135
msgid "Some changes have not been saved. Continue without saving?"
msgstr "일부 변경사항은 저장되지 않았습니다. 저장 없이 계속하겠습니까?"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutInput.tsx:445 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutInput.tsx:451
msgid "press keys"
msgstr "키를 누르세요"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:218 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:241
msgid "Shortcut already in use by %1. Overwrite it?"
msgstr "단축키가 %1에 의해 사용되고 있습니다. 덮어 쓸까요?"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:260 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:281 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:76 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:95
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:332 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:348
msgid "or"
msgstr "또는"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:51 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:70
msgid "Edit First"
msgstr "첫 번째 편집"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:52 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:57 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:62 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:71 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:76 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:81
msgid "Edit existing shortcut"
msgstr "사용중인 단축키 편집"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:56 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:75
msgid "Edit Second"
msgstr "두 번째 편집"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:67 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:86
msgid "Add new shortcut"
msgstr "새 단축키 추가"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:72 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:91
msgid "Add another shortcut"
msgstr "다른 단축기 추가"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:77 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:96
msgid "Reset shortcut back to default"
msgstr "모든 단축키를 기본값으로 재설정"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:126 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:207
msgid "Toggle Selectors"
msgstr "선택도구 토글"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:127 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:208
msgid "Toggle command selectors"
msgstr "명령 선택창 토글"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:136 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:149 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:171 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:217 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:92
msgid "Reset All"
msgstr "모두 초기화"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:137 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:218
msgid "Reset all shortcuts"
msgstr "단축키 초기화"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:142 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:164 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:85
msgid "Hide Selectors"
msgstr "선택창 숨기기"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:143 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:165 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:86
msgid "Show Selectors"
msgstr "선택창 보이기"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:180 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:272
msgid "Category"
msgstr "카테고리"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:183 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:275
msgid "Shortcut"
msgstr "단축키"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:187 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:279
msgid "Selectors"
msgstr "선택도구"

#: packages/shortcuts-extension/src/index.ts:136 packages/shortcuts-extension/src/index.ts:143
msgid "Note: To disable a system default shortcut,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key, for example:\n"
"{\n"
"    \"command\": \"application:activate-next-tab\",\n"
"    \"keys\": [\n"
"        \"Ctrl Shift ]\"\n"
"    ],\n"
"    \"selector\": \"body\",\n"
"    \"disabled\": true\n"
"}\n\n"
"List of commands followed by keyboard shortcuts:\n"
"%1\n\n"
"List of keyboard shortcuts:"
msgstr "주: 시스템 기본 단축키 설정을 끄려면\n"
"다음을 복사하여 \"사용자  개인 설정\"에\n"
"\"disabled\" 키를 추가하세요. \n"
"예를 들면:\n"
"{\n"
"    \"command\": \"application:activate-next-tab\",\n"
"    \"keys\": [\n"
"        \"Ctrl Shift ]\"\n"
"    ],\n"
"    \"selector\": \"body\",\n"
"    \"disabled\": true\n"
"}\n\n"
"키보드 단축키에 연관된 명령어 리스트:\n"
"%1\n\n"
"키보드 단축키 리스트:"

#: packages/statusbar-extension/src/index.ts:52 packages/statusbar-extension/src/index.ts:78
msgid "Show Status Bar"
msgstr "상태 바 표시"

#: packages/statusbar/src/defaults/kernelStatus.tsx:126
msgid "No Kernel!"
msgstr "커널이 없음!"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:103 packages/terminal-extension/src/index.ts:350 packages/terminal-extension/src/index.ts:99 packages/terminal/src/widget.ts:102 packages/terminal/src/widget.ts:74
msgid "Terminal"
msgstr "터미널"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:187 packages/terminal-extension/src/index.ts:191
msgctxt "menu"
msgid "Terminal Theme"
msgstr "터미널 테마"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:192 packages/terminal-extension/src/index.ts:196 packages/terminal-extension/src/index.ts:251 packages/terminal-extension/src/index.ts:534 packages/terminal-extension/src/index.ts:544
msgid "Inherit"
msgstr "시스템 설정 사용"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:200 packages/terminal-extension/src/index.ts:204 packages/terminal-extension/src/index.ts:258 packages/terminal-extension/src/index.ts:535 packages/terminal-extension/src/index.ts:545
msgid "Light"
msgstr "라이트"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:206 packages/terminal-extension/src/index.ts:210 packages/terminal-extension/src/index.ts:263 packages/terminal-extension/src/index.ts:536 packages/terminal-extension/src/index.ts:546
msgid "Dark"
msgstr "다크"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:228 packages/terminal-extension/src/index.ts:492
msgid "Shutdown Terminal"
msgstr "터미널 종료"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:296 packages/terminal-extension/src/index.ts:316
msgid "Terminals"
msgstr "터미널"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:304 packages/terminal-extension/src/index.ts:324
msgid "Are you sure you want to permanently shut down all running terminals?"
msgstr "현재 작동 중인 모든 터미널들을 영구적으로 종료하시겠습니까?"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:350
msgid "New Terminal"
msgstr "새 터미널"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:351
msgid "Start a new terminal session"
msgstr "새 터미널 세션 시작"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:389
msgid "Open a terminal by its `name`."
msgstr ""

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:407 packages/terminal-extension/src/index.ts:415
msgid "Refresh Terminal"
msgstr "터미널 새로 고침"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:408 packages/terminal-extension/src/index.ts:416
msgid "Refresh the current terminal session"
msgstr "현재 터미널 세션 새로 고침"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:506 packages/terminal-extension/src/index.ts:516
msgid "Increase Terminal Font Size"
msgstr "터미널 글자 크기 크게"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:520 packages/terminal-extension/src/index.ts:530
msgid "Decrease Terminal Font Size"
msgstr "터미널 글자 크기 작게"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:542
msgid "Set terminal theme to the provided `theme`."
msgstr ""

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:550 packages/terminal-extension/src/index.ts:557
msgid "Use Terminal Theme: %1"
msgstr "터미널 테마 사용: %1"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:553 packages/terminal-extension/src/index.ts:560
msgid "Set the terminal theme"
msgstr "터미널 테마 설정"

#: packages/terminal/src/widget.ts:110 packages/terminal/src/widget.ts:345
msgid "Terminal %1"
msgstr "터미널 %1"

#: packages/theme-dark-extension/src/index.ts:30 packages/theme-dark-extension/src/index.ts:31
msgid "JupyterLab Dark"
msgstr "JupyterLab Dark"

#: packages/theme-light-extension/src/index.ts:30 packages/theme-light-extension/src/index.ts:31
msgid "JupyterLab Light"
msgstr "JupyterLab Light"

#: packages/toc-extension/src/index.ts:113
msgid "Show output headings"
msgstr ""

#: packages/toc-extension/src/index.ts:127 packages/toc-extension/src/index.ts:77 packages/toc-extension/src/index.ts:83 packages/toc/src/panel.ts:28 packages/toc/src/panel.ts:79 packages/toc/src/toc.tsx:130
msgid "Table of Contents"
msgstr "차례"

#: packages/toc-extension/src/index.ts:129
msgid "Run Cell(s)"
msgstr "셀 실행하기"

#: packages/toc-extension/src/index.ts:242
msgid "More actions…"
msgstr ""

#: packages/toc-extension/src/index.ts:80 packages/toc-extension/src/index.ts:86
msgid "Table of Contents section"
msgstr "목차 선택"

#: packages/toc-extension/src/index.ts:83
msgid "Show first-level heading number"
msgstr ""

#: packages/toc-extension/src/index.ts:97
msgid "Show heading number in the document"
msgstr ""

#: packages/toc/src/generators/markdown/toolbar_generator.tsx:64 packages/toc/src/generators/markdown/toolbar_generator.tsx:65 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:214 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:215
msgid "Toggle Auto-Numbering"
msgstr "자동 번호 붙이기 토글"

#: packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:217
msgid "No Tags Available"
msgstr "이용 가능한 태그 없음"

#: packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:224
msgid "Clear Filters"
msgstr "필터 초기화"

#: packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:255 packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:256 packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:258 packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:266 packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:267 packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:271
msgid "Select All Cells With Current Tags"
msgstr "현재 탭의 모든 셀을 선택"

#: packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:182 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:183
msgid "Toggle Code Cells"
msgstr "코드 셀 토글"

#: packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:198 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:199
msgid "Toggle Markdown Text Cells"
msgstr "마크다운 텍스트 셀 토글"

#: packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:230 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:231
msgid "Show Tags Menu"
msgstr "태그 메뉴 표시"

#: packages/toc/src/panel.ts:32
msgid "No Headings"
msgstr ""

#: packages/toc/src/panel.ts:33
msgid "The table of contents shows headings in notebooks and supported files."
msgstr ""

#: packages/tooltip-extension/src/index.ts:108 packages/tooltip-extension/src/index.ts:150 packages/tooltip-extension/src/index.ts:247
msgid "Open the tooltip"
msgstr ""

#: packages/tooltip-extension/src/index.ts:56
msgid "Dismiss the tooltip"
msgstr ""

#: packages/translation-extension/src/index.ts:132 packages/translation-extension/src/index.ts:141
msgid "Change interface language?"
msgstr "표시 언어를 변경하시겠습니가?"

#: packages/translation-extension/src/index.ts:133 packages/translation-extension/src/index.ts:142
msgid "After changing the interface language to %1, you will need to reload JupyterLab to see the changes."
msgstr "인터페이스 언어를 %1로 변경한 후에는 변경 내용을 확인하기 위해서는 JupyterLab 을 다시 불러와야 합니다."

#: packages/translation-extension/src/index.ts:139 packages/translation-extension/src/index.ts:148
msgid "Change and reload"
msgstr "변경하고 다시 불러오기"

#: packages/translation-extension/src/index.ts:175
msgid "Display Languages"
msgstr ""

#: packages/ui-components/src/components/form.tsx:146
msgid "Move down"
msgstr ""

#: packages/ui-components/src/components/form.tsx:146
msgid "Move up"
msgstr ""

#: packages/ui-components/src/components/sidepanel.ts:118
msgid "side panel actions"
msgstr ""

#: packages/ui-components/src/components/sidepanel.ts:41
msgid "side panel content"
msgstr ""

#: packages/ui-components/src/components/toolbar.tsx:971
msgid "More commands"
msgstr ""

